<films>
    <film>
        <originalName>The Shawshank Redemption</originalName>
        <englishName>The Shawshank Redemption</englishName>
        <turkishName>Esaretin Bedeli</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>shawsank_redemption.jpg</poster>
        <director>Frank Darabont</director>
        <shortExplanation>Esaretin Bedeli, Frank Darabont'un senaryosunu yazdığı ve yönettiği, başrollerinde Tim Robbins ve Morgan Freeman'ın yer aldığı 1994 yapımı Amerikan dram filmidir. Andy Dufresne karısını öldürmek suçuyla yargılanan başarılı bir bankacıdır. Ancak karısını öldürüp öldürmediğini kendisi dahi hatırlamamaktadır. Bu suçla hüküm giyen Dufresne için zorlu hapishane hayatı başlar. Yeni arkadaşlıklar, düşmanlıklar ve gaddar hapishane yönetimi üçgeninde umudunu korumanın ve azmin hikayesini anlatıyor Esaretin Bedeli. Film, Stephen King'in Rita Hayworth ve Shawshank'in Kefareti adlı yapıtından uyarlananmıştır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Godfather</originalName>
        <englishName>The Godfather</englishName>
        <turkishName>Baba</turkishName>
        <year>1974</year>        
        <poster>godfather.jpg</poster>
        <director>Francis Ford Coppola</director>
        <shortExplanation>Mario Puzo'nun yazdığı aynı adlı romandan uyarlanan, Francis Ford Coppola'nın yönettiği, Marlon Brando ve Al Pacino'nun başrollerini paylaştığı filmdir. Filmde ayrıca yardımcı rollerde James Caan, Robert Duvall, Diane Keaton, John Cazale vardır. Filmin hikayesi, II. Dünya Savaşı'nın bittiği yıl olan 1945'te başlar ve 10 yıllık bir dönemi kapsar. Sicilya'dan göç eden Corleone ailesi, Amerika'da yerleşme çabalarını sürdürürken kendilerine kaba kuvvet kullanmaya kalkan ve yapmaya kalktıkları her işten haraç isteyen bir takım kimliği belirsiz kişilere karşı onlar da kaba kuvvet kullanmaya ve bunda da başarılı olmaya başlayınca kendilerini tahmin bile edemeyecekleri bir yaşantının içinde bulurlar. Bir taraftan son derece katı örf ve aile yaşantısı diğer tarafta ise acımasızca önlerine çıkanları yok etmeye başlayan Corleone ailesi bir müddet sonra Amerika'nın en korkulan mafya topluluğu haline gelmiştir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Godfather 2</originalName>
        <englishName>The Godfather 2</englishName>
        <turkishName>Baba 2</turkishName>
        <year>1974</year>
        <poster>godfather2.jpg</poster>
        <director>Francis Ford Coppola</director>
        <shortExplanation>Baba 2, ilk filmin yapımından iki sene sonra çekilmiştir. Mario Puzo ve Francis Ford Coppola'nın ortak yazdığı senaryoyla kurgulanmıştır. 6 Oscar ödülü kazanmıştır. Genç Vito Corleone 1910'larda Sicilya'dan New York'a göç eder. Ailesinin geçimini sağlayabilmek için çeşitli işlerde çalışır ve yavaş yavaş yükselmeye başlar. Michael Corleone ise 1950'lerde ailesinin işlerini düzenlemek için Las Vegas, Hollywood ve Küba arasında mekik dokumaktadır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Dark Knight</originalName>
        <englishName>The Dark Knight</englishName>
        <turkishName>Kara Şövalye</turkishName>
        <year>2008</year>
        <poster>dark_knight.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Kara Şövalye, Christopher Nolan'ın yönettiği bir süper kahraman filmidir. DC Comics'in kurgusal karakteri Batman'den uyarlanan 2005 tarihli Batman Başlıyor, (Batman Begins) filminin devamıdır. Kara Şövalye'nin senaryosunu Christopher ve kardeşi Jonathan Nolan yazmıştır. Hikayeyi ise David S. Goyer oluşturmuştur. Filmin olay  örgüsü, Bruce Wayne/Batman (Christian Bale), bölge savcısı Harvey Dent (Aaron Eckhart), asistan Rachel Dawes (Maggie Gyllenhaal) ve Polis Komiseri James Gordon'ın (Gary Oldman), onların suçla mücadelelerinin ve yeni tehdit Joker'in (Heath Ledger) etrafında gelişir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Pulp Fiction</originalName>
        <englishName>Pulp Fiction</englishName>
        <turkishName>Pulp Fiction</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>pulp_fiction.jpg</poster>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <shortExplanation>Ringo (Tim Roth) ve Yolanda (Amanda Plummer) birbirlerini çok seven bir soyguncu çifttir ve soygun işine heyecan katmak için farklı bir plan yaparlar.Jules (Samuel L. Jackson) ve Vincent (John Travolta) iki gangsterdir ve patronları Marsellus Wallace'ı (Ving Rhames) dolandırmaya çalışan birkaç serseriyi vurmaya giderler. Patron Marsellus ise boksör Butch'a (Bruce Willis) şike teklif edip bol miktarda para kaldırmayı, cesur ve gururlu Butch ise şike parasını alıp Marsellus'u dolandırmayı planlar. Ayrıca Vincent patronunun karısı Mia ile (Uma Thurman) patronunun ricası üzerine bir gece vakit geçirecektir. Ancak tüm bu karakterlerin işleri ters gider ve kaderin bir oyunu sonucu çok ilginç şekilde karşılaşırlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>12 Angry Men</originalName>
        <englishName>12 Angry Men</englishName>
        <turkishName>12 Kızgın Adam</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>12angry_men.jpg</poster>
        <director>Sidney Lumet</director>
        <shortExplanation>Latin Amerikalı genç bir adam, babasını öldürdüğü gerekçesiyle cinayetle suçlanır. Sanığın kaybettiğini söylediği bir bıçak ise cinayetin işlendiği odada bulunmuştur, gencin mahkemeye sunduğu savunma zayıftır ve olan biteni duyduklarını söyleyen pek çok tanık vardır. Sanık suçlu bulunduğu taktirde idama mahkum edilecektir.Jüri sonuçları pek de şaşırtıcı değildir: 12 jüri üyesinden sadece sekiz numaralı jüri üyesi Davis 'suçsuz' hükmü yönünde oy vermiştir. Davis'in jüri üyelerini ikna etmeye çalışması esnasında her jüri üyesinin 'suçlu' kararı vermesinin arkasında ise farklı kişisel sebepler olduğu ortaya çıkar. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Schindler's List</originalName>
        <englishName>Schindler's List</englishName>
        <turkishName>Schindler'in Listesi</turkishName>
        <year>1993</year>
        <poster>schindlers_list.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>Film, Oskar Schindler adlı bir Alman iş insanının 2. Dünya Savaşı zamanında Polonya'da kurduğu fabrikada Yahudi işçileri çalıştırması ve bu sayede 1100 Yahudi'nin hayatını kurtarmasını konu alıyor. Gerçek bir hayat hikayesinden uyarlanan film, ünlü yönetmen Steven Spielberg'in en önemli yapıtları arasında sayılan ve ona Oscar kazandıran bir yapımdır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Il buono, il brutto, il cattivo</originalName>
        <englishName>The Good, the Bad and the Ugly</englishName>
        <turkishName>İyi, Kötü, Çirkin</turkishName>
        <year>1966</year>
        <poster>good_bad_ugly.jpg</poster>
        <director>Sergio Leone</director>
        <shortExplanation>Ortak bir hedefe doğru değişik nedenlerle yol almakta olan üç silah arkadaşı aslında kader açısından yolları kesişmiş insanlardı. İsimleri İyi, Kötü ve Çirkin olan bu kişiler için o dönemdeki Amerikan İç Savaşı bir araçtı. İyi ile Çirkin'in risk barındıran ancak iyi para getiren işleri mevcuttu. Çirkin, aranan azılı bir suçlu olduğu için İyi onu adalete teslim edip önce ödülünü alıyor sonra da darağacından riskli bir metot ile kurtarıp bir sonraki işe kadar sağ kalmasını sağlıyordu. Bir gün gizli bir hazinenin ortaya çıkmasıyla ikilinin araları bozuldu. Onlar birbirleriyle didişirken ortaya üçüncü bir hazine avcısı çıktı O da Kötü adındaki kişiydi. Artık her şeyin başka türlü yaşanma zamanıydı. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Lord of the Rings: The Return of the King</originalName>
        <englishName>The Lord of the Rings: The Return of the King</englishName>
        <turkishName>Yüzüklerin Efendisi: Kralın Dönüşü</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>lotr_return_of_king.jpg</poster>
        <director>Peter Jackson</director>
        <shortExplanation>Sauron'un orduları büyüdükçe büyümektedirler. Frodo ve onun can dostu Sam, korku dolu bir yolculuğun göbeğinde, korkunç Mordor'a adım adım yaklaşmaktadırlar. Tek yüzük yok edilmelidir ve iyilik bunun için savaşmaya hazırdır. Arka planda ise insan, elf ve cüce orduları, karanlık güçlerin karşısında tüm eski düşmanlıklarına rağmen bir araya gelmişlerdir. Hepsi birden küçücük bir Hobbit'in eline ve onun yeteneklerine bakmaktadırlar. Orta Dünya'nın kaderi belli olmak üzeredir. Ancak Tek Yüzük'ü sahiplenmek, kimi zaman taşıyanına daha cazip gelebilir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Fight Club</originalName>
        <englishName>Fight Club</englishName>
        <turkishName>Dövüş Kulübü</turkishName>
        <year>1999</year>
        <poster>fight_club.jpg</poster>
        <director>David Fincher</director>
        <shortExplanation>Dövüş Kulübünün birinci kuralı: Asla Dövüş Kulübü hakkında konuşma... Dövüş Kulübünün ikinci kuralı: Asla ve asla dövüş kulübü hakkında konuşma... Jack, hayatın sıradanlığına kapılmış bir sigorta memurudur. Uzun bir süredir 'insomnia' yani uykusuzluk hastalığından şikayetçidir. Kendi psikolojik sıkıntılarından kurtulabilmek adına grup terapilerine katılmaktadır. Terapiler esnasında Marla adında bir kızla tanışır. Bir süre sonra da hayatını değiştirecek olan Tyler Durden ile... Durden, Jack'in ulaşmak istediği tüm hedeflere ulaşmış olan bir adamdır ve Jack'i asla hakkında konuşulmaması gereken bir organizasyon olan 'Dövüş Kulübü' ile tanıştıracaktır. David Fincher'ın kısa sürede kült mertebesine erişen filminin popülerliği dillere destan. Filmin başrollerinde de Brad Pitt, Edward Norton ve Helena Bonham Carter gibi ünlü simaları görmek mümkün. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring</originalName>
        <englishName>The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring</englishName>
        <turkishName>Yüzüklerin Efendisi: Yüzük Kardeşliği</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>lotr_fellowship_of_ring.jpg</poster>
        <director>Peter Jackson</director>
        <shortExplanation>Yıllar önce üretilen ve Orta Dünya topraklarına kandan başka hiçbir şey getirmeyen yüzüklerin sonuncusu, üretiminden yüz yıllar sonra ortaya çıkar. Amcasının kendisine emanet ettiği yüzüğün nelere kadir olduğundan habersiz olan Frodo, büyücü Gandalf'ın anlattıkları sonrasında dehşete kapılır. Bu yüzükten ve müstakbel savaşlardan kurtulmanın tek yolu, gücünü toplamaya çalışan Sauron'u da engellemek için bu yüzüğü yok etmektir. Yüzüğü yok edilebileceği tek yer olan Mordor'a götürmek için kendini feda eden savaşçılardan oluşan bir ekip oluşturulur. Çok uzun ve çetin geçecek olan yolculuk başlar. Orta Dünya'nın kaderi, bu insanların ellerindedir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Star Wars 5: The Empire Strikes Back</originalName>
        <englishName>Star Wars 5: The Empire Strikes Back</englishName>
        <turkishName>Yıldız Savaşları 5: İmparator</turkishName>
        <year>1980</year>
        <poster>star_wars_empire_strikes_back.jpg</poster>
        <director>Irvin Kershner</director>
        <shortExplanation>Yıldız Savaşlarının bu filminde İmparator Darth Vader'ın da yardımıyla asileri ezerek evreni hakimiyeti altına almaya çalışmaktadır. Casus robotlar sayesinde asilerin merkezinin Hoth gezegeninde olduğunu öğrenir ve birlikleri oraya gönderirler.Luke Skywalker, Han Solo ve Prenses Lea, son anda Bulut Şehri'ne kaçarlar. Luke bu arada Yoda'yı bulmak ve Jedi eğitimini tamamlamak üzere yola çıkar.Kahramanlarımız bir araya gelip İmparator'u yenebilecekler midir?</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Forrest Gump</originalName>
        <englishName>Forrest Gump</englishName>
        <turkishName>Forrest Gump</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>forrest_gump.jpg</poster>
        <director>Robert Zemeckis</director>
        <shortExplanation>Forrest sakat bir çocuktur. Ancak bu sakatlığı onun normal bir insan haline dönme arzusunu köreltmemiştir. Tam otuz yıl boyunca inanılmaz zorluklar yaşayan Forrest sonunda kendisini ülkesinin en sevilen futbol yıldızları arasında görmesini sağlamıştır. Bu çabaları o kadarla da kalmamış katıldığı Vietnam Savaşı'ndan bir kahraman olarak dönmüş ve Beyaz Saray'da şeref madalyası almış ama en önemlisi de dünyada en çok sevdiği şey olan sevgilisinin kalbini kazanıp onunla evlenmeyi başarmıştır. Çok akıllı biri olmasa da kalbinin neyi istediğini çok iyi bilen Forrest ona ulaşabilmek için olağanüstü bir çaba sarf ederek herkese istediğini elde edebileceği konusunda bir örnek teşkil etmiştir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Inception</originalName>
        <englishName>Inception</englishName>
        <turkishName>Başlangıç</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>inception.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Dom Cobb (Leonardo DiCaprio) çok yetenekli bir hırsızdır. Uzmanlık alanı, zihnin en savunmasız olduğu rüya görme anında, bilinçaltının derinliklerindeki değerli sırları çekip çıkarmak ve onları çalmaktır. Cobb'un bu ender mahareti, onu kurumsal casusluğun tehlikeli yeni dünyasında aranan bir oyuncu yapmıştır. Ancak, aynı zamanda bu durum onu uluslararası bir kaçak yapmış ve sevdiği her şeye mal olmuştur. Cobb'a içinde bulunduğu durumdan kurtulmasını sağlayacak bir fırsat sunulur. Ona hayatını geri verebilecek son bir iş; tabi eğer imkânsız "başlangıç"ı tamamlayabilirse. Mükemmel soygun yerine, Cobb ve takımındaki profesyoneller bu sefer tam tersini yapmak zorundadır; görevleri bir fikri çalmak değil onu yerleştirmektir. Eğer başarırlarsa, mükemmel suç bu olacaktır. Ama ne dikkatle yapılan planlamalar, ne de uzmanlıkları onları, her hareketlerini önceden tahmin ettiği anlaşılan tehlikeli düşmanlarına karşı hazırlıklı kılabilir. Bu, gelişini sadece Cobb'un görebildiği bir düşmandır. Olay yeri ise zihniniz.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>One Flew Over the Cuckoo's Nest</originalName>
        <englishName>One Flew Over the Cuckoo's Nest</englishName>
        <turkishName>Guguk Kuşu</turkishName>
        <year>1975</year>
        <poster>one_flow_over_cuckoos_nest.jpg</poster>
        <director>Milos Forman</director>
        <shortExplanation>Orijinal ismi "One Flew Over the Cuckoo's Nest" ve aynı isimli kitaptan sinemaya uyarlanan film, akıl hastası numarası yaparak güvenlik önlemleri daha az olan bir akıl hastanesine sevkedilen bir mahkumun (Jack Nicholson) geçirdiği zamanı konu alıyor. Mahkum, bu süre içerisinde hem kaçma planları yapıyor hem de akıl hastanesindeki diğer hastalarla farklı bir diyalog kuruyor. Terapilerdeki kendi başına buyruk hareketleri ve özgürlüğe olan düşkünlüğü nedeniyle diğer hastalara kötü örnek olduğunu düşünen baş hemşire Mildred (Louise Fletcher) ile de büyük sorunlar yaşıyor. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Lord of the Rings: The Two Towers</originalName>
        <englishName>The Lord of the Rings: The Two Towers</englishName>
        <turkishName>Yüzüklerin Efendisi: İki Kule</turkishName>
        <year>2002</year>
        <poster>lotr_two_towers.jpg</poster>
        <director>Peter Jackson</director>
        <shortExplanation>Efendi Frodo ve onun uşağı olan Sam adındaki iki Hobbit ile yollarına devam eden ve ellerinde bulundurdukları yüzük ile başlarına aldıkları belayı da temizlemeyi amaçlayan ikili takip edilmektedir. Bu takibi yapan da Gollum adındaki bir yaratıktır. Aslında Gollum bundan 500 yıl öncesine kadar normal bir Hobbit iken bu yüzük ile yaşadığı uzun yıllar onu bir canavara dönüştürmüştür. Artık bir türlü yüzüğün etkisinden kurtulamayan Gollum iki Hobbit'i takip ederken yakalanmış ve bu yüzden de Sam ile Frodo onu kendilerini iki tepelere kadar götürmesi karşılığında serbest bırakacağını söylerler. İşte bu güvenilmemesi gereken yaratık ile birlikte iki Hobbit yollara düşerler. Yüzüklerin efendisi 2 izlemek isteyenlere bu filmde iki kule adında bir yerin adı verilmiş ve bu iki kule aslında iki tepelerin bulunduğu yerin diğer adıdır ve de bizim Hobbitler oraya doğru yola çıkmışlardır bile. Gollum yolda bu iki sıkı dostun arasını bozup ayrılmalarını sağlayacak ve sonrasında da yüzüğü tekrar ele geçirmeyi deneyecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Goodfellas</originalName>
        <englishName>Goodfellas</englishName>
        <turkishName>Sıkı Dostlar</turkishName>
        <year>1990</year>
        <poster>goodfellas.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Jimmy Conway, Tommy De Vito ve Hill adında ki gangsterler birlikte bir plan yaparak soygun yapmaya çalışırlar. Gözü daha çok yukarıda olan iki arkadaş diğerlerini öldürür ve büyümeye başlarlar. Yaşanan olaylar ve son durum Henry’i son derece olumsuz yönde etkilemiştir ve bu konu hakkında bir an evvel bir şeyler yapmalıdır</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Matrix</originalName>
        <englishName>The Matrix</englishName>
        <turkishName>The Matrix</turkishName>
        <year>1999</year>
        <poster>matrix.jpg</poster>
        <director>Andy Wachowski</director>
        <shortExplanation>Saygın bir yazılım şirketinde çalışan Thomas Anderson (Keanu Reeves), gecelerini "Neo" adı altında program kırarak ve Matrix'i araştırarak geçirir. Esrarengiz şekilde Trinity ve Morpheus ile tanışan Neo, yaşadığı dünyanın aslında beyninde gerçekleşen bir simulasyon olduğu gerçeğini öğrendikten sonra oradan kurtarılır ve Morpheus'un önderliğindeki ekibe katılır. Neo gerçek dünyada ilk nefesini aldıktan sonra simulasyona tekrar girerek Matrix'in ne olduğunu kavrayacak ve kurtarılma nedenini öğrenerek gelişen olaylar çerçevesinde yeni kimliğini tanımaya çalışacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Star Wars 4: A New Hope</originalName>
        <englishName>Star Wars 4: A New Hope</englishName>
        <turkishName>Yıldız Savaşları 4: Yeni Bir Umut</turkishName>
        <year>1977</year>
        <poster>star_wars_4_new_hope.jpg</poster>
        <director>George Lucas</director>
        <shortExplanation>Luke Skywalker (Mark Hammil) amcası ve teyzesiyle tarım işinde uğraşmaktadır. Ne kadar Akademi'ye katılıp Jedi olmak istese de amcası buna karşı çıkmaktadır. Bu arada şeytani bir imparator galaksiyi ele geçiriyor ve Ölüm Yıldızı denilen, gezegenleri yok edebilecek güce sahip olan bir gemi yapıyor. Direnişçilerin başı olan Prenses Leia (Carrie Fisher) bu geminin planlarını ele geçiriyor ve R2-D2 (Kenny Baker)'nun içine koyuyor. Bu planların Obi-Wan Kenobi (Alec Guinness)'ye ulaşması gerekiyor. R2-D2 önce Luke Skywalker'la karşılaşıyor ve birlikte Obi-Wan Kenobi'yi buluyorlar. "Ölüm Yıldızı"nı yok etmek için Han Solo (Harrison Ford) ve Prenses Leia'yla birlikte imparatora savaş açıyorlar. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Shichinin no samurai</originalName>
        <englishName>Seven Samurai</englishName>
        <turkishName>Yedi Samuray</turkishName>
        <year>1954</year>
        <poster>seven_samurai.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>Usta Samurai Kambei'nin cesareti ve fedakarlığına şahit bir grup köylü ondan sürekli olarak haydutlardan köylerini korumasını isterler. Kambei bu isteği herhangi bir çıkarı olmamasına rağmen kabul eder ve ilk olarak kısa süre sonra müridi olan genç samurai Katsushiro'yu, ardından da güç kullanmaya meraklı bir samurai olarak görünen, fakat sonradan bir çiftçinin oğlu olduğu ortaya çıkan Kikuchiyo'yu yanına alır.Takımına dört yeni samuray daha ekleyerek köyü savunmaya girişen Kambei köylüler tarafından heyacanla karşılanır, herkesin sevgisini kazanır; bir süre sonra onlara kendilerini savunmayı öğretmeye başlar. Bu arada haydutlar köyün sınırlarında dolaşmakta ve yeni saldırıları için uygun bir zaman kollamaktadırlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Cidade de Deus</originalName>
        <englishName>City of God</englishName>
        <turkishName>Tanrıkent</turkishName>
        <year>2002</year>
        <poster>city_of_god.jpg</poster>
        <director>Fernando Meirelles</director>
        <shortExplanation>60'lı yıllarda geçen film, gücünü uyuşturucu savaşlarından alan Tanrıkent'in hikayesini anlatmaktadır. Filmde, arka sokaklarda yaşayan iki arkadaşın hikayesini takip etmeye başlarız. Kendilerine farklı yollar seçen çocukların gözünden Tanrıkent'in yokedici gelişimine tanıklık ederiz. Tanrıkent 2002'nin olay filmlerinden biri. Rio De Janerio'nun suç dolu gecekondu mahallelerinden geçen, izleyiciyi altüst eden bir film. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Se7en</originalName>
        <englishName>Se7en</englishName>
        <turkishName>Se7en</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>seven.jpg</poster>
        <director>David Fincher</director>
        <shortExplanation>Bir seri katil 7 ölümcül günahı işleyenleri kendi yöntemleriyle öldürmektedir. Yedi ölümcül günah, Hıristiyanlık inançlarına göre kibir, açgözlülük, şehvet düşkünlüğü, kıskançlık, oburluk, yıkıcılık ve tembelliktir. İki polis dedektifi bu seri katilin peşindedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Slience of the Lambs</originalName>
        <englishName>The Slience of the Lambs</englishName>
        <turkishName>Kuzuların Sessizliği</turkishName>
        <year>1991</year>
        <poster>silence_of_lambs.jpg</poster>
        <director>Jonathan Demme</director>
        <shortExplanation>Akademiden mezun olmuş genç FBI ajanı Clarice Starling, FBI ajanı kurbanlarının derilerini yüzen sapık bir katilin elinden bir kadını kurtarmaya çalışır. Clarice, katila ulaşmak için başka bir psikopat olan ünlü doktor Hannibal Lecter ile yakınlaşır. Lecter'dan bilgi alması için önce onun güvenini kazanması gerekmektedir. 1992 yılında 7 dalda Oscar'a aday olan film, yönetmeni ve başrol oyuncularına altın heykelciği getirirken en iyi film ve en iyi senaryo uyarlaması dalında da ödüle hak kazanmıştı. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Usual Suspects</originalName>
        <englishName>The Usual Suspects</englishName>
        <turkishName>Olağan Şüpheliler</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>usual_suspects.jpg</poster>
        <director>Bryan Singer</director>
        <shortExplanation>San Pedro, California'daki bir geminin güvertesinde "Kayzer Söze" olarak tanınan bir adam Keaton (Gabriel Byrne) isimli yaralı bir adamla konuşur. İkilinin konuşması kısa sürer ve Kayzer Söze, Keaton'ı vurur ardından gemi alevler içinde kalır. Ertesi gün FBI Ajanı Jack Baer (Giancarlo Esposito) ve ABD Gümrük İdaresinden özel ajan Dave Kujan (Chazz Palminteri) birbirlerinden bağımsız olarak, gemide ne olduğunu araştırmak üzere San Pedro'ya gelirler. Görünürde biri sakat Roger "Verbal" Kint (Kevin Spacey) ve diğeri hastanelik hale gelmiş bir macar suçlu olmak üzere sadece iki tane hayatta kalmış kişi vardır. Baer Macarın ifadesini alır. Macar, neredeyse efsanevi bir üne sahip olan Türk suç lideri Kayzer Söze'nin de limanda olduğunu ve onun orada birçok kişiyi öldürdüğünü iddia eder. Macar bir tercüman ve bir polis çizer eşliğinde Söze'yi tarif eder. Aynı sırada "Verbal" Kint de dokunulmazlık karşılığında olay hakkında uzun bir ifade vermektedir. Verbal bölge savcısındaki ifadesinin ardından kefaleti beklerken polis çavuşu Jeffrey Rabin'in (Dan Hedaya) odasına götürülür. Burada Kujan ondan bütün hikâyeyi başından itibaren tekrar duymak istediğini söyler. Verbal'ın hikâyeyi altı hafta önceden itibaren anlatmaya başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>It's a Wonderful Life</originalName>
        <englishName>It's a Wonderful Life</englishName>
        <turkishName>Şahane Hayat</turkishName>
        <year>1946</year>
        <poster>its_wonderful_life.jpg</poster>
        <director>Frank Capra</director>
        <shortExplanation>Üst üste gelen olaylar yüzünden işa adamı George Bailey intiharın eşiğine gelmiştir ve köprünün kenarında sallanmaktadır. Tam o sırada Clarence adlı koruyucu melek belirir ve George’u intihar düşüncesinden vazgeçirmek için George'a küçük bir oyun oynamaya karar verir. Bu oyunda George eski hayatına geri dönecektir ve George, hayatındaki insanların George'la hiç tanışmamış olsalardı ne şekilde bir hayat süreceklerini görecektir. Bu sıradışı deneyim sonucunda George iyi niyetinden dolayı ne kadar çok insana yardım ettiğini anlar ve hayatının değerinin farkına varır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>La vita e bella</originalName>
        <englishName>Life is Beautiful</englishName>
        <turkishName>Hayat Güzeldir</turkishName>
        <year>1997</year>
        <poster>life_is_beautiful.jpg</poster>
        <director>Roberto Benigni</director>
        <shortExplanation>İkinci Dünya Savaşı'nın birkaç yıl öncesini anlatarak başlayan filmde başkahramanımız hayat dolu Guido'nun güzeller güzeli öğretmen Dora'ya vurulur ve tüm engellere rağmen evlenirler. Ardından bir de çocuk sahibi olan çiftin hayatlarındaki tüm pürüzler ortadan kalktığında savaş patlak verir. Yahudi oldukları için toplama kampına götürüldüklerinde Guido, oğluna esir kampının ve savaşın bir oyun olarak söyleyecek; oğlu, oyunu başarıyla tamamlarsa ödül olarak çok istediği bir oyuncak tankı hediye edecektir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Leon</originalName>
        <englishName>Leon: The Professional</englishName>
        <turkishName>Sevginin Gücü</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>leon_professional.jpg</poster>
        <director>Luc Besson</director>
        <shortExplanation>Leon, New York şehrinde yaşayan profesyonel bir katildir. Leon'un oturduğu binada, ailesiyle birlikte Mathilda adından 12 yaşında küçük üvey bir kız da oturmaktadır.Bir gün Mathilda'nın babasının başı, bir uyuşturucu meselesinden ötürü belaya girer ve başında aynı zamanda bir polis olan Stansfield'ın bulunduğu bir ekip intikam almak için evlerine gelir. Mathilda bu olayda tüm ailesini kaybeder ve canını kurtarmak için Leon'a sığınır. Mathilda, Leon'un mesleğini öğrendikten sonra ondan  küçük kardeşi için intikam almasını ister Leon, ilk başta Mathilda'nın bu isteğine yanaşmaz; ancak Mathilda Leon'un kalbini kazanmayı ve onu ikna etmeyi başarır. Zamanla her ikisi de birbirlerinin hayatında önemli bir yer doldurduklarını anlarlar ve  yaş farkı büyük olan bu iki insan arasındaki aşk ortaya çıkar.Bundan sonra Leon kendini, Mathilda'yı, babasını da öldüren çeteden korumaya adar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>C'era una volta il West</originalName>
        <englishName>Once Upon a Time in the West</englishName>
        <turkishName>Bir Zamanlar Batıda</turkishName>
        <year>1968</year>
        <poster>once_upon_a_time_in_west.jpg</poster>
        <director>Sergio Leone</director>
        <shortExplanation>1960'lı yılların unutulmayan Western filmlerinden bir tanesi. Filmin hikayesi, Jill'in yeni evlendiği varlıklı bir İrlandalı olan kocası Brett'in yanına gitmek üzere yol çıkmasıyla başlar. Fakat maalesef, Jill'i, çiftlikte Frank'in adamları tarafından öldürülen kocasının cenazesi beklemektedir. Bunun üzerine,ne olursa olsun çiftlikte kalmaya karar veren Jill, kendisini, onu yok etmeye çalışan Frank ve korumaya çalışan iki erkek arasında bulur. Harmonica'nın da Frank'le görülmemiş bir hesabı vardır ve mutlaka hesabını soracaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Interstellar</originalName>
        <englishName>Interstellar</englishName>
        <turkishName>Yıldızlararası</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>interstellar.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Teknik bilgisi ve becerisi yüksek olan Cooper, geniş mısır tarlalarında çiftçilik yaparak geçinmektedir; amacı iki çocuğuna güvenli bir hayat sunmaktır. Onlarla yaşayan Büyükbaba Donald çocuklara göz kulak olurken, henüz 10 yaşındaki kızı Murph şaşırtıcı bir zekaya sahiptir. Geçmişte bıraktığı biliminsanı kariyerini özleyen Cooper'un karşısına bir gün beklenmedik bir teklif çıkar ve ailesinin, dahası insanlığın güvenliği için zorlu bir karar alması gerekir. Christopher Nolan'ın, Jonathan Nolan ile kaleme aldığı ve yönetmenliğini sırtladığı filmin yıldız oyunculardan oluşan oyuncu kadrosunda Matthew McConaughey, Anne Hathaway, Jessica Chastain, Matt Damon, Bill Irwin, John Lithgow ve Michael Caine gibi isimler yer alıyor. Bilimkurgunun yanı sıra dramatik öğeler de içeren filmin senaryosu Fizikçi Kip S. Thorne'nun evrendeki 'Solucan Delikleri' teorisinden ilham alıyor. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Casablanca</originalName>
        <englishName>Casablanca</englishName>
        <turkishName>Kazablanka</turkishName>
        <year>1942</year>
        <poster>casablanca.jpg</poster>
        <director>Michael Curtiz</director>
        <shortExplanation>Filmin konusu II. Dünya Savaşı'nın ilk zamanlarında geçmektedir. Çek direniş örgütünün lideri Victor Lazlow, Alman toplama kampından kaçarak Casablanca'ya gelir. Amacı Lizbon'a, oradan da ABD'ye iltica etmektir. Fakat bütün umutları, şans eseri Casablanca'nın en meşhur gece kulübünün sahibi olan Rick'e bağlanmıştır. Rick, kaçış için gerekli olan pasaportlara sahip tek kişidir. Öte yandan Rick'in, Victor'un yakalanması ya da ölmesi için önemli bir nedeni vardır. Victor'un karısı Ilsa, Rick'in bir zamanlar kendisini terk ettiğine inandığı ve kalbinin derinliklerine gömdüğü büyük aşkıdır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Saving Private Ryan</originalName>
        <englishName>Saving Private Ryan</englishName>
        <turkishName>Er Ryan'ı Kurtarmak</turkishName>
        <year>1998</year>
        <poster>saving_private_ryan.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>II. Dünya Savaşı yıllarında 3 oğlunun birden ölüm haberini alan anne, 4. oğlunun yaşadığını duymak ister.Artık tüm Amerikan ordusunun hedefi annenin son oğlu olan James Ryan'ı ne pahasına olursa olsun kurtarmaktır. Askerler her yerde ona ait izler aramaya başlar fakat bu öylesine bir göreve dönüşür ki bir kişiyi kurtarmak uğruna bir çok askerin hayatı tehlikeye girer. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>American History X</originalName>
        <englishName>American History X</englishName>
        <turkishName>Geçmişin Gölgesinde</turkishName>
        <year>1998</year>
        <poster>american_history.jpg</poster>
        <director>Tony Kaye</director>
        <shortExplanation>Babasının uyuşturucu satıcısı bir zenci tarafından öldürülmesinden sonra Derek faşist bir çetenin önemli bir üyesi haline gelmiştir. Babasının ölümünün intikamını bu örgütün, kendileri gibi olmayanlara karşı yaptığı saldırılar ve tacizlerle almaya çalışan Derek, bir gün, arabasını çalmaya çalışan iki zenciyi öldürür ve hapse girer. Bu süreçte küçük kardeşi Danny de ağabeyinin izinden gitmeyi seçer. Derek hapiste geçirdiği süre boyunca bambaşka bir adam olmuş, yaptığı hatalardan pişmanlık duymuştur. Artık bir “dazlak” değildir ve tek amacı kardeşini bu yanlış yoldan geri döndürmeye çalışmak olacaktır. Yönetmen Tony Kaye’nin oldukça ses getiren bu ilk uzun metraj filminin başrollerinde Edward Norton ve Edward Furlong var. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Sen to Chihiro no Kamikakushi</originalName>
        <englishName>Spirited Away</englishName>
        <turkishName>Ruhların Kaçışı</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>sprited_away.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>Chihiro, kasabasından taşınmış on yaşında küçük bir kızdır. Yeni taşındığı kasabada ise karşılarına ilginç bir yapı çıkar. Her ne kadar bu yapının içine girmek istemese de anne ve babasının peşinden girer. İşte bu ilginç yolculuk böyle başlar. Önceleri terk edilmiş görünen bu yapı geceleri büyük bir canlılık kazanır. Bu yapı ruhların bir tür dinlenme ve temizlenme yeridir. Chihiro sihirli yiyeceklerden yiyen ve domuza dönüşen anne babasını kurtarabilmek için genç Haku'nun yardımı ile oradan kurtulmaya çalışır. Chihiro bu kasabadan kurtulmak ve ailesini domuz olmaktan kurtarmak ister. Bu sırada Haku'yu daha önceden tanıdığını anlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Raiders of the Lost Ark</originalName>
        <englishName>Raiders of the Lost Ark</englishName>
        <turkishName>Kutsal Hazine Avcıları</turkishName>
        <year>1981</year>
        <poster>indiana_jones_raiders_lost_ark.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>Ünlü arkeolog Dr. Indiana Jones, Amerikan Hükümeti tarafından Ark of the Conenant'ı bulması için tutulur. Bu Ark'ın ünlü 10 Emir'i barındırdığı ve kutsal güçleri olduğuna inanılmaktadır. Hitler'in ajanları da bu güçlü Ark'ın peşindedirler. Indiana Jones, eski aşkı Marion'la birlikte Nepal'den Kahire'ye kadar onlarca tuzak ve tehlikeyle dolu maceraya atılır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>City Lights</originalName>
        <englishName>City Lights</englishName>
        <turkishName>Şehir Işıkları</turkishName>
        <year>1931</year>
        <poster>city_lights.jpg</poster>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <shortExplanation>Kör bir çiçekçiye aşık olan ve sokaklarda yaşayan iyi niyetli bir serseri, kıza kendisini varlıklı biri olarak tanıtır. Bir milyonerin hayatını kurtarmıştır ve onun kendisine yardım edeceğine güvenmektedir. Adamı ziyaret edip sevdiği kızın gözlerini ameliyat ettirebilecek kadar para ödünç alabileceğini düşünür. Ama zengin insanlar aslında ikiyüzlü bir yaşam sürmektedirler.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Psycho</originalName>
        <englishName>Psycho</englishName>
        <turkishName>Sapık</turkishName>
        <year>1960</year>
        <poster>psycho.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Marion Crane (Janet Leigh), Arizona'da bir emlak ofisinde çalışmaktadır.Sevgilisi Sam (John Gavin) ile evlenmek istemektedir ancak çiftin çok az parası vardır. Bir cuma günü, patronu Marion'a bankaya para yatırması için 40 bin dolar verir. Marion, bu parayla Sam'le hayal ettikleri hayatı kurabileceklerine karar verir ve parayı çalarak Sam'le buluşmaya gider. Yolda Bates Motel'de konaklamak zorunda kalır. Moteli işleten Norman Bates (Anthony Perkins), annesiyle saplantısı olan genç bir adamdır. Beraber akşam yemeği yerler ve Marion odasına çekilir ve yatmadan önce duş almaya karar verir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Rear Window</originalName>
        <englishName>Rear Window</englishName>
        <turkishName>Arka Pencere</turkishName>
        <year>1954</year>
        <poster>rear_window.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Fotoğrafçı L.B. Jeffries, geçirdiği kaza sonuncunda bacağını kırar. New York'taki apartman dairesinde zorunlu tatili sırasında arka penceresinden komşularını teleskopla seyrederek zaman geçirmektedir. Jeff, yine bir seyri sırasında komşusunun, karısını öldürdüğünden şüphelenir. Olayı araştırmaları için fotomodel sevgilisi Lisa ve hemşiresi Stella'dan yardım ister.Gerilim türünün usta yönetmeni Alfred Hitchcock'tan türünün klasiği olarak kabul edilen bir başyapıt.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Intouchables</originalName>
        <englishName>The Intouchables</englishName>
        <turkishName>Can Dostum</turkishName>
        <year>2011</year>
        <poster>intouchables.jpg</poster>
        <director>Olivier Nakache</director>
        <shortExplanation>Zengin bir iş adamı ve aristokrat olan Philippe, yamaç paraşütü yaparken geçirdiği kaza sonrası felç olur ve boynundan aşağısı kullanamaz hale gelir. Driss ise hapishaneden henüz yeni çıkmış bir işsizdir. Philippe 7 gün 24 saat boyunca bakımını üstlenmesi için Driss'i evine yatılı yardımcı olarak alınca ikisinin de dünyası değişecektir. Normal şartlar altında hiçbir zaman yan yana gelmeyecek bu ikili iyisiyle kötüsüyle hayatın tadını beraber çıkarmaya başlarlar. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Modern Times</originalName>
        <englishName>Modern Times</englishName>
        <turkishName>Modern Zamanlar</turkishName>
        <year>1936</year>
        <poster>modern_times.jpg</poster>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <shortExplanation>1929 yılında tüm dünyada baş gösteren global ekonomik krizi döneminin atmosferini tüm çıplaklığıyla yansıtan Charlie Chaplin filmi, döneminin sosyal ve ekonomik konumu üzerine gerçekçi yorumlar getirir. Bir fabrikada sıkı bir mesaiyle çalışan Şarlo'nun, bu tempoya ayak uyduramaması, beraberinde türlü yanlış anlaşılmalarla akıl sağlının yerinde olmadığına karar verilip hastaneye yatırılması gibi trajideleri konu alır. Hastaneden çıkan Şarlo, bu kez amaçsızca elinde salladığı kırmızı bayrak yüzünden komünist zannedilerek hapse atılır. Her haliyle kara komedi ve esaslı bir eleştiri niteliği taşıyan filmde Şarlo'nun hayatını değiştiren şey ise kimsesiz bir kızla yollarının kesişmesi olur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Whiplash</originalName>
        <englishName>Whiplash</englishName>
        <turkishName>Whiplash</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>whiplash.jpg</poster>
        <director>Damien Chazelle</director>
        <shortExplanation>Küçük yaşlardan itibaren bateri çalmaya başlayan Andrew, işinde tam anlamıyla bir usta olmak ister. Üniversite tercihinde de ülkenin en iyi müzik okulu olarak gördüğü Shcarffer Konservatuarı'na girer. Henüz 19 yaşındadır ama dersler harici var gücüyle antrenman yapar. Bir gün, okulun en sert hocalarından biri olan caz duayeni Terence Fletcher'ın dikkatini çeker. Fletcher Andrew'ü okulun en parlak öğrencilerinin seçildiği ve sürekli yeni yarışmalara hazırlanan "studio band"e seçer. Başarısı kadar acımasızlığıyla da ün yapmış olan Fletcher, Andrew'un kapasitesinin sonuna kadar kullanmadan asla başarmış saymayacaktır. Genç bateristin önünde sadece mesleki bir test değil, psikolojik bir sınav da vardır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Terminator 2: Judgment Day</originalName>
        <englishName>Terminator 2: Judgment Day</englishName>
        <turkishName>Terminator 2: Kıyamet Günü</turkishName>
        <year>1991</year>
        <poster>terminator2_judgment_day.jpg</poster>
        <director>James Cameron</director>
        <shortExplanation>1997 Ağustos'unda yaşanan ve 3 milyarı aşkın insanın ölümüne neden olan olayın üstünden yıllar geçmiş ve 2029 yılına gelinmiştir. John Connor makinelere karşı insan direnişinin lideri konumundadır. Onu 2029 yılında yok edemeyen makineler şimdi yok edemedikleri düşmanlarını geçmişte yok etmeyi denemeye karar verirler ve John'un 10 yaşında olduğu döneme bir yok edici makine yollarlar. Buna karşılık john da o dönemde kendisini korumak için daha önce annesini öldürmek göreviyle geçmişe yollanan yok edici makinenin daha üst bir modelini geçmişe yollar. İki yok edici makine arasında John Connor için büyük bir mücadele başlar. Bu arada henüz yaşanmamış olan 1997 Ağustos'unda yaşanacak olan felaketin mimarı olan Skynet adlı sistem de yavaş yavaş faaliyetlerini artırmaya başlamıştır. John ve onun koruyucu makinesi John'un annesini akıl hastanesinden kaçırıp Skynet'i durdurmak için işbirliğine girişirken diğer yok edici makine de John'u yoketmek için onların peşinden gitmektedir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Green Mile</originalName>
        <englishName>The Green Mile</englishName>
        <turkishName>Yeşil Yol</turkishName>
        <year>1999</year>
        <poster>green_mile.jpg</poster>
        <director>Frank Darabont</director>
        <shortExplanation>Paul Edgecomb'un hapishanedeki görevi, idama mahkum edilen mahkumları son yolculuklarına uğurlamaktır. Çalıştığı yıllar içerisinde yüzlerce mahkumu idam etmiştir. Bir gün John Coffey isimli korkutucu görünümlü bir adamla tanışır. Ancak Coffey'in bu ürkütücü görünümünün altında oldukça saf bir ruh yatmaktadır. Coffey, iki küçük kız çocuğunun katil davasında yargılanmaktadır. Coffey'in günden güne gün yüzüne çıkan dünya ötesi güçleri, karakteri hakkında yeni ipuçlarını anbean ortaya çıkaracaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Pianist</originalName>
        <englishName>The Pianist</englishName>
        <turkishName>Piyanist</turkishName>
        <year>2002</year>
        <poster>pianist.jpg</poster>
        <director>Roman Polanski</director>
        <shortExplanation>Roman Polanski'nin üç Oscar kazanan filmi İkinci Dünya Savaşı sırasında yaşanan gerçek bir dramı konu alır. Polonyalı ünlü piyanist Wladyslaw Szpilman'ın anılarını anlattığı aynı isimli kitaptan sinemaya uyarlanan film, Nazi işgali altındaki Polonya'da yaşamanın imkansızlaştırıldığı bir dönemde, bir şekilde esir kampına gitmekten kurtulan ünlü piyanistin Varşova'nın kenar mahallelerindeki hayatta kalma mücadelesine odaklanır. Varoşlarda tam anlamıyla sefil bir hayat süren müzisyen, diğer halkla birlikte, kıtlığa ve aşağılanmalara maruz kalsa da kahramanca mücadele edecektir. Günü gelip oradan kaçma şansı bulduğundaysa başkentin harabelerine sığınacak, beklemediği bir anda gelen bir yardımla umudunu yeniden kazanacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Memento</originalName>
        <englishName>Memento</englishName>
        <turkishName>Akıl Defteri</turkishName>
        <year>2000</year>
        <poster>memento.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Leonard Shelby, ucuz otel odalarında konaklayan ve sadece nakit para kullanan biridir. Şık giysiler giyip, Jaguar marka araba kullanan Leonard, dışarıdan işadamı gibi görünmektedir. Fakat aslında hayatını karısına tecavüz edip öldüren kişiyi bulmak için adayan biridir. Ne yazık ki Leonard'ın bu yolda ciddi bir engeli vardır, yaşadığı, çok ender rastlanan ve tedavi edilemeyen bir tür hafıza kaybı. Her ne kadar hayatının kazadan önceki dönemlerini hatırlayabiliyorsa da, bazen 15 dakika öncesinde nereye gittiğini ve nerede olduğunu bile unutabilmektedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Departed</originalName>
        <englishName>The Departed</englishName>
        <turkishName>Köstebek</turkishName>
        <year>2006</year>
        <poster>departed.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Köstebek, mafya ve polis teşkilatı arasında geçen savaşı anlatıyor. Uzun yıllardan beri mafya tarafından, polis teşkilatına sızmak üzere yetiştirilen adamlar son derece iyi pozisyonlardadırlar teşkilat bünyesinde. Aynı şekilde polisin aynı amaçla yetiştirdiği adamları da mafya içinde cirit atmaktadırlar. Ancak vakit her şeyin açığa çıkma vaktidir. Her iki cephede de köstebeklerin var olduğu anlaşıldığında söz konusu köstebeklerin ölümle burun buruna gelecekleri koşturmaca ve macera başlayacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Gladiator</originalName>
        <englishName>Gladiator</englishName>
        <turkishName>Gladyatör</turkishName>
        <year>2000</year>
        <poster>gladiator.jpg</poster>
        <director>Ridley Scott</director>
        <shortExplanation>General Maximus'un imparatorluk içerisinde yükselmesi karşısında kıskançlığa kapılan tahtın varisi Commodus, general ile ailesinin derhal öldürülmesi emrini çıkarır. Ölümden zor kurtulan Maximus'u artık kölelik yaşamı beklemetedir. Arenaya gönderilerek orada bir gladyatör olarak eğitilir. Yıllar sonra Roma'ya geri döndüğünde tek bir amacı vardır. Yeni İmparator Commodus'u öldürerek karısıyla oğlunun katledilmesinin intikamını almak.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Apocalypse Now</originalName>
        <englishName>Apocalypse Now</englishName>
        <turkishName>Kıyamet</turkishName>
        <year>1979</year>
        <poster>apocalypse_now.jpg</poster>
        <director>Francis Ford Coppola</director>
        <shortExplanation>Yüzbaşı Willard (Martin Sheen), Vietnam'da Amerikan ordusuna başkaldıran ve vahşi yöntemlerle bir orman kabilesini yöneten Albay Walter Kurtz'ü (Marlon Brando) bulup öldürmekle görevlendirilir. Kurtz'ün izinde, insan yüreğinin karanlığıyla savaşın gerçekliği arasında kalan Yüzbaşı Willard, çok geçmeden sonsuz bir kabusun içine sürüklenecektir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Back to the Future</originalName>
        <englishName>Back to the Future</englishName>
        <turkishName>Geleceğe Dönüş</turkishName>
        <year>1985</year>
        <poster>back_to_future.jpg</poster>
        <director>Robert Zemeckis</director>
        <shortExplanation>Deli dolu bilimadamı Dr. Brown zamanda yolculuğu mümkün kılan bir araba geliştirir. Bu makineyi ilk kullanan genç Marty ufak bir zamanlama yanlışıyla gelecek yerine geçmişe gönderilir. Otuz yıl öncesine dönen Marty’nin burada yaptığı bir hamle, kendi kaderini ilginç bir noktaya sürükleyebilecek bir hataya sebebiyet verir. Artık Marty'nin yapması gereken tek şey kendi doğumunu bile engelleyecek bu hatayı bir şekilde düzeltmeye çalışmak olacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Sunset Boulevard</originalName>
        <englishName>Sunset Boulevard</englishName>
        <turkishName>Sunset Bulvarı</turkishName>
        <year>1950</year>
        <poster>sunset_boulvard.jpg</poster>
        <director>Billy Wilder</director>
        <shortExplanation>Joe Gillis genç bir senaristtir. Film, Gills'in bir havuzda kanlar içinde yatarken görüntüsü ile başlar ve daha sonra altı ay öncesine gideriz. Senaryolarını satamayan ve parasız kalan Joe'nun başı eski borçlarıyla derttedir. Alacaklılardan kaçar ve Sunset Bulvarı’ndaki bir eve sığınarak saklanır. Buradaki ev sahibi ise, sessiz filmler döneminde ün yapmış aktrislerden Norma Desmond'dır. Eski ününü hemen geri kazanabileceğini düşünen Norma, kendi yazdığı bir senaryoyla sinema dünyasına dönmeyi amaçlamaktadır. Joe kendisine senaryo yazımı konusunda yardım edebileceğini söyler ve böylelikle Norma onun bu evde yaşamasına izin verir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Dr. Strangelove</originalName>
        <englishName>Dr. Strangelove</englishName>
        <turkishName>Dr. Garipaşk</turkishName>
        <year>1964</year>
        <poster>dr_strangelove.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Dr. Strangelove, sinemanın dahi çocuğu Kubrick'in enteresan filmlerinden.... Her ne kadar ustanın her filmi nevi şahsına münhasır olsa da "Dr. Strangelove"ın yeri ayrı... Soğuk savaşa alternatif bir bakış açısı taşıyan filmde, Sovyet Sosyalist Cumhuriyetleri Birliği'ne saldırmak isteyen çatlak general Jack D. Ripper (ismine dikkat) karakterine odaklanırız. Bu tuhaf militer, soğuk savaş zamanında Rusların "Amerikan halkının vücut sıvılarını kirlettiği" gerekçesiyle SSCB’ye nükleer saldırı yapma kararı alır. Amerikan uçağı Sovyet sınırına yakın bir bölgede dönemin tipik devriye uçuşlarından birini yapmaktayken, mürettebat Ripper’dan saldırı emri alır. Ne var ki ABD Başkanı, Pentagon'daki danışmanlarıyla bir toplantı yaparak durumu değerlendirmektedir. Savaş yanlısı general Turgidson bu durumun Komünizmle hesaplaşmak için güzel bir fırsat olduğunu belirtir. Fakat Sovyet Büyükelçisi DeSadesky, ABD makamlarına Sovyet savunma teknolojisinin geldiği son noktanın ürünü olan "Doomsday Device"dan bahsettiğinde ve başkan danışmanları eski Nazi bilimadamı Dr. Strangelove'ın görüşüyle durum daha da tehlikeli bir hal alır; "Doomsday Device", Sovyetlere yapılacak herhangi bir nükleer saldırıda dünyadaki tüm canlıların yok olmasını sağlayacak bir karşı tehdit silahıdır. İlginç finaliyle Dr. Strangelove, Stanley Kubrick'in yine ayrıksı bakış açısını sembolize eden filmlerinden biri olarak sinema tarihindeki yerini alıyor. Peter George'un Kırmızı Alarm adlı romanından esinlenen senaryosuyla bu film sıra dışı bir mizah içermekte.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Inside Out</originalName>
        <englishName>Inside Out</englishName>
        <turkishName>Ters Yüz</turkishName>
        <year>2015</year>
        <poster>inside_out.jpg</poster>
        <director>Pete Docter</director>
        <shortExplanation>Küçük Riley için hayat, babasının San Francisco'da yeni bir işe başlamasıyla baştan aşağıya değişir. Orta-Batı'daki yaşamını geride bırakan Riley'ı şimdi yeni bir ev, okul ve arkadaşlar beklemektedir. Peki içindeki duyguları o ne söyler? Neşe (Amy Poehler), Korku (Bill Hader), Öfke (Lewis Black), Nefret (Mindy Kaling) ve Üzüntü (Phyllis Smith)... Riley'in zihninin içinde yaşayan, ona günlük hayatında tavsiyeler veren duyguları bu yeni hayata alışırken ufak bir kaosa neden olacaktır. Neşe, Riley'nin en önemli duygusudur ve onu hep pozitif tutmaya çalışır ama diğer duygular bu yeni hayatına uyum sağlama konusunda biraz şaşkındır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Prestige</originalName>
        <englishName>The Prestige</englishName>
        <turkishName>Prestij</turkishName>
        <year>2006</year>
        <poster>prestige.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Film, 19. yüzyılda hızla değişmekte olan Londra'da başlar. Sihirbazların ileri derecede saygı duyulan ve gizemli kişiler olarak kabul edildikleri bu dönemde, Genç sihirbazlar olan Robert Angier (Hugh Jackman) ve Alfred Borden (Christian Bale) şöhret olma yolundadırlar. Angier'in eşi Julia Piper Perabo yaptıkları bir gösteri sırasında kaza sonucu ölünce, Angier olaydan Borden'i sorumlu tutar. Bu olay iki sihirbazın arasında ömür boyu sürecek olan düşmanlık ve rekabetin başlangıcı olur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Alien</originalName>
        <englishName>Alien</englishName>
        <turkishName>Yaratık</turkishName>
        <year>1979</year>
        <poster>alien.jpg</poster>
        <director>Ridley Scott</director>
        <shortExplanation>Kargo gemisi Nostromo görevinden dönmekte iken geminin ana bilgisayarı "Anne" (Mother) yakındaki bir gezegenden bir sinyal alındığını ve 7 kişiden oluşan mürettebata (Ripley, Parker, Ash, Dallas, Lambert, Brett ve Kane) orayı araştırma emrini verir. Gezegene 3 kişilik bir takım iner. Kane (John Hurt) garip yumurtalar keşfeder. İncelediği yumurtadan akrebimsi bir yaratık fırlar, Kane'in kaskını asitle yakar ve suratına yapışır. Lambert ve Dallas Kane'i geri getirirler ve Ripley'in karantina kurallarına uymak istediği için karşı çıkmasına rağmen Ash onları gemiye alır ve korkunç olay zinciri tetiklenmiş olur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Lion King</originalName>
        <englishName>The Lion King</englishName>
        <turkishName>Aslan Kral</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>lion_king.jpg</poster>
        <director>Roger Allers</director>
        <shortExplanation>Vahşi Afrika'nın derinliklerinde genç bir aslan doğar. Babası bölgenin kralı olan küçük aslan, kısa zamanda onun yerine geçmek isteyen hırslı düşmanlarının tehdidi altında kalır. Walt Disney'in bu animasyon harikası, 4 dalda akademi ödüllerine aday olmuş, en iyi müzik ve en iyi şarkı dalında Oscar'a layık görülmüştü. Filmin ödüllü müziklerini Tim Rice, Elton John ve Hans Zimmer yapmıştı.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Das Leben der Anderen</originalName>
        <englishName>The Lives of Others</englishName>
        <turkishName>Başkalarının Yaşamları</turkishName>
        <year>2006</year>
        <poster>lives_of_others.jpg</poster>
        <director>Florian Henckel von Donnersmarck</director>
        <shortExplanation>GDR adıyla bilinen eski Demokratik Almanya Cumhuriyeti (Doğu Almanya) hükümeti, çöküşünden beş yıl önce iktidarını ancak son derece acımasız bir kontrol ve gözetleme sistemiyle sürdürebilecek noktaya gelmiştir. Stasi adlı gizli polis servisine bağlı binlerce muhbirin yaptığı ihbarlar sonucunda 17 milyon nüfuslu ülkede 200 bin kişi fişlenerek dosyası tutulmuştur. Hükümetin ve Stasi'nin hedefi, "başkalarının hayatları" hakkında her şeyi bilmektir. </shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Great Dictator</originalName>
        <englishName>The Great Dictator</englishName>
        <turkishName>Büyük Diktatör</turkishName>
        <year>1940</year>
        <poster>great_dictator.jpg</poster>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <shortExplanation>Fakir ama iyi niyetli Yahudi bir berber, bir gün bir karışıklık sonucunda diktatör Adenoid Hynkel ile karıştırılır. Bu büyük karışıklık sonucunda halk karşısında yaptığı konuşma ise herkesin hayatına dair birçok şeyin değişmesine yol açacaktır. Charlie Chaplin'in her zamanki derin ironisiyle faşizmi ve faşist toplum yapısını sert bir biçimde eleştirdiği The Great Dictator, aynı zamanda büyük ustanın ilk sesli filmi. Filmin aynı zamanda en iyi film ve erkek oyuncu dalları da dahil olmak üzere tam beş dalda Oscar adaylığı bulunuyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Nuovo Cinema Paradiso</originalName>
        <englishName>Cinema Paradiso</englishName>
        <turkishName>Cennet Sineması</turkishName>
        <year>1988</year>
        <poster>cinema_paradiso.jpg</poster>
        <director>Giuseppe Tornatore</director>
        <shortExplanation>Film 1980'lerde, Roma'da başlar. Ünlü İtalyan film yönetmeni Salvatore Di Vita geç saatte evine evine dönmüştür. Sevgilisi ona annesinin aradığını ve Alfredo adında birinin öldüğünü haber verir. Bu, onun Giancaldo, Sicilya'daki dostudur. Salvatore'nin çocukluğunda, Alfredo orta yaşlı bir sinema makinistidir. Salvatore'ye makinistliği öğretir ve çok iyi yaşantılar paylaşırlar. Günün birinde Alfredo işini yapamaz hale geldiğinde Salvatore kasabanın sinemasının makinistliğini üstlenir. Alfredo onun şehir dışına gitmesini tembihleyene kadar da bu işi yapar. Salvatore onun sözünü dinleyerek kasabadan ayrılmış ve ünlü bir yönetmen olmuştur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Shining</originalName>
        <englishName>The Shining</englishName>
        <turkishName>Cinnet</turkishName>
        <year>1980</year>
        <poster>shining.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Stephen King'in aynı isimli romanından usta yönetmen Stanley Kubrick tarafından beyaz perdeye uyarlanan film; yazar Jack Torrance’ın, kış sezonunda kapalı olan Overlook Oteli'nin bakımını üstlenerek, ailesiyle birlikte otele taşınması sonrasında gelişen metafiziksel olayları konu alır. Jack'in doğaüstü sezgilere sahip olan küçük oğlu, zamanla otelin içerisinde yalnız olmadıklarını, geçmiş ve gelecekten gelen hayaletlerle birlikte yaşadıklarını görür ve ailesini buna inandırmaya çalışır. Aile bir kar fırtınası sebebiyle dağda konuşlanan bu otelde mahsur kaldığındaysa Jack doğaüstü varlıklar tarafından ele geçirilir ve yavaş yavaş aklını kaybetmeye başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Paths of Glory</originalName>
        <englishName>Paths of Glory</englishName>
        <turkishName>Zafer Yolları</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>paths_of_glory.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Birinci Dünya Savaşı kaos ortamanın içerisinde Fransız generali Broulard, General Mireau'ya Almanların yönetimindeki Ant tepesinin ne pahasına olursa olsun ele geçirilmesi emrini verir. General Mireau, askerlerinin hayatını tehlikeye atan bir ölüm yürüyüşü niteliğindeki bu görevi şahsi çıkarları uğruna kabul eder. Görev süresince hiçbir şey beklendiği gibi gitmez ve birliğin başarısızlığa uğrayacağı kesinleşir. Bu noktadan sonra Mireau'nun mevki ve rütbe için tehlikeye attığı bu askerler üzerinden oynadığı kirli oyunlar ve insanlık dışı eylemler, savaşın kaotik ortamı içerisinde insan hayatının ucuzluğunu ortaya koyar. Stanley Kubrick'in gerçekçi başyapıtı uzunca bir süre çeşitli ülkeler tarafından sansüre uğramış, gösterimi yasaklanmıştır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Django Unchained</originalName>
        <englishName>Django Unchained</englishName>
        <turkishName>Zincirsiz</turkishName>
        <year>2012</year>
        <poster>django_unchained.jpg</poster>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <shortExplanation>Amerikan İç Savaşı'dan 2 sene öncesinde, Güney bölgesinde geçen film Köle Django'nun Alman asıllı ödül avcısı Dr. King Schultz ile yolunun kesişmesiyle başlıyor. Django, eski efendisini ölü ya da diri ele geçirmek isteyen Schultz ile anlaşmaya varır ve özgürlüğü karşısında Brittle kardeşleri kendisine getirme sözü verir. Görev başarıyla tamamlanır ama ikilinin yolları ayrılmaz Schultz ve Django beraber Güney'in en çok aranan suçlularının peşine düşerler. "Avlanma" hünerini her geçen gün geliştiren Django'nun artık tek bir hedefi vardır: köle ticareti yüzünden kaybettiği eşi Broomhilda'yı bulmak ve onu kurtarmak. Bu hedef onları kötü şöhretli "Candyland" çiftliğine ve çiftliğin sahibi olan Calvin Candie'ye götürecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Dark Knight Rises</originalName>
        <englishName>The Dark Knight Rises</englishName>
        <turkishName>Kara Şövalye Yükseliyor</turkishName>
        <year>2012</year>
        <poster>dark_knight_rises.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Batman 8 yıldır ortalıklarda görülmemektedir. Bu süre içinde Gotham tüm suçlulardan arınmıştır. Ta ki Bane adında bir terörist ortaya çıkıncaya kadar. Bane'nin amacı, Wayne şirketinin yaptığı füzyon enerjisini kaçırmaktır. Bu enerjiyi bombaya çevirip Gotham'ı havaya uçurmaktır. Bu olaylar zarfında bir de Selina Kyle / Kedi Kadın (Anne hathaway) ortaya çıkacaktır. Bane kendisinin de bulunduğu bir uçaktan Pavel adındaki bir doktoru önceden planlanmış bir operasyonla kaçırır. Uçağın içindeki CIA ajanlarının hepsi öldürülür. Harvey Dent / İki-Yüz'in ölümünün ardından 8 yıl geçmiştir. Selina Kyle Bruce'un evinden sabıka kaydını temizlemek umuduyla parmak izlerini alır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Wall-E</originalName>
        <englishName>Wall-E</englishName>
        <turkishName>Vol.İ</turkishName>
        <year>2008</year>
        <poster>walle.jpg</poster>
        <director>Andrew Stanton</director>
        <shortExplanation>Günümüzden çok uzak bir gelecekte geçen filmde, insanoğlu aşırı kirlenme sebebiyle Dünya'yı terk edip başka bir gezegende yaşamaya başlamıştır. Çöplerle çevrili dünyayı temizleme görevi sevimli bir robota, Vol.i'ye verilir. İnsanoğlunun bıraktığı çöplerden kendine yeni bir dünya yaratan yalnız Vol.i'nin yalnızlığı, başka bir robot olan Eve'nın gelmesiyle son bulur. İki sevimli robotun arasında filizlenen dokunaklı ilişki türlü zorluklara rağmen direnmeye ve ayakta kalmaya çalışır. Film tüketim çılgınlığına ve insan türünün kendi yaşadığı doğal çevreye verdiği zararlara dair önemli yorumlar yaparken geleceğin insanlığını teknolojinin esiri olmuş, tembellikten tükenmiş bir profilde çizer.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>American Beauty</originalName>
        <englishName>American Beauty</englishName>
        <turkishName>Amerikan Güzeli</turkishName>
        <year>1999</year>
        <poster>american_beauty.jpg</poster>
        <director>Sam Mendes</director>
        <shortExplanation>Amerikan Rüyası'nın en büyük taşlamalarından biri olan filmde orta sınıf bir Amerikan ailesinin içinde bulunduğu çöküntü ve dağılmayı konu alır. Lester, kızıyla ve orta yaş bunalımındaki karısıyla iletişim kurmakta başarısızlığa uğrayan, rutinlerle dolu yaşamından tiksinerek yaşlanan bir babadır. İşini bırakıp zamanını hiç yapmadığı gibi değerlendirmeye başlayarak yeniden genç hissetmeye çalışırken, henüz onaltı yaşındaki kızının, güzeller güzeli arkadaşı Angela ile arasında tuhaf bir cinsel gerilim doğar. Bu ilişki kızı ve karısıyla arasındaki zaten kopuk olan bağı koparacak, her bir aile ferdini farklı kaderlere sürükleyecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Hotaru no haka</originalName>
        <englishName>Grave of the Fireflies</englishName>
        <turkishName>Ateşböceklerinin Mezarı</turkishName>
        <year>1988</year>
        <poster>grave_of_fireflies.jpg</poster>
        <director>Isao Takahata</director>
        <shortExplanation>İnsanlık tarihinin en kara lekelerinden biri olan II. Dünya Savaşı'nın yıkıma uğrattığı hayatları iki küçük kardeş üzerinden anlatan animasyon türündeki film dönemin Japonya'sında geçiyor. Annelerini savaşa kurban veren Seita ve Setsuka babalarının da savaşta olması nedeniyle yakın bir akrabalarına gönderilirler. Burada tutunamayan bu iki küçük çocuk evden kaçarak, kendilerini savaşın izlerinin anbean körüklendiği sokaklara atarlar. Ancak bu yolculuk bildiğimiz türden yolculukların aksine, kan kokulu sokaklarda verilen bir yaşam savaşına dönüşecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Aliens</originalName>
        <englishName>Aliens</englishName>
        <turkishName>Yaratıklar</turkishName>
        <year>1986</year>
        <poster>aliens.jpg</poster>
        <director>James Cameron</director>
        <shortExplanation>Nostromo'dan kurtulan tek kişi olan Teğmen Ellen Ripley, yarım yüzyıllık derin uykusundan uyandırılarak dünyaya getirilir. Bu sırada yaratıkları buldukları gezegenin sonradan kolonileştirildiği ve insanların yaşadığını öğrenir. Söz konusu koloniden bir süredir haber alınamamaktadır ve Ripley, uzman bir komando ekibi ile yaratıkları yoketmeye ve sağ kalanları kurtarmaya gider.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Citizen Kane</originalName>
        <englishName>Citizen Kane</englishName>
        <turkishName>Yurttaş Kane</turkishName>
        <year>1941</year>
        <poster>citizen_kane.jpg</poster>
        <director>Orson Welles</director>
        <shortExplanation>Tanınmış iş adamı Charles Foster Kane gösterişli bir hayatın barındırdığı her şeye sahiptir; bolca para, şöhret, prestij ve kadınlar. Fakat ani ölümünün ardından, ölmeden önce söylediği son söz olan "Rosebud" bir giz perdesini doğurur. Yakın çevresindeki kimsenin anlamanı bilmediği bu sözcük Kane'in ölümüne ve yaşamına dair bazı sırların varlığını işaret eder. Bu kelimenin anlamını açığa çıkarmaya çalışan gazeteci Jerry Thompson Foster'ın arkadaşları, ailesi ve iş arkadaşlarıyla röportajlar yapmaya başlar. Bu kişiler Kane hakkında hikayeler anlattıkça gazeteci yapbozun parçalarını birleştirmeye başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>North by Northwest</originalName>
        <englishName>North by Northwest</englishName>
        <turkishName>Gizli Teşkilat</turkishName>
        <year>1959</year>
        <poster>north_by_northwest.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Efsanevi yönetmen Alfred Hitchcock'un en önemli yapıtlarından olan film yanlış zamanda yanlış yerde bulunan bir adamın yanlış anlaşılmalarla örülü hikayesini anlatır. Prestijli reklamcı Roger Tornhill, bir yanlış anlaşılma sonucunda George Kaplan isimli bir casus zannedilir ve iki casus tarafından kaçırılıp sorguya çekilir. Kendisini kaçıranlara ortada bir yanlış anlaşılma olduğunu izah etmeye çalışsa da casusları inandıramaz. Bir uçurumun kenarına bırakılır, buradan kurtulmayı başardıktan sonra casus Kaplan gizeminin peşine düşer. Ancak bir talihsizlik daha baş gösterir ve artık işlemediği bir cinayetin faili konumundadır, böylece polis ve gizli teşkilatlarla arasında nefes kesen bir kovalamaca başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Vertigo</originalName>
        <englishName>Vertigo</englishName>
        <turkishName>Vertigo</turkishName>
        <year>1958</year>
        <poster>vertigo.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Bir suçluyu kovalarken çatıdan düşen ortağını kurtaramayan dedektif Scottie Ferguson'da, bu olayın ardından yükseklik korkusu başgösterir. "Vertigo" hastalığına dönüşen bu korku nedeniyle mesleğini bırakıp emekli olan dedektir, eski bir arkadaşı tarafından, ruhsal sağlığından şüphe ettiği karısı Madeleine’ni izlemesi için kiralanır. Scottie de kadını daha yakından izledikçe bir şeylerin yolunda gitmediğini fark eder; dahası kadının intihara meyilli olduğunu görür. Artık işleri yoluna koymak için uzaktan takip etmek yetersiz kalacak, Scottie'yi kendi korkularıyla da yüzleşeceği bir mücadelenin içerisine sürükleyecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Oldeuboi</originalName>
        <englishName>Old Boy</englishName>
        <turkishName>İhtiyar Delikanlı</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>oldboy.jpg</poster>
        <director>Chan-wook Park</director>
        <shortExplanation>Oh Dae-Soo adında bir adam, bir gün kaçırılır ve 15 yıl boyunca eski püskü bir hücrede tutuklu kalır. Hiçbir açıklama yapılmamıştır. Sonra bir gün serbest bırakılır. Eline, para, cep telefonu ve pahalı kıyafetler verilir. Bu adam başına gelen bu durumun nasıl ve neden olduğunu anlamak ve gereken intikamı almak konusunda kararlıdır. Bu sırada Oh Dear-Soo aslında kendisini kaçıranların daha da büyük bir planının olduğunu keşfeder. Ancak bu planın özü acı dolu bir yoldan geçmektedir. Gerçeği bulmak ise bu yolun ta kendisidir</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Mononoke-hime</originalName>
        <englishName>Princess Mononoke</englishName>
        <turkishName>Prenses Mononoke</turkishName>
        <year>1997</year>
        <poster>princess_mononoke.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>Aşitaka, köyüne saldıran şeytanlaşmış domuz tanrıyı öldürürken şeytanın koluna bıraktığı izi ölene kadar taşıyacaktır. Aşitaka bu lanetin geldiği yeri öğrenmek için köyünden uzaklaşır. Gittiği yerlerde Demir Şehri adında demir madenini işleyip ölümcül silahlar yapan ve bu silahları ormanın hayvanlarıyla savaşmakta kullanan Leydi Eboşi ile karşılaşır. Aşitaka bu savaşa son vermek için daha önce karşılaştığı kurt kızı San ile birlikte kendini bu savaşın içinde bulur. Aşitaka hem barışı getirmek hem de kurt kızı San'ın güvenini kazanmak için mücadele edecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Das Boot</originalName>
        <englishName>Das Boot</englishName>
        <turkishName>Das Boot</turkishName>
        <year>1981</year>
        <poster>das_boot.jpg</poster>
        <director>Wolfgang Petersen</director>
        <shortExplanation>Wolfgang Petersen’in 1981 yapımı epik savaş filmi, İkinci Dünya Savaşı’nın en çetin dönemlerinden birinde yaşanan savaş dramını konu alır. Özel bir operasyon dahilinde İngiliz savunmasını yok etmeye giden bir Alman denizaltısı, hedefine yaklaştığı sırada beklenmedik bir İngiliz atağıyla kapana kısılır. Bir yandan bu zor durumdan kurtulmaya çalışan mürettebat kendilerini savaş ve insan kavramını sıkça sorguladıkları bir can pazarı içerisinde bulurlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>M</originalName>
        <englishName>M</englishName>
        <turkishName>M</turkishName>
        <year>1931</year>
        <poster>m.jpg</poster>
        <director>Fritz Lang</director>
        <shortExplanation>Usta yönetmen Fritz Lang'ın kült suç filminde Berlin sokaklarında amansız bir mücadeleye sebep olan bir seri katil hikayesi konu edilir. Sadece çocukları öldüren bu psikopat seri katili durdurmak için çalışmaya başlayan şehrin polis teşkilatı, sokakları sıkı bir denetim altına alır. Katilin yakalanmamasından fazlasıyla tedirgin olan halkın yanısıra, bu baskıdan şikayetçi olan başka bir grup daha vardır. Polisin sıkı denetimi yüzünden yakalanmaktan korkan diğer sokak suçluları ve dilenceler de kendi aralarında organize olarak bu operasyonun bir an önce sona ermesi için katilin peşine düşer. Artık polislerin yanısıra suçlunun peşinde olan yasadışı bir oluşum da mevcuttur ve her iki taraf da katili ilk yakalayan taraf olmak için çabalayacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Star Wars 6: Return of Jedi</originalName>
        <englishName>Star Wars 6: Return of Jedi</englishName>
        <turkishName>Star Wars 6: Jedi'ın Dönüşü</turkishName>
        <year>1983</year>
        <poster>star_wars6_return_of_jedi.jpg</poster>
        <director>Richard Marquand</director>
        <shortExplanation>Luke Skywalker ve arkadaşları Han Solo'yu kurtarmak üzere Tatoonie gezegenine doğru yol almaktadırlar. Bu esnada İmparatorluk ise ikinci Death Star'ı yok etmek üzere büyük bir saldırıya hazırlanmaktadır. Luke Skywalker'ın aklında gezegeni kurtarmak ve babasını yeniden gücün aydınlık tarafında doğru çekmek vardır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Amelie</originalName>
        <englishName>Amelie</englishName>
        <turkishName>Amelie</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>amelie.jpg</poster>
        <director>Jean-Pierre Jeunet</director>
        <shortExplanation>Ünlü Fransız yönetmen Jean-Pierre Jeunet'nin beş dalda Oscar'a aday gösterilen filmi son on yılın en ses getiren yapımları arasında. Bu Fransız komedisi bizi genç ve özel bir kadınla tanışmaya davet ediyor; her daim hayat dolu, yaşama sevgi dolu gözlerle tanıklık eden ve sahip olduğu özel ışıltıyı her anında yanında taşıyan Amelie’nin hikayesine... Anne ve babasını kaybetmiş olan Amelie, kendini başkalarının hayatlarını tamir etmeye, onları mutlu kılmaya adamıştır; bu adanmışlığı fark ettirmeden, bu durumdan bihaber olan insanların hayatlarını kolaylaştırmaya yönelik yapmaktadır. Peki başkalarının mutluluğu için çabalayan Amelie, yalnızlığının farkına vardığı an kendi mutluluğu için de çabalamaya başlayacak mıdır?</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Once Upon a Time in America</originalName>
        <englishName>Once Upon a Time in America</englishName>
        <turkishName>Bir Zamanlar Amerika'da</turkishName>
        <year>1984</year>
        <poster>once_upon_a_time_in_america.jpg</poster>
        <director>Sergio Leone</director>
        <shortExplanation>David "Noodles" Aaronson, Manhattan'ın banliyölerinden birindeki yahudi mahallesinde hayatta kalmaya çalışan yoksul bir çocuktur. Kendisi gibi arkadaşlarından oluşan ve Noodles'ın liderliğini yaptığı ufak çaplı suç çetesi, zamanla yükselişe geçer ve sonunda 30'lu yılların en azılı gangsterleri haline gelirler. Ancak bu ün, ekibin dağılmaya başlamasıyla sona erer. Yaklaşık 30 yıl sonra New York'a dönen Noodles, burada eski günlere geri dönüp geçmişiyle başbaşa kalır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Toy Story 3</originalName>
        <englishName>Toy Story 3</englishName>
        <turkishName>Oyuncak Hikayesi 3</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>toy_story3.jpg</poster>
        <director>Lee Unkrich</director>
        <shortExplanation>Andy üniversiteye gitmek için evden ayrılmak zorundadır ve uzun zamandır kendileriyle oynanmayan oyuncakları endişe içerisindelerdir. Andy, Woody’i yanında götürmeye karar verir ve Buzz’u da tavan arasında duran bir çöp poşetine, diğer oyuncakların yanına atar. Bir yanlış anlaşılma sonucu istenmediklerini ve çöpe atılacaklarını düşünen oyuncaklar kaçmaya çalışıcaklar; olan biteni bilen tek oyuncak olan Woody, ortadaki yanlış anlaşılmayı gidermek için diğer oyuncakları ikna etmeye çalışacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Witness for the Prosecution</originalName>
        <englishName>Witness for the Prosecution</englishName>
        <turkishName>Beklenmeyen Şahit</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>witness_for_prosecution.jpg</poster>
        <director>Billy Wilder</director>
        <shortExplanation>Ürettiği onlarca yapıtla sinemanın en zengin ilham kaynaklarından biri olan Agatha Christie’nin yazdığı bir hikayeden konusunu alan film cinayetle suçlanan bir adamın duruşmasını beyaz perdeye yansıtır. Ünlü avukat Sir Wilfrid Robarts sağlık problemleri nedeniyle mesleğine ara verdiği bir dönemde ortaya çıkan bu dava için işine geri döner. Sanık, daha öncesinde tanıştığı ve avukatlığını yaptığı Leonard Vole isimli bir adamdır ve bu adam zengin ve dul bir kadını, Emily French'i öldürmekle suçlanıyordur. Vakti zamanında Leonard'a deliler gibi aşık olan French, ölmeden önce mirasındaki en önemli varisi olarak Leonard'ı atamıştır. Haliyle tüm deliller tutarlı bir şekilde Leonard'ın katil olduğundan yanadır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Reservoir Dogs</originalName>
        <englishName>Reservoir Dogs</englishName>
        <turkishName>Rezervuar Köpekleri</turkishName>
        <year>1992</year>
        <poster>reservoir_dogs.jpg</poster>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <shortExplanation>Quentin Tarantino'nun ilk uzun metrajı olan Rezervuar Köpekleri orijinal bir soygun hikayesini konu alıyor. Büyük bir hırsızlık olayı için bir araya gelen bir ekip, birbirlerinin isimlerini bile bilmeyen bir grup hırsızdan oluşuyor. Soygunda yaşanan bir aksaklık nedeniyle kan gölüne dönen atmosferde polisten kaçmaya çalışan ekip, aralarında bir polis casusunun olduğunu öğreniyorlar ve bu kanlı mücadele fiziksel şiddeti de anbean artan psikolojik bir savaşa dönüşüyor. Büyük bir kısmı tek bir mekanda geçen klostrofobik filmin oyuncu kadrosu, Harvey Keitel, Tim Roth, Freddy Newandyke, Michael Madsen ve Quentin Tarantino gibi önemli isimlerden oluşuyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Braveheart</originalName>
        <englishName>Braveheart</englishName>
        <turkishName>Cesur Yürek</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>braveheart.jpg</poster>
        <director>Mel Gibson</director>
        <shortExplanation>Yaşanan büyük acılar sonrası yeniden memleketi olan İskoçya'ya dönen William Wallace'ın asıl amacı çiftçilik yaparak sakin bir hayat sürmektir. Çocukluk aşkıyla karşılaştığında bunun onu dipsiz bir uçuruma iteceğinin farkında değildir. Bir gün İngiliz askerleri, William'ın çocukluk aşkı olan Murron'a tecavüz etmeye çabalarlar. William, onu kurtarır; ancak bu Murron'un ölümüne ve bir dönemin değişimine sebebiyet verecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>A Clockwork Orange</originalName>
        <englishName>A Clockwork Orange</englishName>
        <turkishName>Otomatik Portakal</turkishName>
        <year>1971</year>
        <poster>clockwork_orange.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>İnsani değerlerin yok olmaya yüz tuttuğu bir gelecekte, Britanya'da geçen film şiddet bağımlısı gençlerden kurulu bir çetenin, çevrelerine saçtığı dehşet ve korkuyu işleyerek bir korku imparatorluğunun resmini çizmektedir. Çetenin lideri Alex, işler çığırından çıkınca yakalanır ve gözaltına alınır. Ama hapse atılmaz; cezası bir şiddet deneyine kobay olarak kullanılmak olur. Bu deney insanoğlu ve şiddet kavramı arasındaki ilişkiyi ortaya koyma amaçlıdır ama deneyin kendisi de bir o kadar insan doğasına aykırıdır. Sinemanın dahi yönetmeni Stanley Kubrick tarafından Anthony Burgess'ın aynı adlı kitabından beyazperdeye uyarlanan film, aynı anda hem kitap okuyucusunun hem de sinema seyircisinin gönlünü kazanan nandide uyarlamalardan biridir. Film, 1972 Akademi Ödülleri'nde 4 dalda aday gösterilmişti.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Double Indemnity</originalName>
        <englishName>Double Indemnity</englishName>
        <turkishName>Çifte Tazminat</turkishName>
        <year>1944</year>
        <poster>double_indemnity.jpg</poster>
        <director>Billy Wilder</director>
        <shortExplanation>Bir sigorta şirketinde çalışan Bay Neff bir müşterisinin evine sigorta yapmak için gider ve hiç beklemediği bir anda adamın karısına aşık olur. Kadında ona aşıktır ve birlikte kocasını öldürmeleri için plan yaparlar.Bu durumda 'çifte tazminat' dedikleri tazminat fiyatının iki katını kazanabilip, çok mutlu olabileceklerdi ama Neff in hiç tahmin etmediği şeyler vardır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Taxi Driver</originalName>
        <englishName>Taxi Driver</englishName>
        <turkishName>Taksi Şoförü</turkishName>
        <year>1976</year>
        <poster>taxi_driver.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Vietnam'da savaşının izlerini henüz atamayan bir askerin, geceleri taksi şoförlüğü yaparak gördüğü kirli ve adaletsiz dünyaya uyum sağlamayı reddetme hikayesini anlatan film, Robert De Niro'nun canlandırdığı Travis Bickle karakteriyle kültleşmiştir. Taksi şoförü Travis, sosyal hayatındaki başarısızlığını, saplantılı bir tutku beslediği Bickle'la tersine döndürmeye çalışsa da beklediği karşılığı bulamıyor. Bu kırılma anından sonra bir silah alıp harekete geçmeyi, sokakların pisliğini temizlemeye karar veriyor; bu esnada kendini bir fahişeyi kurtarmaya adıyor. Çürümeye yüz tutmuş bir topluma karşı tutulan bir ayna niteliğindeki film, yönetmen Martin Scorsese'nin kariyerinin en önemli filmlerinden biri olarak kabul görür.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Requiem for a Dream</originalName>
        <englishName>Requiem for a Dream</englishName>
        <turkishName>Bir Rüya İçin Ağıt</turkishName>
        <year>2000</year>
        <poster>requiem_for_dream.jpg</poster>
        <director>Darren Aronofsky</director>
        <shortExplanation>Uyuşturucu bağımlısı bir genç, televizyon bağımlısı annesi ve aralarında günden güne yükselen bir uçurum. Uyuşturucu batağı içerisindeki Harry'nin hayattaki tek amacı daha fazla uyuşturucuyken; umutsuz annesini hayata bağlayan tek şey en sevdiği yarışma programıdır. Bir gün bu yarışmaya katılmaya hak kazandığında tek derdi, ödül olan kırmızı elbiseye girebilmek olacaktır. Yaşlı ve mutsuz kadın zayıflama hapları kullanmaya başlar. Hubert Selby'nin romanından uyarlanan trajik hikaye, 'Black Swan', 'The Wrestler', 'Pi' ve The Fountain gibi kült filmlere imza atmış Darren Aronofsky tarafından yönetilmiş; özellikle de Clint Mansell tarafından yapılan müzikleriyle hafızalara kazınmıştır.</shortExplanation>
    </film>    
    <film>
        <originalName>To Kill a Mockingbird</originalName>
        <englishName>To Kill a Mockingbird</englishName>
        <turkishName>Bülbülü Öldürmek</turkishName>
        <year>1962</year>
        <poster>to_kill_mockingbird.jpg</poster>
        <director>Robert Mulligan</director>
        <shortExplanation>ABD'nin güney eyaletlerinden Alabama'da bir kasabada, büyük ekonomik bunalımın yaşandığı 1930'larda ırkçılığın en doruk noktasında olduğu bir zamanda, beyaz bir kadının ırzına geçtiği iddiası ile tutuklanan siyahi gencin savunmasını, avukat Atticus Finch (Gregory Peck) üstlenir. Irkçı ve önyargılı kasaba halkı davadan çekilmesi için avukata baskı yapar, ancak ilkeli ve idealist bir avukat olan Atticus savunmayı sürdürmeye kararlıdır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Lawrence of Arabia</originalName>
        <englishName>Lawrence of Arabia</englishName>
        <turkishName>Arabistanlı Lawrence</turkishName>
        <year>1962</year>
        <poster>lawrence_of_arabia.jpg</poster>
        <director>David Lean</director>
        <shortExplanation>David Lean filmografisinin en ünlü yapıtı olan film Arap İsyanı’nın başlamasında önemli bir rol oynayan İngiliz bilim adamı ve ordu casusu Thomas Edward Lawrence'ın Arabistan'daki görev sürecinde yaşananları konu alıyor. Kuzey Afrika'da genç bir teğmen olan Lawrence'ın bir teklif üzerine Arabistan'a gözlemci olarak gitmesi ve zamanla bölgede isyan çıkaran Araplara yardım etmesiyle artık, Arabistan topraklarına İngilizlerin de eli değmiş olur. Osmanlı Devleti'ne karşı kışkırtılan Arap halkı, İngilizlerle işbirliği içerisine girerek Osmanlı Devleti'yle çatışacağı bir savaşa sürüklenir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Mad Max: Fury Road</originalName>
        <englishName>Mad Max: Fury Road</englishName>
        <turkishName>Mad Max: Fury Road</turkishName>
        <year>2015</year>
        <poster>mad_max_fury_road.jpg</poster>
        <director>George Miller</director>
        <shortExplanation>Post-apokaliptik türünün yaratıcısı ve efsanevi ""Mad Max"" filmlerinin ardındaki usta yönetmen George Miller'ın bir kez daha yönetmen koltuğunda oturduğu Mad Max: Fury Road geri dönüyor! Charlize Theron ve Tom Hardy'nin rol aldığı film, serinin dördüncü bölümü. Filmin diğer başrollerinde; Nicholas Hoult, Hugh Keays-Byrne, Nathan Jones, Josh Helman, Rosie Huntington-Whiteley, Riley Keough, Zoë Kravitz yer alıyor. Zorlu geçmişi Mad Max'i hayatta kalmak için en iyi yolun yalnız olmak gerektiğine inandırmıştır. Yine de bir şekilde kendini Furiosa adlı liderlerinin peşinde çorak topraklardaki savaş ortamından, sürekli kaçarak hayatta kalmaya çalışan bir grubun arasında bulur. Yaşadıkları ortamı zalimce yöneten Immortan Joe'dan kaçmaktadırlar ve Joe kendisinden çalınan ve yeri doldurulamayacak derecede önemli kaybının peşindedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Eternal Sunshine of the Spotless Mind</originalName>
        <englishName>Eternal Sunshine of the Spotless Mind</englishName>
        <turkishName>Sil Baştan</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>eternal_sunshine_of_spotless_mind.jpg</poster>
        <director>Michel Gondry</director>
        <shortExplanation>İki yıl boyunca beraber olduğu sevgilisinden oldukça şaşırtıcı bir haber alan Joel Barish, bir teknolojik deneye katılan sevgilisine ilişkilerini tamamen hafızasından silinmeden hatırlatmaya çalışmaktadır. Yani Barish'in kim olduğunu bile hatırlamamaktadır. Bu gelişme üzerine küplere binen adam, aynı prosedürü kendi üzerinde de gerçekleştirmek ister. Film, adamın hafızaları silinirken, yaşanılan ilişkiyi gözler önüne serer. Adam da bir kez daha oldukça iyi başlayan ve sonradan tadı kaçan ilişkiyi izler. Fakat zaman geçtikçe ve sıra yaşanılan güzel şeylere gelince, üzerindeki müdaheleyi durdurmak ister. Pişman olmuştur</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Full Metal Jacket</originalName>
        <englishName>Full Metal Jacket</englishName>
        <turkishName>Full Metal Jacket</turkishName>
        <year>1987</year>
        <poster>full_metal_jacket.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Bir grup acemi asker kendilerini nasıl bir eğitimin beklediğinden ve nasıl bir işin içine girdiklerinden habersiz bir biçimde üslerinin önünde dikilmektedirler. Askerlik ve savaş kavramlarının ciddiyetlerini fark etmeleri için savaşa gitmeleri gerekmeyecektir. İlk bölümünde savaş için antrenman yapan bir grup deniz piyadesinin Parris Island'da edindiği tecrübelere odaklanan Full Metal Jacket ani bir geçişle savaşın en ağır biçimde cereyan ettiği tarihlere taşıyor seyircisini. Full Metal Jacket, fazlasıyla detaycı ve dokunaklı bir anlatımla askerlerin ve askerliğin, Vietnam savaşı esnasındaki zihnini peliküle döküyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Sting</originalName>
        <englishName>The Sting</englishName>
        <turkishName>Belalılar</turkishName>
        <year>1973</year>
        <poster>sting.jpg</poster>
        <director>George Roy Hill</director>
        <shortExplanation>Oyunculuğu yalnızca ABD'de Oscar ve Emmy ödülleri ile değil aynı zamanda Avrupa'da Cannes ve Berlin Film Festivalleri'nde de ve İngiliz Film ve Televizyon Sanatları Akademisi'nden aldığı ödüllerle taçlandırılmış Paul Newman ve aynı dönemin oyuncusu Robert Redford'un başrolleri paylaştığı 1973 yılında yedi dalda Oscar kazanmış bir başyapıt. Ortak arkadaşları öldürülen biri genç diğeri yaşlı iki dolandırıcı bu arkadaşlarının intikamını almak için incelikli bir plan hazırlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Ladri di biciclette</originalName>
        <englishName>Bicycle Thieves</englishName>
        <turkishName>Bisiklet Hırsızları</turkishName>
        <year>1948</year>
        <poster>bicycle_thieves.jpg</poster>
        <director>Vittorio De Sica</director>
        <shortExplanation>Savaş sonrası yaşanan iki senelik işsizlik döneminin ardından nihayet iş bulabilen Antonio mutluluktan havalara uçmaktadır. İşi için kendisine lazım olan bisikleti almak için yataklarını satmaları gerekmiştir; ancak Antonio en sonunda para kazanabileceği için mutludur. Yeni işinin ilk gününde bisikleti çalınan Antonio neye uğradığını şaşırır. Yaşadığı ailevi ve dünyevi problemleri çözebilmesi için acilen bisikletine yeniden kavuşması gerekmektedir. İtalyan Yeni Gerçekçiliği'nin mimarlarından Vittorio De Sica'nın imzasını taşıyan Bisiklet Hırsızları, bir savaş sonrası toplumunun portresini oldukça geniş bir perspektiften çiziyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Amadeus</originalName>
        <englishName>Amadeus</englishName>
        <turkishName>Amadeus</turkishName>
        <year>1984</year>
        <poster>amadeus.jpg</poster>
        <director>Milos Forman</director>
        <shortExplanation>Dünya müzikal tarihine yön veren deha Mozart, gündelik yaşamında gerçek bir arıza karakter olarak yaşamdan bir hayli kopuk bir hayat tarzı sürdürmektedir. Yeteneğini dışa vurmak için ilginç bir yol seçen sanatçı tutarsız davranışlarda bulunmayı bir alışkanlık edinmiştir. Yaşamı ile müziği zıt kutuplarda ilerleyen Mozart, yeteneğini sergilemek için mantıksız hareketlerde bulunur. Adeta bir "tutunamayan" profili çizen Mozart, bu sağlıksız yaşamı yüzünden Antonio Salieri'yi endişelendirmektedir. Diğerine göre çok daha disiplinli ve müzik konusunda hırslı olan Antonio, müziğin tanrısı kadar başarılı olamamaktadır. Bu düşünceler zamanla farklı bir ilişki kurmalarına neden olur. Müzik konusunda yüce bir yeteneğe sahip olan Amadeus Mozart ile Antonio Salieri'nin ilişkisine odaklı bir başyapıt. Sanat ile sanatçının kişiliği arasındaki ilişkiye odaklanan ve usta müzisyenin yaşamını, Salieri üzerinden anlatan bir klasik.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Singin' in the Rain</originalName>
        <englishName>Singin' in the Rain</englishName>
        <turkishName>Singin' in the Rain</turkishName>
        <year>1952</year>
        <poster>singing_in_rain.jpg</poster>
        <director>Stanley Donen</director>
        <shortExplanation>Don Lockwood, kendi yeteneklerini günden güne bileyerek geldiği bu son noktada, nihayet beyazperdenin en çok aranan ve en çok parıldayan yıldızlarından biri haline gelmiştir. Ulaştığı noktada yeri sağlam olan bu ünlü şahsiyetin güvenini kıracak kişi ise aktörleri birer birer reddedecek olan Kathy Selden olacaktır. Don, kendisine yapılanların üstesinden gelir gelmez Kathy'ye aşık olacaktır. Ancak öte yandan da seksi ve bencil Lina Lamont, Don'u kendisi için istemektedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Monty Python and the Holy Grail</originalName>
        <englishName>Monty Python and the Holy Grail</englishName>
        <turkishName>Monty Python ve Kutsal Köse</turkishName>
        <year>1975</year>
        <poster>monty_python_and_holy_grail.jpg</poster>
        <director>Terry Gilliam</director>
        <shortExplanation>Kral ve onun şövalyeleri, gökten gelen bir emir ile İsa'ya ait olan ama bir o kadar da kayıp olan kutsal kasenin peşine düşerler. Bu kutsal kaseyi bulmak için önlerine çıkan tüm tehlikelere göğüs germek zorundadırlar. Terry Gilliam zihninin en yüce örneklerinden biri olan ve tüm zamanların en komik ekiplerinden biri olan Monty Pyton ekibinin kutsal kaseyi arama yolculukları sinema tarihinin en komik filmlerinden biri olarak addediliyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Snatch.</originalName>
        <englishName>Snatch.</englishName>
        <turkishName>Kapışma</turkishName>
        <year>2000</year>
        <poster>snatch.jpg</poster>
        <director>Guy Ritchie</director>
        <shortExplanation>Suç ve aksiyon türünün son dönemdeki en dikkat çeken örneklerinden biri olan Kapışma, Londra'nın suçla örülü yeraltı dünyasında vuku bulan iki farklı hikayeyi ele alıyor. Bir tarafta çalınan bir elmasın peşinden gidenler, diğer yanda ise boks dünyasının arka sokaklarında dönen illegal işlerden birine karışan Turkish ve başına açılan belada mücadele etmek zorunda kaldığı acımasız ganster Brick Top. Bu birbirinden bağımsız görünen iki hikaye ortak bir noktada buluştuğunda işler iyiden iyiye karışacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>2001: A Space Odyssey</originalName>
        <englishName>2001: A Space Odyssey</englishName>
        <turkishName>2001: Bir Uzay Destanı</turkishName>
        <year>1968</year>
        <poster>2001_space_odyssey.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>2001: Bir Uzay Destanı (İngilizce: 2001: A Space Odyssey), 1968 yılında Stanley Kubrick tarafından yönetilen bilimkurgu filmi. Senaryosu Kubrick ve ünlü bilimkurgu yazarı Arthur C. Clarke tarafından kaleme alınmıştır.Stanley Kubrick, Dr. Garipaşk filmini bitirmesinin üzerine bir bilimkurgu filmi çekmek ister; filme dönüştürülebilecek bir fikir geliştirmek üzere bilimadamı ve bilimkurgu yazarı Arthur C. Clarke'a danışır. Clarke da 'Sentinel' adlı kısa öyküsünü önerir. Bunun üzerine önemli bir ortaklık kurulur: Kubrick ve Clarke, eleştirmenler, sanatçılar ve izleyiciler tarafından sıklıkla en başarılı bilim-kurgu olarak anılan '2001: A Space Odyssey'i kurmaya başlarlar; Kubrick senaryoyu yazıp, geliştirirken, Clarke da aynı ismi taşıyan romanı yazar. Stanley Kubrick'in isteği üzerine, bu roman filmin gösterime girmesinden sonra yayınlanır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Kid</originalName>
        <englishName>The Kid</englishName>
        <turkishName>Yumurcak</turkishName>
        <year>1921</year>
        <poster>kid.jpg</poster>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <shortExplanation>Edna doğum yaptıktan sonra kocası tarafından terk edilir. Bir başına kalan kadın bebeğine bakabilecek gücü kendisinde bulamaz ve çocuğu sokağa bırakır. Tesadüf eseri çocuğa rastlayan sempatik ve sevecen Charlie'nin yumuşak kalbi el vermez, kimsesiz bebeği yanına alır. Birlikte beş yol boyunca son derece mutlu zamanlar yaşayan ikilinin arasında kopması zor bir bağ oluşmuştur. Ta ki hastalanan küçük Jack, Charlie tarafından doktora götürülene kadar. Aralarında biyolojik bir baba-oğul ilişkisi olmadığını anlayan doktor ikiliyi birbirinden ayırır. Ancak bu sıcak dostluk önemli olanın biyolojik bağ olmadığını kanıtlar niteliktedir. Bir şekilde tüm zorlukları aşacak olan ikiliyi güzel günler beklemektedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>For a Few Dollars More</originalName>
        <englishName>Per qualche dollari di piu</englishName>
        <turkishName>Birkaç Dolar İçin</turkishName>
        <year>1965</year>
        <poster>for_few_dollars_more.jpg</poster>
        <director>Sergio Leone</director>
        <shortExplanation>Spagetti western türünün başyapıtı 'Dolar Üçlemesi'nin ikinci filmi olan yapıtta; Clint Eastwood efsaneleşmiş rolüne devam ederken, ona Lee Van Cliff de katılıyor. Mortimer ve Monco isimli ödül avcıları, suçlu ve kaçakların peşine düşerek, onların kellerine biçilen paraları kazanırken, son ödül azılı bir hapishane kaçkını olan Indio'nun kellesine konulan 10.000 dolardır. Mortimer bu kez paranın değil, intikamın peşindedir ve bu yolda en büyük desteği kendisi gibi intikam peşinde koşan Albay Douglas'tan görecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Rashomon</originalName>
        <englishName>Rashomon</englishName>
        <turkishName>Rashomon</turkishName>
        <year>1950</year>
        <poster>rashomon.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>Ormanda tesadüf eseri bir adamın kanlar içerisindeki cesedi fark edilir. Adamın, olayın başka bir faili olan karısı da tecavüze uğramıştır. Bu olayın şahidi olan yalnızca üç kişi vardır. Bunlardan biri bir gezgindir, diğeri bir oduncudur, sonuncusu ise bir hayduttur. Artık geriye her birinin hikayesini ayrı ayrı dinlemek kalmıştır. Ancak tüm bu hikayeler birbiriyle çelişmekte ve olaya dair bulanık olmayan bilgiler verememektedirler. Aralarından birisi kesin olarak gerçeği anlatmamaktadır; ancak bu hangisidir?</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>L.A. Confidential</originalName>
        <englishName>L.A. Confidential</englishName>
        <turkishName>Los Angeles Sırları</turkishName>
        <year>1997</year>
        <poster>la_confidiential.jpg</poster>
        <director>Curtis Hanson</director>
        <shortExplanation>50'lerin Los Angeles'ında yer altı dünyasının patronu sayılan Mickey Cohen'in hapse girmesiyle doğan boşluktan dolayı şehirdeki diğer suç örgütleri arasında liderlik savaşı başlar. Bir gece Cohen'in adamlarına bir baskın düzenlenir ve hepsi öldürülür. Öldürülenler arasında eski bir poliste vardır. Bu olayı soruşturmak üzere L.A. Polis Departmanı üç polisi görevlendirir. Görevlendirilen polisler karekter olarak birbirlerinden çok farklıdırlar. Ed Exley, L.A. Polis Departmanının altın çocuğudur. Kurallara bağlı ve her şeyi kanunlara göre yapar. Bud White, çabuk sinirlenen, agrasif, gerçeğe ve doğruya ulaşmak için her türlü yola başvuran biridir. Üçüncü ve son polis Jack Vincennes ise; L.A. Polis Departmanını anlatan bir televizyon dizisine danışmanlık yapmakta, tanınmış ve gündemde olmayı seven biridir. Bu üç kişi olayı soruşturmak için bir araya gelirler. Ancak soruşturma çok çabuk sonuca ulaşır. Bu durum üç polisi rahatsız eder. Soruşturmada bu kadar çabuk sonuca ulaşılmasında bir bit yeniği olduğunu düşünürler ve araştırmaya devam ederler. Ve araştırmaları onları çok güzel bir kadına kadar götürür. Film Kim Basinger ve senaryosuyla iki Oscar kazandı.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>All About Eve</originalName>
        <englishName>All About Eve</englishName>
        <turkishName>All About Eve</turkishName>
        <year>1950</year>
        <poster>all_about_eve.jpg</poster>
        <director>Joseph L. Mankiewicz</director>
        <shortExplanation>Sarhoş ve kaba bir tiyatro yıldızı olan Margo Channing'in inişli çıkışlı hayatında güvendiği ve güvenmediği insanlar vardır. Margo'nun hırsı ve yetenekleri, onun yıllanmış kariyerinin en parlak noktalarıdır. Bir gün Eve Harrington ile tanıştığında her şeyin ne denli hızlı bir şekilde değişeceğini fark etmez. Kısa sürede Margo'nun gözüne giren ve alçakgönüllülüğüyle puan toplayan Eve, Margo'nun olduğu kişi olabilmek için elinden geleni ardına koymayacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Toy Story</originalName>
        <englishName>Toy Story</englishName>
        <turkishName>Oyuncak Hikayesi</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>toy_story.jpg</poster>
        <director>John Lasseter</director>
        <shortExplanation>Buzz Lightyear adlı yeni çıkan oyuncak, Andy'e hediye edilir. Oyuncağı çok seven Andy, eski gözdesi Şerif Woody'e olan ilgisini yitirir. Bir gün Buzz yanlışlıkla pencereden aşağı uçunca, herkes Woody'nin onu öldürdüğüne inanır. Woody, kendisini kurtarabilmek için Buzz'ın arkasından giderek onu geri getirmeye karar verir. Fakat ikiliyi dış dünyada büyük tehlikelerle dolu maceralar beklemektedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Apartment</originalName>
        <englishName>The Apartment</englishName>
        <turkishName>Garsoniyer</turkishName>
        <year>1960</year>
        <poster>apartment.jpg</poster>
        <director>Billy Wilder</director>
        <shortExplanation>New York'ta büyük bir sigorta şirketinin 31.000 çalışanından biri olan C.C.'Bud' Baxter (Jack Lemmon) Manhattan'daki bekar evini şirketin üst düzey yöneticilerinin kaçamakları için kullanmalarına izin vermesi ile başarı basamaklarını olduğundan daha hızlı bir şekilde tırmanmaya başlar. Sonunda şirkette ikinci idareci asistanlığına kadar terfi eder. Durumdan yararlanmak isteyen başka yöneticiler de apartmanın anahtarını istemeye başlayınca trafik biraz sıkışır ve Baxter kendi dairesini neredeyse kullanamaz hale gelir. Son olarak şirketin patronu Jeff Sheldrake (Fred MacMurray)'ın Baxter'ın garsoniyerine götüreceği kızın, kendisinin de hoşlandığı asansör görevlisi Fran Kubelik (Shirley MacLaine) olduğunu öğrenmesi Baxter'ın kalbini kırar ama yine de evin anahtarını patronuna verir. Kubelik patronların eve 'attıkları' diğer kızlardan farklıdır. Gösterişsiz ve sessizdir. Masum ve melankolik bir görünüşü vardır, yaptığının farkında değildir sanki. Baxter umutsuz bir sevgi arayışı içindeki bu kıza tutulur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Inglourious Basterds</originalName>
        <englishName>Inglourious Basterds</englishName>
        <turkishName>Soysuzlar Çetesi</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>inglourious_basterds.jpg</poster>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <shortExplanation>Alman kuşatması altındaki Fransa her zamankinden zor günler geçirmektedir. Savaştan hasar gören sivillerden sadece biri olan Shosanna, ailesinin canice öldürülmesine tanık olmuştur. Bir şekilde bu can pazarından kurtulmayı başaran kadın Paris'e gidip burada yeni bir kimlikle, sıfırdan hayata başlar. Öte yandan Avrupa'nın farklı bir ülkesinde kendi askerlerini Nazilere karşı örgütleyen yahudi Teğmen Raine amacına ulaşmak için çeşitli planlar kurmaktadır. Shosanna, Teğmen Raine ve Alman aktrisin yolları, Shosanna'nın işlettiği bir sinema salonunda kesişecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Treasure of the Sierra Madre</originalName>
        <englishName>The Treasure of the Sierra Madre</englishName>
        <turkishName>Sierra Madre Hazineleri</turkishName>
        <year>1948</year>
        <poster>treasure_of_sierra_madre.jpg</poster>
        <director>John Huston</director>
        <shortExplanation>Humphrey Bogart müthiş bir oyun çıkardığı film baba oğul Huston'lara iki Oscar ödülü birden kazandırmıştı. Filmde Dobbs ve Curtin adlı iki adam uzun süre çalıştıkları işin sonunda dolandırılıp, paralarını alamayınca Meksika'da dilenerek karınlarını doyurmaya başlar. Amerikalı iki adam bir gün bir arkadaşıyla birlikte hazine aramaya çıkar. İlk zamanlar dostluklarından emin olsalar da, altın çıkmaya başladıkça aralarındaki ilişki düşmanlığa dönüşmeye başlar. Altının karşı konulamaz çekiciliği özellikle Fred'in kontrolün dışına çıkarır. Artık her biri diğerleri için büyük bir tehdit haline gelmeye başlar.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Jodaeiye Nader az Simin</originalName>
        <englishName>A Separation</englishName>
        <turkishName>Bir Ayrılık</turkishName>
        <year>2011</year>
        <poster>separation.jpg</poster>
        <director>Asghar Farhadi</director>
        <shortExplanation>Boşanmak üzere olan Nadir ve Simin, çocuklarının velayeti konusunda ikileme düşüp kadıdan yardım istemektedir. Bir çok festivalden büyük övgüler alarak ayrılan film, özellikle başrol oyuncularının başarılı performanslarına sırtına dayıyor. Simin, kocası Nader ve kızı Termeh'le birlikte İran'ı terk etmek istemektedir. Nader'in Alzheimer hastası babasını bırakmayı reddetmesi üzerine boşanma davası açan Simin, dava talebi reddedilince anne babasının evine gider. Termeh ise babasıyla kalmaya karar vermiştir. Nader kızına ve babasına bakması için hamile bir genç kadını tutar; ama bu durum daha fazla soruna yol açacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Indiana Jones and the Last Crusade</originalName>
        <englishName>Indiana Jones and the Last Crusade</englishName>
        <turkishName>Indiana Jones: Son Macera</turkishName>
        <year>1989</year>
        <poster>indiana_jones_last_crusade.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>Kutsal Kase aramaları sırasında Dr. Henry Jones bir anda kaybolunca Indiana Jones hemen babasının araştırmalarını yaptığı İtalya'ya gelir. Jones buraya geldikten sonra Nazi'lerin de kutsal kâsenin peşinde olduklarını öğrenecektir. Kaybolmasından biraz zaman önce babasının Jones'a gönderdiği günlük en önemli ipucu olacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Yojinbo</originalName>
        <englishName>Yojimbo</englishName>
        <turkishName>Yojimbo</turkishName>
        <year>1961</year>
        <poster>yojimbo.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>1800'lerin Japonya'sı da Sanjuro isimli gezgin bir samuray, iki rakip çetenin arasında bölünmüş bir kasabaya gelir. Bir sokak savaşında yeteneklerini sergiledikten sonra, en fazla parayı veren tarafa kılıcını kiralar. Alçak ruhlu ve hain insanlar olan taraflar, Sanjuro'ya ihanet ettikçe o taraf değiştirir. Böylece iki tarafı birbirine kırdırtarak kasabayı bu musibetten temizlemeye başlar. Ancak suç lordlarından birinin kardeşi olan Unosuke kasabaya geldiğinde işler değişir. Zira genç adamın elinde o zaman için görülmemiş güçte modern bir silah vardır: bir tabanca!</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Metropolis</originalName>
        <englishName>Metropolis</englishName>
        <turkishName>Metropolis</turkishName>
        <year>1927</year>
        <poster>metropolis.jpg</poster>
        <director>Fritz Lang</director>
        <shortExplanation>İnsanlık artık ikiye ayrılmıştır. Yeraltında makinelerle birlikte yaşayan sınıf ve yukarıda daha konforlu bir yaşam süren yönetici sınıf. Lang, bölünmüş toplumsal yapıyı, insanı bir aşktan yola çıkarak, uzlaştırmaya çalışır. Dönemine göre mükemmel sayılabilecek bir şehir tasarımı vardır filmde ve kendisinden sonra gelen bütün bilim kurgu filmlerini etkilemiştir. Özellikle, filmin genel atmosferinden uzak, naif sonuyla eleştiriler almış olsa da, bu durum kesinlikle filme gölge düşürmez. Bilim kurgu sinemasının, bilimsel yönünün en büyük keşiflerinden biridir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Third Man</originalName>
        <englishName>The Third Man</englishName>
        <turkishName>Üçüncü Adam</turkishName>
        <year>1949</year>
        <poster>third_man.jpg</poster>
        <director>Carol Reed</director>
        <shortExplanation>Sinemanın büyülü çocuğu Orson Welles'in farkını hissettirdiği "Üçüncü Adam", İngiltere'ye ait en önemli filmlerden birisi olarak kabul edilegelmektedir. Amerikalı ucuz roman yazarı Holly Martins'in, eski arkadaşı Harry Lime'in çağrısı üzerine savaş sonrası Viyana'sına gelmesi ve gelir gelmez de arkadaşının bir trafik kazasında öldüğünü öğrenmesiyle gelişen olaylar aktarılmaktadır. Bir kayboluş öyküsünün ana tema olduğu filmde, Graham Greene'in kısa öyküsü etkileyici ve unutulmaz bir şekilde beyazperdeye yansıtılmıştır. Tüm oyuncu performanslarının birbirinden etkileyici olduğu filmde, özellikle Orson Welles’in oyunu sinema tarihindeki yerini almıştır. Filmin başarılı noir atmosferi "kara film" türünün en etkileyici örneklerinden birisi olarak Üçüncü Adam'ın sinema tarihine geçmesine yol açmıştır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Batman Begins</originalName>
        <englishName>Batman Begins</englishName>
        <turkishName>Batman Başlıyor</turkishName>
        <year>2005</year>
        <poster>batman_begins.jpg</poster>
        <director>Christopher Nolan</director>
        <shortExplanation>Ailesi öldürülen playboy Bruce Wayne, Henri Ducard ve Ra's Al Ghul'ın yol göstericiliğinde Asya'ya taşınır. Gotham adeta şeytanlarla, kötü hesapların peşinde olan adamlarla kuşatılmış bir yerdir. Suç olayları bitmek bilmez. Bruce Wayne'in amacı bu şehre adaleti getirerek insanların ruhundaki korkuları ortadan kaldırmak ve onları huzurlu kılmaktır. Yol göstericisi Ra's al Ghul her ne kadar ona çok şey öğreten insan olsa da bir başka açıdan yoluna engel de teşkil etmektedir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Some Like It Hot</originalName>
        <englishName>Some Like It Hot</englishName>
        <turkishName>Bazıları Sıcak Sever</turkishName>
        <year>1959</year>
        <poster>some_like_it_hot.jpg</poster>
        <director>Billy Wilder</director>
        <shortExplanation>Kariyerlerinde zorlanan iki Chicago'lu caz müzisyeni Joe ve Jerry 1929'da yaşanan bir katliamın iki tanığı olmuş, kendilerini gören gangsterlerden de canları pahasına kaçmışlardır. Kasabayı terk etmek ve yeni bir iş aramak durumunda kaldıkları için Miami’de bir kadınlardan oluşan bir müzik grubuna katılıp gizlenmek onlara fazlasıyla cazip gelmiştir. Kadın gibi giyinip Josephine ve Daphne adını alan ikilinin önlerinde atılmak üzere oldukları oldukça tuhaf bir serüven vardır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Scarface</originalName>
        <englishName>Scarface</englishName>
        <turkishName>Yaralı Yüz</turkishName>
        <year>1983</year>
        <poster>scarface.jpg</poster>
        <director>Brian De Palma</director>
        <shortExplanation>Fidel Castro, Küba'da istenmeyen rejim muhaliflerine Amerika'ya göç etme hakkı tanır. Küba'ya göç edecek olan binlerce insanın içerisinde azılı suçlular ve akıl hastaları da vardır. Bu azılı suçluların en bilinenlerinden Tony Montana da yakın arkadaşı Manny Ribera ile Miami'ye göç eder. Montana kendisini ülkenin uyuşturucu babalarından biri olan Frank Lopez'in kanatlarının altında bulur. Montana'nın ise geldiği yerlerden daha yükseklere ulaşmak yönünde oldukça iddialı ve cesur hedefleri vardır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Unforgiven</originalName>
        <englishName>Unforgiven</englishName>
        <turkishName>Affedilmeyen</turkishName>
        <year>1992</year>
        <poster>unforgiven.jpg</poster>
        <director>Clint Eastwood</director>
        <shortExplanation>Little Bill Dagett, sadistik eğilimleri olan, tavizsiz ve diktatör bir şeriftir. Egemen olduğu küçük bir kasabayı yaşanmaz bir hale getirmektedir. Bir gün adaleti uygulamayı bütünüyle reddettiğinde, eski bir silahlı soyguncu olan Will Munny, artık sessiz kalamayacağını ortaya koyacaktır. İntikam Will, Will'in eski partneri ve genç bir adamın ellerinden gelecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Up</originalName>
        <englishName>Up</englishName>
        <turkishName>Yukarı Bak</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>up.jpg</poster>
        <director>Pete Docter</director>
        <shortExplanation>İlk çocuklukta bir rastlantı eseri yolları kesişen iki çocuk, yıllarca sürecek tatlı ve dokunaklı bir hikayenin başkahramanlarıdır. Maceracı doğan ve hayattaki her şeye dair çocuksu saf meraklar barındıran Ellie'nin tek hayali dünyayı gezebilmektir. Carl ise sessizliği ve dinginliğiyle örttüğü maceraperestliği ve kocaman kalbiyle Ellie'nin tek isteğini gerçekleştirebilmeyi dilemektedir. İki küçük çocuk büyür, evlenir, yaşlanır. Ölüm Ellie'nin kapısını çalar, Carl ise sevdiğinden kalan tek şeyi, bu çocuksu hayali gerçekleştirmeye koyulur.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>3 Idiots</originalName>
        <englishName>3 Idiots</englishName>
        <turkishName>3 Aptal</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>3idiots.jpg</poster>
        <director>Rajkumar Hirani</director>
        <shortExplanation>Rancho Chhanched, Farhan Qureshi ve Raju Rastogi Hindistan'ın en önemli bir okulunda mühendislik okuyan ve okulun yurdunda aynı odada kalan üç öğrencidir. Raju ailesini fakirlikten kurtarma gibi bir ideale sahipken Farhan ailesinin isteği doğrultunda bu bölümü seçmiştir. Rancho ise makinelere duyduğu tutku nedeniyle mühendis olmayı istemektedir. Bu üçlü ve profesörleri Viru arasında yaşananlar, dostluk kavramını beyaz perdeye yansıtırken eğitim sistemini de sert ve eğlenceli bir şekilde eleştirir niteliktedir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Raging Bull</originalName>
        <englishName>Raging Bull</englishName>
        <turkishName>Kızgın Boğa</turkishName>
        <year>1980</year>
        <poster>raging_bull.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Raging Bull ortasiklet bir boksörün dizginlenemez kariyer hırsının, boksörün hayatına olan etkilerine odaklanıyor. Her zaman en iyisi olmak için kendine zarar verecek derecede korkutucu bir hırs barındıran boksör Jake La Motta, bu agresifliğini sadece ringte rakipleri üzerinde değil; ring dışındaki özel hayatına da taşıyor. Bu nedenle zamanla kariyerini kendi elleriyle un ufak ederken yakın çevresini de yavaş yavaş kaybediyor. Bu yükseliş ve düşüş hikayesini, bizlere boksörün kendi sesinden anlatan siyah-beyaz film, usta yönetmen Martin Scorsese imzalı ve özellikle başroldeki Robert De Niro'nun muazzam oyunculuğu daha uzunca yıllar hafızalardan silinmeyecek türden.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Der Untergang</originalName>
        <englishName>Downfall</englishName>
        <turkishName>Çöküş</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>downfall.jpg</poster>
        <director>Oliver Hirschbiegel</director>
        <shortExplanation>Gezegenimizin gördüğü, gelmiş geçmiş en acımasız, zalim, tuhaf ve deli diktatörü Adolf Hitler'in artık son demleridir. 2. Dünya savaşında, dünyanın başına bela olmuş bu çatlak devlet adamını tepelemek için iki kutuplu dünya birleşir. 2. Dünya Savaşı’nın ve Adolf Hitler’in son günlerine dair bu ilginç film, aynı zamanda Deney filmini de çeken kadro elinden çıktı. 2. Dünya Savaşı'nda son günler yaşanmaktadır ve Berlin artık işgal altında bir kenttir. Ama Hitler kenti terketmeyi kabul etmemektedir. Çöküş'te Hitler'in son günleri özel sekreteri Traudl Junge'nin gözünden anlatılır. Yenilgiyi kabul edemeyen ve düşmana teslim olmak istemeyen Führer, intihar etmeden önce Eva Brown ile evlenir ve birlikte intihar ederler. Führer'in peşinden yıllarca gitmiş bir çok insanın durumu da farklı değildir. Faşist Goebels de "Führer"ine, yani başbuğ ünvanlı deli liderine sadakatini göstermek için, önce çocuklarını sonra da kendisini telef edecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Chinatown</originalName>
        <englishName>Chinatown</englishName>
        <turkishName>Çin Mahallesi</turkishName>
        <year>1974</year>
        <poster>chinatown.jpg</poster>
        <director>Roman Polanski</director>
        <shortExplanation>Eski polis Jake Gittes özel dedektif olarak çalışmaktadır. Los Angeles'ın su idaresinden sorumlu Hollis I. Mulwray'i takip etmek için eşi Evelyn tarafından kiralanır. Evelyn eşinin kendisini aldattığını düşünmektedir. Takibe başlayan Jake gerçekten de Hollis'in başka bir kadınla beraber olduğunu görecektir. Ancak olaylar beklediği gibi gelişmez. Hollis gizemli bir şekilde öldürülür. Jake olayın peşini bırakmaya yeltense de, bir karabasının içine düşmüştür. Olaylar onun yakasını bırakmayacak, Evelyn sandığı kadının Hollis'in gerçek eşi olmadığını anlayacak ve herşey daha da çetrefilleşecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Hunt</originalName>
        <englishName>The Hunt</englishName>
        <turkishName>Onur Savaşı</turkishName>
        <year>2012</year>
        <poster>hunt.jpg</poster>
        <director>Thomas Vinterberg</director>
        <shortExplanation>40 yaşındaki Lucas, geçirdiği zor boşanma döneminin ardından hayatını yeniden düzene koyabilmenin peşindedir. Kreşte bir iş bulur, yeni bir kız arkadaşı vardır ve ergenlik çağındaki oğluyla arasındaki sorunlu ilişkiyi onarmaya çalışmaktadır. Artık her şey yoluna girmek üzereyken işler ters gitmeye başlar. Sadece öylesine söylenmiş küçük bir yalan, içinde yaşadığı kasabaya bir virüs gibi yayılır ve Lucas kendini hayatı ve saygınlığı için savaşırken bulur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Great Escape</originalName>
        <englishName>The Great Escape</englishName>
        <turkishName>Büyük Kaçış</turkishName>
        <year>1963</year>
        <poster>great_escape.jpg</poster>
        <director>John Sturges</director>
        <shortExplanation>İkinci Dünya Savaşı esnasında yüksek güvenlikli bir kampta esir tutulan bir grup savaş esiri, Almanlar tarafından büyük bir titizlikle gözlenmektedir. Alman askerleri bu kamptan çıkmalarının imkansız olduğunu defalarca belirtseler de bir İngiliz asker, hendek kazıcısı ve usta bir hırsızdan oluşan ekip sınırları zorlayarak imkansızı gerçekleştirmeye çalışacaklardır. Ancak sorun sadece kamptan çıkmış olabilmek değildir. Dışarıdaki dünyada onları bekleyen çeşitli handikaplar vardır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Die Hard</originalName>
        <englishName>Die Hard</englishName>
        <turkishName>Zor Ölüm</turkishName>
        <year>1988</year>
        <poster>die_hard.jpg</poster>
        <director>John McTiernan</director>
        <shortExplanation>Bruce Willis Los Angeles'a Noel tatilini ayrı olduğu karısıyla geçirmeye gelen New York şehri polisi dedektif John McClane'i oynuyor. Fakat McClane karısının ofis partisinin başlamasını beklerken teröristler binanın kontrolünü ele geçirir. Teröristlerin lideri Hans Gruber (Alan Rickman) ve onun zalim yardakçısı (Alexander Godunov) rehineleri bir araya toplarken McClane kimseye görünmeden kaçar. Yanında yanlızca bir silahı ve cesareti olan McClane tek kişilik savaşını başlatır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Good Will Hunting</originalName>
        <englishName>Good Will Hunting</englishName>
        <turkishName>Can Dostum</turkishName>
        <year>1997</year>
        <poster>good_will_hunting.jpg</poster>
        <director>Gus Van Sant</director>
        <shortExplanation>Will Hunting genel iq'nun çok çok üzerinde bir zeka seviyesine sahip, MIT'de temizlikçi olarak çalışan genç bir çocuktur. Temizlik yaptığı akşamlardan birinde, bir sınıfın tahtasında yazılı olan bir matematik sorusuna denk gelir. Çözülmesi neredeyse imkansız olan bu problemi rahatlıkla çözen Will, sessizce ortadan kaybolur. Kısa zaman içerisinde problemi yazan profesör tarafından keşfedilen Will bu başarısını diğer sorularda da sürdürecektir. Ancak bir kavga sebebiyle hapis cezasına çarptırılan gencin, bu beladan kurtulabilmek için profesöre ihtiyacı vardır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>On the Waterfront</originalName>
        <englishName>On the Waterfront</englishName>
        <turkishName>Rıhtımlar Üzerinde</turkishName>
        <year>1954</year>
        <poster>on_the_waterfront.jpg</poster>
        <director>Elia Kazan</director>
        <shortExplanation>Terry Mallon zor şartlarda liman işçisi olarak çalışan eski bir boksördür. Ringlerdeki başarılı kariyerinden liman işçiliğine kadar düşen adam bir nevi bunalımdadır. Çalıştığı limanın ve civar limanların patronu Johnny Friendly görünürde liman işletmeciliği yapsa da kimi illegal işlere karışmaktadır. Bunlardan biri Terry'nin başını derde sokacaktır. Çocukluk arkadaşının Friendly'nin emriyle öldürülmesine tanık olan Terry, hiçbir suçu olmamasına rağmen suçlu konumuna düşmüştür. Friendly için çalışan ağabeyi de ona sırt çevirince liman işçilerini bir araya getirip büyük bir ayaklanma başlatacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Heat</originalName>
        <englishName>Heat</englishName>
        <turkishName>Büyük Hesaplaşma</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>heat.jpg</poster>
        <director>Michael Mann</director>
        <shortExplanation>Gerek içgüdüleri gerekse üstün zekasıyla, içerisinde bulunduğu her türlü suçtan arkasında kesin deliller bırakmadan, başarılı bir şekilde sıyrılmayı başaran Neil McCauley profesyonel bir hırsızdır. En az kendisi kadar yetkin hırsızlardan oluşturduğu çetesiyle altından kalkılması zor işlere kalkışıp minimuma yakın hasarla başarıya ulaşırlar. Her azılı suçlu vakasında olduğu gibi söz konusu hırsızın peşinde de hırslı ve takıntılı bir dedektif vardır. Dedektif Hana, şimdiye dek bu usta hırsızın zekasıyla başa çıkamasa da davayı çözmekte kararlıdır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>El laberinto del fauno</originalName>
        <englishName>Pan's Labyrinth</englishName>
        <turkishName>Pan'ın Labirenti</turkishName>
        <year>2006</year>
        <poster>pans_labyrinth.jpg</poster>
        <director>Guillermo del Toro</director>
        <shortExplanation>İspanya'da faşist iktidarın tüm vahşetinin gölgesinde yalnız bir kız çocuğu olan Ofelia, sadist eğilimleri olan babasının etrafındakilere yaptığı tüm eziyetleri bizzat gözlemlemektedir. Bu küçük kız çocuğunun gerçeklikten kaçabileceği tek yer kendi hayal gücüdür. Ofelia, gerçeklikte bulamadığı huzuru, hayallerinde aramaya başlayacaktır. Bu esnada vahşet ise tüm sertliğiyle Ofelia'nın çevresinde vuku bulmaya devam edecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Mr. Smith Goes to Washington</originalName>
        <englishName>Mr. Smith Goes to Washington</englishName>
        <turkishName>Mr. Smith Washington'a Gidiyor</turkishName>
        <year>1939</year>
        <poster>mr_smith_goes_to_washington.jpg</poster>
        <director>Frank Capra</director>
        <shortExplanation>Amerikan hükümetinin bir bölgesinin senatörlüğünü yürüten Sam Foley ölmüştür. Hükümet görevlisi Hubert Hopper'ın ölen Foley'den kalan görev için yeni bir atama yapması gerekmektedir. Patronu Jim Taylor, kendi istediği adamı seçmesini isterken, komite yetkilileri reformcu bir adayın seçilmesini talep etmektedirler. Öte yandan çocukları da Boy Rangers'ın yöneticisi Jefferson Smith’i seçmesini isterler. Seçim yapma konusunda kararsız kalan Hopper sonuç olarak iki sebepten ötürü Smith'i seçer: Smith, güvenilir imajıyla halkı memnun edecek, diğer yandan ise yumuşakbaşlı kişiliği sayesinde de kendi amaçlarını uygulatması açısından zorluk çıkarmayacaktır. Ancak işler beklendiği gibi gitmez.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Bridge on the River Kwai</originalName>
        <englishName>The Bridge on the River Kwai</englishName>
        <turkishName>Kwai Köprüsü</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>bridge_on_river_kwai.jpg</poster>
        <director>David Lean</director>
        <shortExplanation>Albay Nicholson'ın liderlik ettiği esirler, Kwai Nehri üzerinde bir köprü yapmaları için Japonlardan bir direktif alırlar. Albay Saito'nun köprüyü yaptırmaktaki amacı cephaneyi birliklerine kolayca dağıtmaktır. Albay Nicholson'ın elindeki tek kozu, yapılabilecek en iyi köprüyü yapıp kendi gururunu ve askerlerinin motivasyonunu körüklemek, yitirilen gücü ve kaybedilen özgüveni geri kazanmak olacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Tonari no Totoro</originalName>
        <englishName>My Neighbor Totoro</englishName>
        <turkishName>Komşum Totoro</turkishName>
        <year>1988</year>
        <poster>my_neighbor_totoro.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>2 kız anneleri hastadır ve onu ziyaret için köylerine doğru yola çıkarlar. Köye vardıklarında oranın çevresinde bulunan ormanda orman cinleri ile karşılaşır ve büyük bir maceraya tanık olurlar. Bu güzel animasyonu sizlere sunuyor ve iyi seyirler diliyoruz.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Ikiru</originalName>
        <englishName>Ikiru</englishName>
        <turkishName>Yaşamak</turkishName>
        <year>1952</year>
        <poster>ikiru.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>Kanji Watanabe, yıllardır aynı sıkıcı işte çalışan, hayatından hiçbir beklentisi olmayan, sıradan bir adamdır. Etrafında onu umursarmış gibi görünen bir oğlu bir de üvey kızı vardır. Karısı ise bu dünyadan ayrılmıştır. Bir süre sonra Kanji, kanser olduğunu öğrenir. Bu, uzun zamandır hiçbir şeyin değişmediği hayatında, taze bir yeniliktir. Kanji, bugüne kadar hiç sorgulamadığı hayatının onun için ne anlama geldiğini sorgulamaya başlayacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Ran</originalName>
        <englishName>Ran</englishName>
        <turkishName>Ran</turkishName>
        <year>1985</year>
        <poster>ran.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>Shakespeare'in Kral Lear’inde, 16. yy'ın yaşlı lordu Lear krallığını üç kızı arasında paylaştırmaya karar verir. Her biri ülkenin üç farklı yerindeki kalelerde yaşayarak sadakatlarini kanıtlayacaklardır. Büyük kızları menfaatleri için sahte bir samimiyet içine girerken, babasına duyduğu bağlılıkla en küçük kızı O'nun gerçekleri görmesi için uğraşır. Ran İngiliz edebiyatına ait bu eserinin Japon uyarlaması. Orjinalindeki kız çocuklar erkek olarak değiştirilmiş ve Kral Lear karakteri de Lord Hidetora Ichimonji olarak karşımıza çıkıyor.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Det sjunde inseglet</originalName>
        <englishName>The Seventh Seal</englishName>
        <turkishName>Yedinci Mühür</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>seventh_seal.jpg</poster>
        <director>Ingmar Bergman</director>
        <shortExplanation>Savaştan bıkmış bir Orta Çağ şövalyesi, yanında bayraktarı ile Haçlı Seferi'nden dönmektedir. Vebanın kasıp kavurduğu Avrupa'yı gördükçe Tanrı'dan kuşku duymaya ve onun yolundan sapmaya başlayan şövalye, çok geçmeden ölümün eşiğine gelir. Ancak ölüme meydan okuyarak Ölüm'ü satranç oynamaya davet eden şövalye, kaybederse canını vermeye razıdır. Ingmar Bergman'ın 3. dönem filmlerinden biri olan Yedinci Mühür, ilk planlarından itibaren kamerayı gökyüzüne çevirmesi ile metafiziğe yönelen yönetmenin bu döneminin ilk filmidir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Gold Rush</originalName>
        <englishName>The Gold Rush</englishName>
        <turkishName>Altına Hücum</turkishName>
        <year>1925</year>
        <poster>gold_rush.jpg</poster>
        <director>Charles Chaplin</director>
        <shortExplanation>Alaska'nın yürekli altın arayıcılarına umut olduğu bir dönemin adıdır. "Altına Hücum". Tehlikeli yollarda can verenlerden dolayı yılgınlığa düşenlerin aksine, azimle yoluna devam edenlerdendir "küçük adam". Canilerle, açlıkla, soğukla boğuşarak, ulaşamadığı servete sürpriz bir şekilde kavuşur ve macerasının bir parçası olan kadınla mutlu olur. Yaptığı her hareketiyle insanı kahkahaya boğan bu küçük adam, Charlie Chaplin'den başkası değildir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Smultronstallet</originalName>
        <englishName>Wild Strawberries</englishName>
        <turkishName>Yaban Çilekleri</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>wild_strawberries.jpg</poster>
        <director>Ingmar Bergman</director>
        <shortExplanation>Huysuz ve inatçı profesör Isak Borg hayatta bir başına kalan, yıllarını bakteri bilimine veren 78 yaşında bir fizikçidir. Mezun olduğu Lund Üniversitesi'nden alacağı onur nişanesi için Stokholm'den Lund şehrine doğru yola çıkan profesör, bu yolculuk esnasında türlü kabuslar görecektir. Ölüme adım adım yaklaştığını hisseden adamın kabuslarında sorunlu geçmişi karşısına çıkacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The General</originalName>
        <englishName>The General</englishName>
        <turkishName>General</turkishName>
        <year>1926</year>
        <poster>general.jpg</poster>
        <director>Clyde Bruckman</director>
        <shortExplanation>Buster Keaton'un 1926 tarihli bu ünlü filmi sessiz sinemanın doruk noktası olarak kabul görüyor. İç Savaş'ı güneylilere kazandırmak ve sevdiği kadının aklını almak üzere treni ile yola çıkan bir makinistin hikayesini anlatan The General bir çok müthiş trenli takip sahnesine sahip. İlginç olan bu sahnelerin nasıl çekildiğinin bilinmemesi.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Blade Runner</originalName>
        <englishName>Blade Runner</englishName>
        <turkishName>Bıçak Sırtı</turkishName>
        <year>1982</year>
        <poster>blade_runner.jpg</poster>
        <director>Ridley Scott</director>
        <shortExplanation>Blade Runner, çekildiği yıldan çok uzak bir dönemde, 2019 yılında, dünyanın artık distopik bir yaşam alanı haline geldiği bir dönemde geçer. Tyrell gibi devasa üretici firmalar Replikant isimli, dış görünüm olarak insan türünden ayırt edilemeyen robotlar üretmektedirler. Dünya dışı kolonilerin tehlikeli ve illegal işlerinin halledilmesi için kullanılan bu robotlar, Blade Runners isimli özel polisler tarafından yakalanmaktadır. Uzman bir Blade Runner olan Rick Deckard, görevini bıraktığı bir esnada, Los Angeles'a gelen bir grup replikantı yakalamak için verilen son bir görevi kabul eder. Ancak iki milyon insanın yaşadığı bu şehirde görünüm olarak insandan hiçbir farkı bulunmayan bu robotları teşhis etmek hiç kolay olmayacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>El secreto de sus ojos</originalName>
        <englishName>The Secret in Their Eyes</englishName>
        <turkishName>Gözlerindeki Sır</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>secret_in_their_eyes.jpg</poster>
        <director>Juan Jose Campanella</director>
        <shortExplanation>Ülkenin en önemli mahkemelerinden birinde yıllarca sorgu müfettişliği yapan Benjamin Esposito, görevini bırakarak inzivaya çekilmeye karar vermiştir. Bu süreçte, görev yaptığı süre boyunca kendisini oldukça etkileyen bir vakayı kaleme alıp romana çevirmeyi planlamaktadır. Yaklaşık otuz yıl önce işlenen bu vahşi tecavüz ve cinayet vakasıyla ilgili detayları yeniden hatırlamaya başlayan adam tekrar bu dava üzerinde çalışmaya ve bu üstü kapanmış suçu aydınlatmaya karar verir. Belge ve bulguları yeniden inceleyebilmek için ilk adım eski çalıştığı yere geri dönmektir. Esposito için bu süreç adaletin ve vicdan kavramının acı gerçeklerinin su yüzüne çıktığı bir yolculuğa dönüşür.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Lock, Stock and Two Smoking Barrels</originalName>
        <englishName>Lock, Stock and Two Smoking Barrels</englishName>
        <turkishName>Ateşten Kalbe, Akıldan Dumana</turkishName>
        <year>1998</year>
        <poster>lock_stock_smoking_barrels.jpg</poster>
        <director>Guy Ritchie</director>
        <shortExplanation>Uzun yıllardır tanışan Eddy, Bacon, Tom ve Soap farklı işlerde çalışıp farklı yeteneklere sahip arkadaşlardır. Dahice bir plan yapan bu arkadaş grubu kumarda yüklü bir miktar kazanmayı hedeflemişlerdir. Her biri farklı yerde çalışan bu adamlar kumardaki üstün yeteneği yüzünden Eddy’i seçip aralarında yüzbin paund toplayıp Eddy’i bir gece önemli bir oyuna gönderirler. Masadaki önemli kumar oyuncuları arasındaki en yetenekli oyuncu Eddy olmasına rağmen işler planlandığı gibi gitmeyecektir. Önceden planlanan bir hile yüzünden kaybeden Eddy, yüklü bir miktar kaybedip mafyaya borçlanır. Şimdi yapmaları gereken şey binbir güçlükle bu parayı toparlamaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Elephant Man</originalName>
        <englishName>The Elephant Man</englishName>
        <turkishName>Fil Adam</turkishName>
        <year>1980</year>
        <poster>elephant_man.jpg</poster>
        <director>David Lynch</director>
        <shortExplanation>1880'ler Londra'sındayız. Şehrin sokaklarından süzülen kasvet ve karamsarlık, arka sokaklarda olup bitenleri belli eder nitelikte. Doktor Treves, isli sokaklarda gezindiği esnada gezici bir sirke rastlıyor. Önündeki kalabalıktan anlaşıldığı üzere içeride normal olmayan bir gösteri var. Ve bu normal olmayan gösterinin kahramanı, doğuştan engelli olan John Merrick. Annesi Merrick'e hamileyken bir fil tarafından saldırıya uğradığı söylenir bu sirkte. Doktor Treves ise hızlı bir hamleyle tedavi altına almak ister bu fil görünümlü adamı ve istediği gibi de olur. Her haliyle ürkütücü olan fil adamın bu korkunç görünümünün altında, gönlünde yatanlar ise zamanla dökülmeye başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Casino</originalName>
        <englishName>Casino</englishName>
        <turkishName>Gazino</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>casino.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Ace Rothstein renkli gece hayatı ve kumar çılgınlığıyla ünlü olan Las Vegas'ın bu kumarhanelerinden birini yöneten bir işletmecidir. Rothstein bu işe başladığı günden bu yana işini düzgün yapıp güvenilirliğini korumaya ve kumarhane sahipleriyle arasını iyi tutmaya çalışmıştır. Ta ki yakın bir arkadaşı olan Nicky işlerde ona yardımcı olmaya başlayana kadar. Bu açgözlü ve eğlence düşkünü adam yüzünden başarılı iş hayatı tepetaklak olma yolunda giden Ace, aşık olduğunda işler iyice yolundan çıkacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Wolf of Wall Street</originalName>
        <englishName>The Wolf of Wall Street</englishName>
        <turkishName>Para Avcısı</turkishName>
        <year>2013</year>
        <poster>wolf_of_wall_street.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Jordan Belfort 24 yaşında genç ve hırslı bir adamdır. Para kazanma arzusuyla Wall Street borsasında önce komisyoncu ve ardından Stratton Oakmont adında bir yatırımcı firmasında zengin olmak için her şeyi yapmaya hazır bir CEO olur. 90'ların en hızlı günleridir ve New York işlem salonunda her şey olabilmektedir. Önemsiz tahvillerle birçok yatırımcıyı aldatarak, Belfort kısa zamanda bir para makinasına ve aynı zamanda bir harcama makinasına dönüşür. Bir günde hesapları milyon dolarlarla doldururken o gece hepsini aynı hızda harcayabilir. Profesyonel hayatının yanı sıra uyuşturucu, fahişeler, son derece pahalı lüks fantezilerle dolu kirli bir oyunun içindedir. Bu karakterin hayatındaki her şey abartılı bir şekilde devam ederken, çöküş ise çok uzakta değildir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Hauru no ugoku shiro</originalName>
        <englishName>Howl's Moving Castle</englishName>
        <turkishName>Howl'ın Yürüyen Şatosu</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>howls_moving_castle.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>Şapka dikerek geçimini sağlayan Sophie kız kardeşinin evine giderken Howl adındaki bir büyücüyle karşılaşır. Howl'ı takip etmekte olan kötü bir cadı Sophie'nin şapkacı dükkanına gelerek onu lanetler ve Sophie ihtiyar bir kadına dönüşür. Howl'ın Sophie'yi yürüyen şatosunda himaye etmeye başlamasıyla, laneti bozmak için birlik olacaklardır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Warrior</originalName>
        <englishName>Warrior</englishName>
        <turkishName>Warrior</turkishName>
        <year>2011</year>
        <poster>warrior.jpg</poster>
        <director>Gavin O'Connor</director>
        <shortExplanation>Tommy Riordon alkol bağımlılığından yeni yeni kurtulmaya başlayan, artık iyi bir Hristiyan olan babasını ziyaret eder. Babasının değiştiğine bir türlü inanamayan adam ertesi gün, daha önce Pete isimli profesyonel dövüşçüyle dövüştükleri spor salonuna gider. Tommy bu kavgayı kazanmış, dövüşün videoları internete yüklenip kısa sürede fenomen haline gelmiştir. Genç dövüşçü burada kazananın 5 milyon dolar ödül elde edeceği Sparta isimli bir turnuvanın düzenlendiğini öğrenir. Tommy babasına kendisini turnuva için eğitmesi için yardım isteyecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Gran Torino</originalName>
        <englishName>Gran Torino</englishName>
        <turkishName>Gran Torino</turkishName>
        <year>2008</year>
        <poster>gran_torino.jpg</poster>
        <director>Clint Eastwood</director>
        <shortExplanation>Geçimsiz moruk Walt Kowalsky, huysuz bir yaşlı adamdır. İhtiyar Walt hala savaşın negatif etkilerinden kurtulamamıştır. Kore'nin çorak topraklarında gazi ünvanını edinmiş ama pek çok şeyi de Asya'da bırakmıştır. Film, Korelilere ön yargılı muhafazakar bir Amerikalı ile zor katlandığı yan komşusu Uzakdoğulu Thao arasındaki sevimli arkadaşlığı konu ediniyor. İlk başlarda gerilimli başlasa da, ilerleyen süreçte gelişen dostlukları bir çok önyargının parçalanması ile mümkün olabiliyor. Filmin asıl gelişimi Kowalski'nin pek kıymetli nesnesi 1972 model Gran Torino'nun Thao tarafından çalınmaya teşebbüs edilmesiyle tetikleniyor. Thao'yu kendi usüllerine göre eğitmek isteyen ve çocuğu cezalandıran Kowalski, sonrasında farkında olmadan genç adama bir sorununu halletmesinde yardımcı olur. Bu vesileyle Thao'nun akrabaları Hmong ailesi tarafından hediyelere boğulan Kowalski zamanla bu Uzakdoğulu aileyle yakınlaşacak, aralarında benzersiz bir bağ oluşacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>V for Vendetta</originalName>
        <englishName>V for Vendetta</englishName>
        <turkishName>V for Vendetta</turkishName>
        <year>2005</year>
        <poster>v_for_vendetta.jpg</poster>
        <director>James McTeigue</director>
        <shortExplanation>Film 2020 yılında ve İngiltere'de geçiyor. Ülke, son derece baskıcı bir toplum düzenini yaşamaktadır. Türlü yasaklar ve engellerle idare edilen halk, şiddet yanlısı bir konuma gelmiştir. Bu kargaşanın orta yerinde görünen gizemli V, belaya bulaşmış masum bir kadın olan Evey'i kurtarır. Ancak bu kurtarış, tam da ulusun kurtuluşunu temsil eder çünkü onun davranışı aslında toplumun uyanışını tetikleyen ve başkaldırıyı başlatan unsurdur. Tam da bu sebeple artık insanlık adına bir ayaklanma zamanıdır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Big Lebowski</originalName>
        <englishName>The Big Lebowski</englishName>
        <turkishName>Büyük Lebowski</turkishName>
        <year>1998</year>
        <poster>big_lebowski.jpg</poster>
        <director>Joel Coen</director>
        <shortExplanation>Bir karışıklık bazen umulmadık olaylara sebep olabilir. Kaldı ki işin içinde para varsa olaya dahil olacak bir sürü insan da çıkar. Jeff Lebowski böyle bir meselenin orta yerinde kalır. Kendisi bir milyoner ile karıştırılır. Milyonerin karısına ait borçlar ödenmemiştir ve bundan sebep kahramanımız gangsterlerden dayak yer ve çok değerli halısı zarar görür. Lebowski, ortadaki bu yanlış anlaşılmayı çözmek zorundadır. Adaşı olan milyonerin malikânesine giderek konuşmak ister.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Rebecca</originalName>
        <englishName>Rebecca</englishName>
        <turkishName>Rebecca</turkishName>
        <year>1940</year>
        <poster>rebecca.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Esrarengiz bir şekilde hayata veda eden Rebecca'nın ölümünün altındaki giz de kendisiyle birlikte toprağa gömülmüştür. Kocası Maxim de Winter birkaç ay sonra yeniden evlendiğinde yeni eşi Rebecca'dan bihaberdir. Genç kadın Maxim'e deliler gibi aşıktır ve kocasından da aynı şekilde karşılık bulduğuna inanmaktadır. Ta ki Rebecca’yı ve başına gelenleri öğrenene kadar. Rebecca’nın varlığının, evden ve kocasının zihninden silinmediğini gören kadın evin hizmetçisi tarafından bile kabul edilmeyecek, yabancı muamelesine maruz kalacaktır. Rebecca; The Birds, Don't Look Now ve Jamaica Inn gibi eserleri de sinemaya uyarlanan ünlü İngiliz yazar Daphne du Maurier'in aynı isimli romanından beyaz perdeye aktarılmıştır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Judgment at Nuremberg</originalName>
        <englishName>Judgment at Nuremberg</englishName>
        <turkishName>Nürnberg Davası</turkishName>
        <year>1961</year>
        <poster>judment_at_nuremberg.jpg</poster>
        <director>Stanley Kramer</director>
        <shortExplanation>İkinci Dünya Savaşı sırasında yaşanan gerçek olaylara odaklanan film hükümet tarafından işlenen suçlara alet edilen vatandaşları konu alır. Nazi rejimi döneminde yaptıkları insanlık suçlarının görüşülmesi için mahkemeye çıkan dört hakim, dönemin meşhur kurumu Nürnberg Mahkemeleri'nde yargılanmaktadır. Mahkeme esnasında ortaya çıkan kirli çamaşırlar hem kurumların hem de insanların güvenirliğini sarsacak cinstendir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Deer Hunter</originalName>
        <englishName>The Deer Hunter</englishName>
        <turkishName>Avcı</turkishName>
        <year>1978</year>
        <poster>deer_hunter.jpg</poster>
        <director>Michael Cimino</director>
        <shortExplanation>Amerikada bir işçi kasabasında yaşayan Michael (Robert De Niro), Nick (Christopher Walken), arkadaşları Steven ın (John Savage) düğününde bir araya gelirler. Düğünün ardından Mike, Nick, ve dostları Axel (Chuck Aspergren), Stan (John Cazale), ve John (George Dzundza) geyik avına çıkarlar . Bu son av partileri olabilir çünkü sıkı dostlar yakında vietnam savaşına katılacaktır. Savaşın vahşeti bu insanların bedeninde ve ruhunda geri dönüşü olmayan izler bırakacaktır. Ama savaş kadar gerçek ve ondan daha üstün bir kavram vardır: Dostluk.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>A Beautiful Mind</originalName>
        <englishName>A Beautiful Mind</englishName>
        <turkishName>Akıl Oyunları</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>beautiful_mind.jpg</poster>
        <director>Ron Howard</director>
        <shortExplanation>John Forbes Nash azandığı bir bursla Princeton Üniversitesi'nde öğrenim görmeye başlar. Bu süreçte parlak zekasını her daim hissettiren ve çevresindekilerle uyum sorunu yaşayan dahi Nash, inanılmaz bir teoriyi ortaya sürüp kanıtlama aşamasına kadar gelir. Böylece matematik çevrelerince ününü yayan dahi adam zamanla şizofrenik belirtilerle mücadele etmeye başlar. Nash artık kendi kurgusal gerçekliklerinden oluşturduğu dünyasıyla asıl gerçekleri ayırt edemeyecek bir aşamaya gelir. Önemli başarılarından uzunca yıllar sonra Nobel Ödülü'ne layık görülen ünlü matematikçi John Nash'in gerçek hayat hikayesine odaklanan 'Akıl Oyunları', iki önemli dalda kazandığı Oscar ödülüyle başarısını kanıtlamıştı.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Cool Hand Luke</originalName>
        <englishName>Cool Hand Luke</englishName>
        <turkishName>Parmaklıklar Arasında</turkishName>
        <year>1967</year>
        <poster>cool_hand_luke.jpg</poster>
        <director>Stuart Rosenberg</director>
        <shortExplanation>Asi ruhlu, başına buyruk ama sicili temiz bir genç olan Luke,sarhoş olduğu bir gece ortada bir neden yokken kasabanın parkmetrelerine zarar verdiği için hapse gönderilir. Yer,ABD'nin güney eyaletlerinden birindedir ve 1960'lı yıllarda bu bölgede hapishaneler bir nevi toplama kampını andırır. Mahkumlar bütün gün yol yapımı gibi ağır işlerde çalıştırılırlar. Şartlar çok çetin,disiplin ise sıkıdır. Aslında başarılı bir askerlik geçmişi de olan Luke fazla bir ceza da almamıştır, ancak buna rağmen defalarca kaçma girişiminde bulunur. Her girişiminde cezası daha da arttığı gibi kamp yöneticilerinin gittikçe vahşileşen baskılarına da maruz kalmaya başlar. Bütün bunlar soğukkanlı duruşunu, inatçılığı ve iradesini kırmaya yetmez. Bu özellikleriyle diğer mahkumların idolü haline gelir. Onların yapamaya cesaret edemediğini yapmış, baskı ve kaba kuvvete karşı özgürlüğün sembolü haline gelmiştir. İşte bu nedenle idareciler onun iradesini diğer mahkumların önünde kırmayı denerler ve başarır gibi de olurlar. Önceleri tamamen teslim olmuş gözüken bir Luke diğer mahkumların umutlarını kırsa da son bir kaçma girişimiyle onların gözünde tekrar bir kahraman haline gelir ama bu kez yöneticiler daha ileri gitmesine izin vermeyeceklerdir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>How to Train Your Dragon</originalName>
        <englishName>How to Train Your Dragon</englishName>
        <turkishName>Ejderhanı Nasıl Eğitirsin</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>how_to_train_your_dragon.jpg</poster>
        <director>Dean DeBlois</director>
        <shortExplanation>Ejderhalar Berk Adası'nı kendilerine mesken seçmişlerdir. Senelerce acımasız mahlukat tarafından yağmalanan talihsiz adanın biçare yerlileri için hayvanlarını çalıp evlerini yakan bu ejderhaları tepelemek bir nevi namus borcudur. Yetişkinlik çağına erişen genç erkeklerin yapması gereken tek şey bir ejderhayı öldürmektir. Zamanı geldiğinde köyün şefinin tuhaf oğlu Hiccup, icat ettiği tuhaf mekanizmalı silahı bir yaratığa doğrultarak onu öldürmeye yeltenir. Nadir bir türe ait olan bu ejderhayı bir türlü öldüremeyen Hiccup, hayvanı ormana götürerek serbest bırakır. Sonrasında ise aralarında sadakat ve içtenlik barındıran bir arkadaşlık gelişir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Gone with the Wind</originalName>
        <englishName>Gone with the Wind</englishName>
        <turkishName>Rüzgar Gibi Geçti</turkishName>
        <year>1939</year>
        <poster>gone_with_the_wind.jpg</poster>
        <director>Victor Fleming</director>
        <shortExplanation>Amerikan İç Savaşı'nın arifesinde, Georgia eyaletinin kırsal bir bölgesindeyiz. Scarlett, Suellen ve Careen ile birlikte İrlanda göçmeni bir ailenin kızlarından biridir. Güzeller güzeli Scarlett, Brent ve Stuart isimli iki kardeşle konuşmaktadır. Bu iki kardeş Scarlett'tan bir şeyi gizlemektedirler. Genç kızı gizlice sevdiği Ashley Wilkes isimli adam Scarlett'a aşık olsa da kuzeni Melanie ile evlenecektir. Henüz kimsenin bilmediği bu gerçek, yakın bir zamanda duyurulacaktır. Daha sonraları Scarlett, gönlünü Rhett Butler'a kaptırsa da Ashley'i aklından atamayacaktır. İç savaşın gölgesinde yaşanan çok kahramanlı bir aşk hikayesini konu alan efsanevi film hem dönemin Amerikası hem de aşk halleri üzerine önemli şeyler söylüyor.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Fargo</originalName>
        <englishName>Fargo</englishName>
        <turkishName>Fargo</turkishName>
        <year>1996</year>
        <poster>fargo.jpg</poster>
        <director>Joel Coen</director>
        <shortExplanation>Lundegaard borçları olan bir sahtekârdır. İhtiyaç duyduğu meblağda parayı acilen edinmeli ve borçlarını temizlemelidir. Karısının babası oldukça zengin bir adamdır; ancak gamsız bir sahtekar olan Jerry’ye yardım etmesi imkansız gibi görünmektedir. Jerry’nin aklına şeytani bir fikir gelir. Jerry, karısını kaçırmak ve kayınpederinden fidye istemek üzere iki adam kiralar. Lakin hiçbir şey planlandığı gibi ilerlemeyecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Trainspotting</originalName>
        <englishName>Trainspotting</englishName>
        <turkishName>Trainspotting</turkishName>
        <year>1996</year>
        <poster>trainspotting.jpg</poster>
        <director>Danny Boyle</director>
        <shortExplanation>20'li yaşlardaki Mark Renton ve arkadaş grubunun uyuşturu müptelalığını konu alan film Renton'ın hikayesine odaklanır. Renton hayatta uyuşturucu dışında hiçbir amacı olmayan bir gençtir. Arkadaş grubu da Renton’dan farklı değildir. Tek amaçları daha fazla uyuşturucu almak, partilere katılmak ve gittikleri yerlerde sorun yaratmaktır. Renton her bağımlı gibi uyuşturcuyu bırakmaya defalarca denese de başaramamıştır ve bir gün tekrar bırakmayı dener. Ancak başarılı olamayan adam aksine, bir altın vuruş deneyimiyle de karşı karşıya kalmıştır. Hastaneye kaldırılan Renton, artık daha başka biri olma yolundadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>It Happened One Night</originalName>
        <englishName>It Happened One Night</englishName>
        <turkishName>Bir Gecede Oldu</turkishName>
        <year>1934</year>
        <poster>it_happened_one_night.jpg</poster>
        <director>Frank Capra</director>
        <shortExplanation>Ellie Andrews, kocasıyla arasındaki ilişkiye girmeye çabalayan zengin babasından kaçmaktadır. Kaçışı esnasında New York yolunda işsiz ve hikaye peşindeki bir haberciyle tanışır. İkilinin bundan sonraki amaçları, otostop çekerek varmak istedikleri yere ulaşmak olacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Gone Girl</originalName>
        <englishName>Gone Girl</englishName>
        <turkishName>Kayıp Kız</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>gone_girl.jpg</poster>
        <director>David Fincher</director>
        <shortExplanation>Amerika'nın Missouri eyaletlerinden birinde sıcak bir yaz sabahı, Nick ve Amy evliliklerinin beşinci yıl dönümünü kutlamaya hazırlanmaktadırlar. Fakat o gün Amy aniden ortadan kaybolur. Geri dönmeyince, polisin gözünde kocası Nick tüm şüpheleri üzerine çeker. Nick'in ise kafası karışmıştır zira Amy'ye ne olduğuna dair hiçbir fikri yoktur ama bir anda kendisini Amy'nin ailesinin haızlradığı bir yardım operasyonu içerisinde piyon olarak bulur! Nick masum olduğu konusunda ısrar etse de üstündeki şüpheleri tamamen yok edemez. Amy'nin hayatta olup olmadığı ise büyük bir muammadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Into the Wild</originalName>
        <englishName>Into the Wild</englishName>
        <turkishName>Özgürlük Yolu</turkishName>
        <year>2007</year>
        <poster>into_the_wild.jpg</poster>
        <director>Sean Penn</director>
        <shortExplanation>Into the Wild, bir metropolden vahşi hayata, kirlilikten saflığa ve temizliğe dönüş hikayesidir. Önemli bir üniversiteden dereceyle mezun olan Christopher aynı zaman başarılı bir atlettir de. Mezuniyet sonrası verilen bir davette ailesine istediği hayatın bu olmadığını, bir şeylerin eksik ve yanlış olduğunu söyler. Genç adam tüm mal varlığını hayır kurumuna bağışlayıp sahip olduğu her şeyi evinde bırakarak bambaşka bir hayata doğru uzun bir yolculuğa çıkar. Alaska’nın ıssız ormanlarında sona eren bu yolculuk esnasında ve sonrasında Christopher, hayatını kökünden değiştirecek bazı kişilerle tanışarak, hayatın anlamını ve ölümün kaçınılmazlığını en sert haliyle deneyimleyecektir.</shortExplanation>
    </film><film>Rush
        <originalName>Dial M for Murder</originalName>
        <englishName>Dial M for Murder</englishName>
        <turkishName>Cinayet Var</turkishName>
        <year>1954</year>
        <poster>dial_m_for_murder.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Eski bir profesyonel tenisçi olan Tony Wendice varlıklı karısı Margot'la birlikte Londra'da nezih bir dairede yaşamaktadır. Margot'un hoşnutsuzlukları sebebiyle kariyerini sonlandıran Tony, karısının Mark Halliday isimli bir yazarla gizli bi ilişkisi olduğunu öğrendiği an intikam içgüdüsüyle dolar. Margot'u öldürmeye karar veren Tony, bir cinayet planı tasarlayarak harekete geçmeye başlar. Kusursuz cinayet planını uygulamaya koyduğunda onlarca aksilikle karşılaşan Tony cinayet planını anlatmak için yanlış bir numarayı aradığında ise işler iyice içinden çıkılmaz bir hal alır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Rush</originalName>
        <englishName>Rush</englishName>
        <turkishName>Zafere Hücum</turkishName>
        <year>2013</year>
        <poster>rush.jpg</poster>
        <director>Ron Howard</director>
        <shortExplanation>1976 yılında gerçekleşen Alman Grand Prix yarışında Niki Lauda'nın kullandığı Ferrari ikinci round'un sonunda yaşadığı bir sorun nedeniyle yarış dışı kalır ve birincilik ezeli rakibi James Hunt'a gider. Bu kaza sonrasında Lauda yaralanır; aradan geçen altı haftanın ardından olağan hırsı ve öfkesiyle pistlere geri döner. İki yarışçı arasında italyan Grand Prix'i ile başlayan mücadele diğer yarışlarda katlanarak devam eder. Hedef dünya şampiyonluğudur. Avusturyalı F1 yarışcısı Niki Lauda ve İngiliz rakibi James Hunt arasındaki dillere destan rekabeti konu alan film, Formula 1'in altın döneminde, 1970'lerde geçiyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Sixth Sense</originalName>
        <englishName>The Sixth Sense</englishName>
        <turkishName>Altıncı His</turkishName>
        <year>1999</year>
        <poster>sixth_sense.jpg</poster>
        <director>M. Night Shyamalan</director>
        <shortExplanation>Uzun yıllardır mesleğinden uzakta yaşayan psikiyatr Crowe geçmişinde yaşadığı korkunç bir tecrübenin canlı anılarını halen daha taşımaktadır. Crowe yıllar önce ağır bir saldırıyı uğramış ve ölüm tehlikesi atlatmıştır. Şimdilerde küçük bir çocuğun, Cole'un doktorluğunu yapan bu adam zamanla Cole ile yakınlaşacak, küçük çocuğun daha önce kimseyle paylaşamadığı bir sırra tanık olacaktır. Küçük çocuğun sahip olduğu bu sır hem kendisinin hem de doktor Crowe'un hayatında fırtınalar koparacak bir kırılma noktasını doğuracaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Maltese Falcon</originalName>
        <englishName>The Maltese Falcon</englishName>
        <turkishName>Malta Şahini</turkishName>
        <year>1941</year>
        <poster>maltese_falcon.jpg</poster>
        <director>John Huston</director>
        <shortExplanation>Film sıradan bir dedektiflik bürosu çalışanlarının içine düştüğü belalı durumu konu alır. Basit ve sıradan kayıp ya da takip işleriyle günlerini geçiren Sam ve ortağı Miles, bürolarına gelen sıradan bir kayıp vakasının izini sürmeyi kabul ederler. Sevgilisinin, kardeşiyle kaçtığını söyleyen ve ikilinin bulunmasını isteyen bu yeni müşteri ilk bakışta güven vaat eder. Ancak dedektif Sam davanın içine girdikçe inanılması güç bir komployla karşı karşıya kaldığını fark edecek, kendini kurtarmak için canla başla mücadele edecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Finding Nemo</originalName>
        <englishName>Finding Nemo</englishName>
        <turkishName>Kayıp Balık Nemo</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>finding_nemo.jpg</poster>
        <director>Andrew Stanton</director>
        <shortExplanation>Uçsuz bucaksız okyanus evreninde yaşayan sevimli balıkların dokunaklı ve sevimli hallerine tanık olduğumuz film, Nemo isimli küçük bir balığın başından geçen macerayı ele alır. Nemo içerisinde yaşadığı yere karşı konulamaz bir ilgi ve merak duyuyor. Ancak bu büyülü dünyanın güzellikleri olduğu kadar tehlikeleri de çoktur, ve bu tehlikelerden Nemo'yu korumak isteyen babası çocuğunu büyük bir titizlikle koruyor. Ancak bir gün aniden ortadan kaybolan Nemo'nun başına türlü talihsizlikler gelecek, babası da ardından tehlikeli bir yolculuğa çıkacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Marry and Max</originalName>
        <englishName>Marry and Max</englishName>
        <turkishName>Marry ve Max</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>marry_and_max.jpg</poster>
        <director>Adam Elliot</director>
        <shortExplanation>Mary, Avustralya'nın kenar mahallerinden birinde yaşayan, sorumsuz ve yoksul bir aileye sahip olan, sekiz yaşındaki yalnız bir kız çocuğudur. Küçük kızın konuşabildiği tek kişi mektuplaştığı Avustralyalı bir savaş gazisidir. Postaneye gittiği bir gün şans eseri bir New York adres rehberi görür. Rehberi karıştıran Mary, New York'ta yaşayan Max Jerry Horowitz isimli bir adama mektup yazmaya başlar. Max, Manhattan'daki dairesinde yalnız yaşayan, ruhsal problemleri olan asosyal ve obez bir adamdır. 44 yaşındaki Max, Mary'nin mektubunu alır ve cevap yazmaya koyulur. Aralarında gelişen dostluk hayat hakkında acı ve tatlı gerçeklikleri beyaz perdeye sevimli ve dokunaklı bir şekilde yansıtır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>No Country for Old Men</originalName>
        <englishName>No Country for Old Men</englishName>
        <turkishName>İhtiyarlara Yer Yok</turkishName>
        <year>2007</year>
        <poster>no_country_for_old_men.jpg</poster>
        <director>Ethan Coen</director>
        <shortExplanation>Llewelyn Moss, bir olay yerinde bulduğu çantayı alır ve başını hiç ummadığı bir belaya sokar. Artık peşinde bir kiralık katil vardır. Moss bir Vietnam gazisidir ve bir şekilde uyuşturucu olaylarının ortasında soruna dönüşen bir meseleye karışır. Peşindeki katil Anton Chigurh planı konusunda kararlıdır çünkü işini yarım bıramak niyetinde değildir. İşin için çok sayıda masum insanın ve suçluların da karışacağı soluk soluğa bir takip başlayacaktır. Film Coen kardeşler yapımıdır ve dört Oscar kazanmalarını sağlamıştır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Thing</originalName>
        <englishName>The Thing</englishName>
        <turkishName>Şey</turkishName>
        <year>1982</year>
        <poster>thing.jpg</poster>
        <director>John Carpenter</director>
        <shortExplanation>Bir fosil bilimcisi olan Kate Lloyd (Mary Elizabeth Winstead) hayatının en önemli araştırmasını yapmak için Antartika'nın izole edilmiş bir bölgesine gider. Burada bir Norveçli bilimadamlarından oluşan bir araştırma grubuna katılan Kate, milyarlarca yıldır buzun altında donmuş olarak kalan bir organizma keşfeder. Fakat artık yaratığın uyanma vakti gelmişti. Gerçekleştirilen basit bir deney esnasında buzu kırıp canlanan yaratık ekibin elinden kaçar. Bilimadamlarının başı olan Dr. Sander Halvorson araştırmaya devam etmekte inat ederken, Kate ekibin helikopter pilotu Carter (Joel Edgerton) ile beraber hareket ederek yaratığın herkesi öldürmesini engellemeye çalışır. Bu boş ve terk edilmiş geniş arazide dokunduğu her şeye bürünebilen uzaylı yaratık, insanları da birbirine düşürecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Incendies</originalName>
        <englishName>Incendies</englishName>
        <turkishName>İçimdeki Yangın</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>incendies.jpg</poster>
        <director>Denis Villeneuve</director>
        <shortExplanation>Aile dostları olan bir avukatın çağrısı üzerine annelerinin ölümünün ardından kendilerine yazılmış bir mektupla karşılaşan ikiz kardeşler Jeanne ve Simon, ölen annelerinin son arzusunu yerine getirmek amacıyla Lübnan'a doğru yola çıkarlar. Simon ilk başta isteksiz davransa da bir süre sonra o da kardeşi Jeanne'e katılır. Aradan geçen yıllar, ailenin tarihini karmaşık bir hale getirmişse de, çocuklar bu serüvenin izlerini sürmeye kararlıdırlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Hotel Rwanda</originalName>
        <englishName>Hotel Rwanda</englishName>
        <turkishName>Ruanda Oteli</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>hotel_rwanda.jpg</poster>
        <director>Terry George</director>
        <shortExplanation>Kaosun Rwanda'nın günlük yaşamının başrollerinden birini oynadığı günlerde, Paul Rusesabagine, Kigali'de oldukça pahalı bir otel yönetmektedir. Onun için ırk kategorize edilmesi gereken bir insan özelliği değildir. Bir Tutsi olan Tatiana ile mutlu bir evlilikleri vardır. Tutsi isyankarlarının öldürülmesiyle biten barış süreci sonucunda katliama başlayan Hutu milisleri, şehri bir kan gölüne dönüştürmektedirler. Paul, hem kendi ailesini hem de masum insanları korumak üzere bir şeyler yapmak zorundadır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Le salaire de la peur</originalName>
        <englishName>The Wages of Fear</englishName>
        <turkishName>Dehşet Yolcuları</turkishName>
        <year>1953</year>
        <poster>wages_of_fear.jpg</poster>
        <director>Henri-Georges Clouzot</director>
        <shortExplanation>Las Pietras, Venezuela… Dünyanın sonundaki ıssız bir kasabada, bir gün mevcut durumun değişeceğini umarak yaşayan acınır durumdaki insanlar… Birçoğunun bu karanlık yerden kurtulmak için yalnızca biraz paraya ihtiyaçları vardır. Bir gün karşılarına umutla bekledikleri fırsat çıkar: bir petrol kaynağı, 500 kilometre uzakta alevler içerisindedir. Sadece belirli bir miktarda nitrogliserin ateşlenir ise büyük yangın sönecektir. Derme çatma kamyonlarla yangına nitrogliserin taşınacaktır. Bu tehlikeli görev için birçok kişi başvurur; ancak başvurulardan yalnızca dördü görev için seçilir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Kill Bill: Vol. 1</originalName>
        <englishName>Kill Bill: Vol. 1</englishName>
        <turkishName>Kill Bill: Vol. 1</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>kill_bill_vol1.jpg</poster>
        <director>Quentin Tarantino</director>
        <shortExplanation>Birbirinden farklı olağanüstü yeteneklere sahip bir kadın ölüm çetesi çeşitli büyük suikastlerde aktif rol almışlardır. Bill tarafından yönetilen çeteden ayrılan eski 'kara mamba' lakaplı, 'Gelin' in eski takım arkadaşlarından ve Bill'den intikam almak için haklı sebepleri vardır. Bir arabada hissiz bir halde uyanan Gelin, düğün günü kendisine yapılanları anbean hatırlamaktadır. Şimdi sıra kendisine büyük kötülükler yapan bu ölüm çetesine karşı esaslı bir intikam planı yürütmeye gelmiştir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Platoon</originalName>
        <englishName>Platoon</englishName>
        <turkishName>Müfreze</turkishName>
        <year>1986</year>
        <poster>platoon.jpg</poster>
        <director>Oliver Stone</director>
        <shortExplanation>Chris Taylor isimli bir öğrenci okulunu bırakarak gönüllü asker olarak Vietnam Savaşı'na katılır. Vietnam'da bir sınır cephesine atanan Taylor cephede hüküm süren olumsuz hava koşulları ve yorucu şartlar nedeniyle bitap düşer. Bir gece Vietnam'lıların saldırısına tanık olan bölük bu hengame esnasında kimi askerlerin ölümüne tanık olur. Bu küçük askeri birlikte iki çavuş arasında yaşanan güç gösterileri de işlerin yolunda gitmemesiyle sonuçlanıyordur. Ne için savaştığını bilmeyen bu insanlar günden güne hayat, ölüm ve savaş kavramlarına dair inançlarını kaybetmektedirler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Life of Brian</originalName>
        <englishName>Life of Brian</englishName>
        <turkishName>Brian'ın Hayatı</turkishName>
        <year>1979</year>
        <poster>life_of_brian.jpg</poster>
        <director>Terry Jones</director>
        <shortExplanation>İngiliz komedisinin belki de en çok tartışmaya yol açan filmi Brian'ın Hayatı, İsa'yla aynı gece doğan köylü bir çocuğun uzun hikayesini anlatıyor. Hayatları kesiştikçe kahkalar yükseliyor. MS 33 yılında geçen filmde sahte mesih Brian sizleri kahkahalara boğuyor.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Butch Cassidy and the Sundance Kid</originalName>
        <englishName>Butch Cassidy and the Sundance Kid</englishName>
        <turkishName>Sonsuz Ölüm</turkishName>
        <year>1969</year>
        <poster>butch_cassidy_sundance_kid.jpg</poster>
        <director>George Roy Hill</director>
        <shortExplanation>Butch Cassidy, 1890'lı yıllarda faaliyet gösteren bir soygun çetesinin zeki ve karizmatik lideridir. En yakın arkadaşı, aynı zamanda en yakın iş arkadaşı da olan güçlü kuvvetli Sundance Kid'tir. İkili tüm şehrin korkulu rüyası olmuş başarılı soygunculardır, Butch'ın aklıyla Sundance'in güçlü yapısı birleşince ikilinin ellerinden hiç kimse kurtulamaz. Ancak değişen dünya ve yeni global sistemde artık bu tarz illegal işlere yer yoktur. Zor durumda kalan ikili için yaşadıkları yerden uzaklaşmaları şart olmuştur.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Network</originalName>
        <englishName>Network</englishName>
        <turkishName>Şebeke</turkishName>
        <year>1976</year>
        <poster>network.jpg</poster>
        <director>Sidney Lumet</director>
        <shortExplanation>Televizyonun ve getirdiği şöhretin insan hayatı üzerindeki etkilerini peliküle yansıtan film, uzun yıllardır UBS Akşam Haberleri isimli programda haber spikerliği yapan Howard Beale’nin hikayesini konu alır. Beale’in ratingleri günden güne düşmektedir ve nihayetinde bir çalışma arkadaşından, iki hafta içerisinde işinden kovulacağını öğrenir. Bunu öğrendiğinde büyük bir depresyona giren adam, ertesi akşam canlı yayında, gelecek Salı günü canlı yayında intihar edeceğini anons eder. Haliyle bu şok duyurudan sonra işler fazlasıyla karışır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>There Will Be Blood</originalName>
        <englishName>There Will Be Blood</englishName>
        <turkishName>Kan Dökülecek</turkishName>
        <year>2007</year>
        <poster>there_will_be_blood.jpg</poster>
        <director>Paul Thomas Anderson</director>
        <shortExplanation>Daniel Plainview, 1900'lü yılların başlarında ıssız bir bölgede, petrol arama çalışmalarını sürdüren bir şirketin sahibidir. Daha fazlasına sahip olmak isteyen bu hırslı adamın hayattaki tek varlığı küçük oğludur. Petrol buldukları bu bölgeyi yörenin yerlilerinin izniyle arama iznini satın alan adam hırsın götürdüklerine tanık olacak, diğer yandan ise kasabanın gencecik rahibinin yaşantısındaki hırs faktörü de Daniel'da olduğu gibi, sahip olduğu yegane şeyi mahvedecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Touch of Evil</originalName>
        <englishName>Touch of Evil</englishName>
        <turkishName>Bitmeyen Balayı</turkishName>
        <year>1958</year>
        <poster>touch_of_evil.jpg</poster>
        <director>Orson Welles</director>
        <shortExplanation>Amerika-Meksika sınırında bir adam, bir arabanın içerisine saatli bomba bırakır. Arabanın sahipleri, Amerikan sınırına doğru yavaş yavaş ilerlemektedirler. Araba sınırı geçtiğinde patlar ve içerisindekiler ölür. Balayında olan başarılı müfettiş Miguel Vargas ve eşi Susie olaya birebir tanık olmuşlardır. Miguel bombanın içeriğinde Amerikan yapımı bir yağın olduğunu keşfettiğinde davayı çözmeyi üstlenir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Les quatre cents coups</originalName>
        <englishName>The 400 Blows</englishName>
        <turkishName>400 Darbe</turkishName>
        <year>1959</year>
        <poster>400_blows.jpg</poster>
        <director>François Truffaut</director>
        <shortExplanation>1950'lerin başlarında Paris'te yaşayan 12 yaşındaki Antoine, ailesiyle yaşadığı problemler ve okuldaki öğretmeni tarafından sıkça aşağılanması yüzünden ne okulda ne de evde huzur bulabilmektedir. Ödevini yapmadığı için arkadaşıyla birlikte okuldan kaçtıkları bir gün sokakta annesini başka bir adamla gören Antoine, şoku üstünden atamadan okula döner ve ödevi yapmamasının mazereti olarak annesinin öldüğü yalanını söyler. Anne ve baba sağlam bir şekilde okula geldikleri an ise gerçekler ortaya çıkar ve Antoine bir süreliğine uzaklaştırma cezası alır. Şimdi de ailesinden korktuğu için eve gitmeye korkan Antoine, yakın arkadaşıyla birlikte deniz kenarına kaçmaya karar verirler. Amaç babasının daktilosunu çalıp satarak para kazanmaktır. Ancak işler yine beklendiği gibi gitmez.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>12 Years a Slave</originalName>
        <englishName>12 Years a Slave</englishName>
        <turkishName>12 Yıllık Esaret</turkishName>
        <year>2013</year>
        <poster>12years_slave.jpg</poster>
        <director>Steve McQueen</director>
        <shortExplanation>1841'de New York'ta yaşayan Solomon Northup, kendisini müziğe adamış siyahi bir adamdır. Ailesiyle birlikte yaşayan Solomon, özgür yaşayan ve istediği şeyleri yapabildiği için mutlu bir adamdır. Fakat bir gün bir müzik işi için 2 adam ile tanışır ve çalışmak için Washington'a gider. İnandığı medeni dünya alt üst olur çünkü kendisini kaçırıp Güney'de bir çiflikte köle olarak çalışması için satarlar. Özgürlüğünü korumak için verdiği tüm emekler ve mücadele yerle bir olmuş, hayatı kabusa dönmüştür. Bu cehennemde Solomon acıyı, şiddeti, küçük düşürülmeyi yeniden öğrenecek ve isyan etmeye cesareti olmayan br grup insanın umutsuzluğuna şahit olacaktır. Sevdiklerini ve hayatını geri almak için ne yapması gerektiğini kesinlikle bulmuştur.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Stand by Me</originalName>
        <englishName>Stand by Me</englishName>
        <turkishName>Benimle Kal</turkishName>
        <year>1986</year>
        <poster>stand_by_me.jpg</poster>
        <director>Rob Reiner</director>
        <shortExplanation>Kayıp bir cesedin ardına düşen bir grup çocuğun maceralı yolculuğunu konu alan film bir yazar olan Gordie Lachance'nın gözünden anlatılır. Gordie gazetelere göz gezdirirken bir çocukluk arkadaşının öldüğü haberini görür. Daha sonrasında birlikte atıldıkları maceralı yolculuğu hatırlamaya başlar… Gordie sessiz ve akıllı bir çocukken tek uğraşı büyük zevk aldığı kitapları okumaktır. Vaktinin çoğunu birlikte geçirdiği arkadaşları Chris, Teddy ve Vern'le birlikte, kasabayı saran cinayet haberini duymuşlardır. Küçük bir çocuğun cesedinin bulunduğu yere doğru yolculuğa çıkan bu dört yakın arkadaş, yolculuk sırasında çeşitli maceraları deneyimlerler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Persona</originalName>
        <englishName>Persona</englishName>
        <turkishName>Persona</turkishName>
        <year>1966</year>
        <poster>persona.jpg</poster>
        <director>Ingmar Bergman</director>
        <shortExplanation>Dönemin en gözde tiyatro oyuncusu, güzeller güzeli Elisabeth Vogler, önemli bir piyes sırasında aniden susar. Şaşkına dönen insanlar ne olup bittiğini anlayabilmek için ellerinden geleni yapsalar da Vogler konuşmamaya devam eder. Son çare olarak bir kliniğe yatırılan kadın burada da dilsizliğine devam eder. Bedeninde tıbbi olarak hiçbir problem bulunamayan kadın, doktorun tavsiyesiyle gözden uzak bir yazlığa gönderilir. Bu esnada yanında gönderilen kişi genç hemşire Alma'dır. Yazlıkta da Vogler'in ağzını bıçak açmaz. Vogler sustukça Alma konuşur. Alma saatlerce, günlerce kendi hikayesini anlatır. Sonunda meydana gelen şey ise psikoloji biliminin en ilginç vakalarından birini oluşturur.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Annie Hall</originalName>
        <englishName>Annie Hall</englishName>
        <turkishName>Annie Hall</turkishName>
        <year>1977</year>
        <poster>annie_hall.jpg</poster>
        <director>Woody Allen</director>
        <shortExplanation>New York'un tanınan komedyenlerinden Alvy Singer'ın anlatıcılığı eşliğinde işlenen film, komedyenin Annie Hall isimli ünlü şarkıcıyla olan ilişkisinin neden sonlandığını sorgulamasıyla başlar. Alvy, uzunca bir süre aşk hayatında başarısız olmuş, aradığı kadını sahte entelektüel ortamlarda bulmanın imkansızlığına kanaat getirmiştir. Ancak Annie ile tanışması adamın talihini bir anda döndürecek, garip bir ilişkinin başlamasına neden olacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Princess Bride</originalName>
        <englishName>The Princess Bride</englishName>
        <turkishName>Prenses Gelin</turkishName>
        <year>1987</year>
        <poster>princess_bride.jpg</poster>
        <director>Rob Reiner</director>
        <shortExplanation>Yatakta hasta yatan torununa masal anlatmaya başlayan bir dedenin anlattığı masalı beyaz perdeye yansıtan film Buttercup isimli masal kahramanının hikayesine odaklanır. Florin isimli hayali bir ülkenin çiftliğinde yaşayan Buttercup ile çiftlik çalışanlarından biri arasında masumane bir aşk doğmuştur. Buttercup'a duyduğu aşk için yaşadığı yeri terk eden Westley iyi bir geleceğe sahip olup evlenebilmeleri için bir gemiye atlar. Fakat yolculuk sırasında korsanların saldırısına uğrayan gemi iki aşığı birbirinden ayırır. Westley'nin öldüğünü düşünen Buttercup derin bir hüzne ve umutsuzluğa kapılır. Çaresizce bir prensle evlendirilen Buttercup yakın zamanda kaderin çeşitli hamleleriyle karşılaşacak, hayatı beklemediği bir şekilde değişecektir. </shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Grand Budapest Hotel</originalName>
        <englishName>The Grand Budapest Hotel</englishName>
        <turkishName>Büyük Budapeşte Oteli</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>grand_budapest_hotel.jpg</poster>
        <director>Wes Anderson</director>
        <shortExplanation>20. yüzyılın başlarında iki savaş arasındaki dönemde geçen hikayede, Avrupa'nın hayali Zubrowka şehrinde bulunan Büyük Budapeşte Oteli'nin ihtişamlı dönemine tanık oluyoruz. Gustave H, otelin işleyişini büyük bir profesyonellikle idare eden, müşterilerini dahi en ince ayrıntılarına kadar tanıyan bir konsiyerj görevlisidir. Bir gün otele bellboy ve komi görevlisi olarak Zero Mustafa adında genç bir adam gelir ve kısa zamanda aralarında yakın bir arkadaşlık başlar. İkili birbirlerinin sırdaşı olurken yaşadıkları şehir de büyük bir savaşa doğru sürüklenmektedir. Bu esnada Gustave'ın yaşlı sevgilisi Madame D. esrarengiz bir şekilde hayata veda eder, ikili Madame D.'ye veda etmek için yola çıkar. Bir asilzade olan Madame D.'nin şatosuna vardıklarında miras bölüşümünün yapıldığı toplantıya denk gelirler. Madame D., Gustave'a miras olarak paha biçilmez bir rönesans tablosu bırakmıştır ve bunun açıklanmasıyla aile içerisinde büyük bir karmaşa çıkar. Bu andan itibaren belalarla dolu bir maceraya atılan Gustave ve Zero, gerçeklerin peşinde koşarken dışarıda da bir çağ değişmektedir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Amores Perros</originalName>
        <englishName>Amores Perros</englishName>
        <turkishName>Paramparça Aşklar Köpekler</turkishName>
        <year>2000</year>
        <poster>amores_perros.jpg</poster>
        <director>Alejandro Gonzalez Inarritu</director>
        <shortExplanation>Meksika'nın Pulp Fiction'ı olarak da anılan Amores Perros, birbirlerinden çok uzak hikayeleri olan üç kişinin ciddi bir kaza sonucu biraraya gelişini anlatıyor. Bu üç karakter de yitirdiklerinin, pişmanlıklarının, hayatın acımasız gerçekliklerinin ve aşkın gölgesinde yaşamaktadırlar. Mexico City'nin yoksul sokaklarında köpek dövüşleri yapılmaktadır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>In the Name of the Father</originalName>
        <englishName>In the Name of the Father</englishName>
        <turkishName>Babam İçin</turkishName>
        <year>1993</year>
        <poster>in_name_of_father.jpg</poster>
        <director>Jim Sheridan</director>
        <shortExplanation>Basit kaygıları olan saf İrlandalı genç Gerry Conlon, 70'li yıllarda Londra’ya gelir. Kendini hayatın akışına kaptıran delikanlı burada bir işgal evinde serbest bir hayat yaşayan gençlerle birlikte zaman geçirmeye başlar. Bir polis baskınında hiç ilgisi olmadığı 1974 Gyildford bombalamasından sorumlu tutularak tutuklanır. O dönemin İngiltere'sinde şimdikinden çok farklı olarak, terörle mücadele adına insan haklarının hiçe sayıldığı uygulamalar olmaktadır. Yoğun fiziksel ve manevi işkencelerin baskısı altındaki Gerry'nin ömrünün sonbaharındaki masum babası da, suç ortağı olarak hapse atılır. Kadın bir avukatın yıllar süren çabalarının da yardımıyla, Gerry maruz kaldığı adaletsizliğe direnmeye başlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Million Dollar Baby</originalName>
        <englishName>Million Dollar Baby</englishName>
        <turkishName>Milyon Dolarlık Bebek</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>million_dollar_baby.jpg</poster>
        <director>Clint Eastwood</director>
        <shortExplanation>Frankie Dunn, tüm hayatını ring üzerinde dehşet dövüşçüler yetiştirerek geçirmiştir. Boksörlerine öğrettiği en önemli ders hayatın temel kuralıdır : Her şeyin ötesinde daima kendini koru! Zaman içinde kızından kopmanın acısı ile uyanışa geçen Frankie, uzun zamandır hiç kimseyle fazla yakınlaşmayı tercih etmeyen bir adamdır. Frankie’nin salonuna bakan tek arkadaşı eski boksör Scrap, onun hırçın mizacının ardında 25 yıldır affedilmeyi bekleyen bir adamın var olduğunu bilir. Bir gün Maggie Fitzgerald kapıdan içeri girer ve boks öğrenmek istediğini söyler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Ben-Hur</originalName>
        <englishName>Ben-Hur</englishName>
        <turkishName>Ben-Hur</turkishName>
        <year>1959</year>
        <poster>benhur.jpg</poster>
        <director>William Wyler</director>
        <shortExplanation>Milattan önce 26 yılında yaşayan Ben-Hur, Kudüs'te yaşayan varlıklı bir prens ve tüccardır. Çocukluk arkadaşı Romalı Messala görüşmedikleri yıllar boyunca yüksek kademeli bir Roma hakimi olmuştur. Kudüs'ten uzak kaldığı uzun yıllardan sonra buraya dönen Messala, artık Roma ordusunun komutanı olmuştur. Yahudilerin özgürlüğü için canı pahasına mücadele eden Ben-Hur'dan, çocukluk arkadaşı Messala tarafından, Romalıları eleştiren yahudileri teşhis etmesi istenir; ancak Ben-Hur kabul etmez. Karşı karşıya gelen iki çocukluk arkadaşı artık farklı cephelerdedirler. Sinema tarihinin klasik yapıtlarından biri olan William Wyler imzalı bu epik film Akademi Ödülleri'nde onbir dalda Oscar ödülü kazanmıştır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Grapes of Wrath</originalName>
        <englishName>The Grapes of Wrath</englishName>
        <turkishName>Gazap Üzümleri</turkishName>
        <year>1940</year>
        <poster>grapes_of_wrath.jpg</poster>
        <director>John Ford</director>
        <shortExplanation>Sinema ve edebiyat tarihinin en önemli klasiklerinden biri olan film, Amerika'ya büyük hasarlar veren Büyük Ekonomik Buhran döneminde geçen bir hikayeye odaklanır. Doğup büyüdükleri yerden kuraklık, işsizlik ve ekonomik ve sosyal kriz nedeniyle ayrılmak zorunda kalan Joad ailesinin yaşadığı sorunlar ancak başka bir şehire gittiklerinde çözelebilecek cinstendir. Joad ailesi bu yüzden Kaliforniya'ya göçmeyi seçer. California ekonomik buhrahtan kaçan binlerce insanın umut kapılarını araladığı yer olmuştur. Joad'ların durumu da farklı değildir; burada iş, yiyecek yemek ve bir gelecek hayalleri içerisinde olacaklardır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Hachi: A Dog's Tale</originalName>
        <englishName>Hachi: A Dog's Tale</englishName>
        <turkishName>Hachi: Bir Köpeğin Hikayesi</turkishName>
        <year>2009</year>
        <poster>hachi_dogs_tale.jpg</poster>
        <director>Lasse Hallstrom</director>
        <shortExplanation>Bir profesör ile bir köpek arasındaki müthiş dostluğu konu edinen. 1987 yılında Hachiko Monogatari isimli Japon filmine konu olan gerçek olaylar bu defa Stephen P. Lindsay tarafından senaryolaştırılmıştır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Kaze no tani no Naushika</originalName>
        <englishName>Nausicaa of the Valley of the Wind</englishName>
        <turkishName>Rüzgarlı Vadi</turkishName>
        <year>1984</year>
        <poster>nausicaa_of_valley_of_wind.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>Dünya 'Seven Days of Fire' isimli yıkıcı bir savaşın ardından yaşanmaz bir yerleşim yerine dönüşmüştür. Savaş sonrası ortaya çıkan zehirli bir gaz sebebiyle tüm doğal yaşam sona ermiş, insanoğlu da yok olma tehlikesiyle karşı karşıya kalmıştır. Çok az sayıdaki insan kolonileri bu gazdan arındırılan irili ufaklı adalarda yaşamaktadır. Prense Nausicaa'nın halkı da bu insan topluluklarından biridir. Prenses Nausicaa, doğaüstü güçleri sayesinde canlı olan tüm varlıklarla ve ormanlarla konuşup anlaşabilme yeteneğine sahiptir. O bu zehirli gaz dolu ormanlara karşı halen daha umutludur ve bir kurtuluş yolu bulabileceği inancını taşır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Les diaboliques</originalName>
        <englishName>Diabolique</englishName>
        <turkishName>Şeytan Ruhlu İnsanlar</turkishName>
        <year>1955</year>
        <poster>diabolique.jpg</poster>
        <director>Henri-Georges Clouzot</director>
        <shortExplanation>Karısına ait olan bir okulun yöneticiliğini yapan Michel Delassalle tam anlamıyla çekilmez bir karakterdir. Karısı da dahil çevresindeki herkese türlü zalimlikler yapan Delassalle’nin okuldaki öğretmenlerden biriyle gizli bir ilişkisi vardır ve sevgilisine de aynı ölçüde kötü davranmaktadır. Bu gizli ilişki açığa çıktığında iki kadın da bu adama karşı duydukları nefret sayesinde ortak bir noktada buluşurlar. Bu huysuz adamdan intikam almaya karar veren iki kadın kusursuz bir cinayet planı yapıp uygularlar. Ancak her şey yolunda gitse de kimsenin anlam veremediği gizemli bir olay meydana gelir ve işler karışır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Sin City</originalName>
        <englishName>Sin City</englishName>
        <turkishName>Günah Şehri</turkishName>
        <year>2005</year>
        <poster>sin_city.jpg</poster>
        <director>Frank Miller</director>
        <shortExplanation>Marv, aşık olduğu kadınla ilk kez bir geceyi beraber geçirdikten sonra ne yazık ki ertesi sabah onun, yanı başında öldüğünü görür. Ancak konumları gereğince söz konusu cinayetin esas zanlısı pozisyonuna düşen Marv, polis tarafından aranırken kendisi de esas katilin peşine düşmüştür. Bir yandan kaçıp diğer yandan kovalarken yeterince zor bir işin içine girmiştir bile. Amerika'nın hayal ürünü bir şehrinde yaşanan bir takım suç olaylarını anlatan film çizgi havasında bir polisiye olarak perdeye yansıyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Shutter Island</originalName>
        <englishName>Shutter Island</englishName>
        <turkishName>Zindan Adası</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>shutter_island.jpg</poster>
        <director>Martin Scorsese</director>
        <shortExplanation>Scorsese'nin olgunluk çağı ürünlerinden Zindan Adası da, yönetmenin bir çok filmi gibi yine bir başyapıt statüsünde. Filmde, Teddy Daniels ve Chuck Aule isimli iki polis memurunun, Rachel Solando adlı bir akıl hastasının ortadan kaybolması üzerine tehlikeli akıl hastalarının tedavi gördüğü Shutter Adası isimli bölgede konuşlanan Ashecliffe Hastanesi'ne soruşturma yapmak için gitmesi ve sonradan gelişen esrarengiz olaylar aktarılıyor. Burada karşılaştıkları isyan tablosu ve çığrından çıkan işler bu davayı gittikçe zora sokacak, zamanla rüya ve gerçek arasındaki sınırlar zorlanacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Stalker</originalName>
        <englishName>Stalker</englishName>
        <turkishName>Stalker</turkishName>
        <year>1979</year>
        <poster>stalker.jpg</poster>
        <director>Andrei Tarkovsky</director>
        <shortExplanation>Uzak bir gelecekte, bambaşka bir yaşam düzeni içerisinde, ismi olmayan bir ülkedeyiz. Dünyaya düşen dev göktaşı yaşamı yerle bir ederken Zone adında esrarengiz, yeni bir bölge oluşmuştur. Bu bölgeden içeriye girebilen insanların tutkularının gerçekleşeceğine dair söylentiler vardır. İçeride yaşayan 'güç' insan zihni tarafından hayal edilmesi mümkün olmayacak güçteki bir varlıktır. Askerler tarafından korunan Zone bölgesine sadece gerekli olgunluğa erişmiş cesur Stalker'lar girebilmekte, bölgeye giren insanlara eşlik etmektedirler. Kahramanımız Stalker, ailesinin tüm itirazlarına rağmen bölgeye girmek isteyen bir bilimadamına ve bir yazara eşlik etmeye karar verir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Best Years of Our Lives</originalName>
        <englishName>The Best Years of Our Lives</englishName>
        <turkishName>Hayatımızın En Güzel Yılları</turkishName>
        <year>1946</year>
        <poster>best_years_of_our_lives.jpg</poster>
        <director>William Wyler</director>
        <shortExplanation>Film, 2. Dünya Savaşı sonrasında evlerine dönen üç eski Amerikan askerini ve onların yeniden sivil hayata ayak uydururken karşılaştıkları sorunları anlatır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Wizard of Oz</originalName>
        <englishName>The Wizard of Oz</englishName>
        <turkishName>Oz Büyücüsü</turkishName>
        <year>1939</year>
        <poster>wizard_of_oz.jpg</poster>
        <director>Victor Fleming</director>
        <shortExplanation>Kansas'ta kendi halinde bir çiftlikte hayatını sürdüren Dorothy Gale, yaşadığı hayattan mutludur. Bir gün koskoca bir evi beraberinde sürükleyecek bir hortum çiftliği vurur. Dorothy ve Toto, uyandıklarında kendilerini oldukça tuhaf, peri masalından çıkma bir köyün içerisinde bulurlar. Bu esnada ölen lanetli doğu cadısının intikamını almak isteyen lanetli batı cadısı Dorothy'nin peşine düşer. İyi cadı Glinda ise Dorothy'yi korur ve ona Oz Büyücüsü'nden yardım almasını tavsiye eder. Dorothy, beklenmedik bir yolculuğa çıkmak durumundadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Gandhi</originalName>
        <englishName>Gandhi</englishName>
        <turkishName>Gandi</turkishName>
        <year>1982</year>
        <poster>gandhi.jpg</poster>
        <director>Richard Attenborough</director>
        <shortExplanation>20. yüzyılın ilk yarısında İngiliz sömürgesi altındaki Hindistan’da geçen film, bağımsızlık mücadelesi için İngiliz yönetimine karşı "Pasif Direniş"i örgütleyen Mahatma Gandhi’nin hayatından bir kesit anlatıyor.En iyi biyografik çalışmalardan biri olarak kabul edilen Gandhi, 11 dalda aday olduğu Oscar ödüllerinden "en iyi film" ve "en iyi yönetmen" dahil tam 8 ödülle döndü. Gandhi rolünde sinema tarihinin en iyi performanslarından birine imza atan usta oyuncu Ben Kingsley'nin ise "en iyi erkek oyuncu" dalında heykelciğe uzanmasıysa pek zor olmadı. Cenaze sahnesinde yaklaşık 300.000 kişinin yer almasıyla da bir film sahnesinde yer alan en kalabalık insan sayısı rekorunu da elinde bulunduran film, çarpıcı sahneleriyle hafızalardan silinmeyecek bir yapıt.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Eight and a Half</originalName>
        <englishName>Eight and a Half</englishName>
        <turkishName>Sekiz Buçuk</turkishName>
        <year>1963</year>
        <poster>eight_and_a_half.jpg</poster>
        <director>Federico Fellini</director>
        <shortExplanation>Guido Anselmi, merakla beklenen yeni projesini gerçekleştirmeye çalışırken 'writer's block' (yazar tıkanması) tarzı bir handikapla karşılaşan ünlü bir İtalyan yönetmendir. Yeni projesi biyografik öğeler de barındıran bir bilimkurgu filmidir. Ancak yönetmen bir anda vuku bulan bu durum nedeniyle sanata ve filmine duyduğu tüm ilgisini ve heyecanını kaybetmiş durumdadır. İşi üzerinde yoğunlaşmaya ve bir şekilde bitirmeye çalışan Guido, zamanla bir grup flashback ve rüyalarla anıları ve fantezileri arasında gidip, gerçeklik hissini kaybetmeye başlar.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Bourne Ultimatum</originalName>
        <englishName>The Bourne Ultimatum</englishName>
        <turkishName>Son Ültimatom</turkishName>
        <year>2007</year>
        <poster>bourne_ultimatum.jpg</poster>
        <director>Paul Greengrass</director>
        <shortExplanation>Jason Bourne Amerika'nın kirli oyunlarına alet ettiği ajanlardan sadece biridir. Tüm dünyadan gizli yürütülen bir projenin kobayı olan ajan, deha zekasına ve üstün derecede bir savaşma yeteneğine sahiptir. Serinin üçüncü ve son filminde, Jason Bourne kaybolan geçmişinin izini sürmeye devam ediyor. Hafızasının en ücra köşelerinde canlanan parçalı hatıraları birleştirip kim olduğunu öğrenmeye çalışan talihsiz ajan, bu süreçte peşinde olan 'yaratıcılarından' kurtulamayacaktır. Bu üstün yeteneklere sahip ajanı bir an önce ele geçirmeye çalışan yetkililer, Bourne'u geçmişinden alıkoyabilecek midir?</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Donnie Darko</originalName>
        <englishName>Donnie Darko</englishName>
        <turkishName>Donnie Darko</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>donnie_darko.jpg</poster>
        <director>Richard Kelly</director>
        <shortExplanation>Yıl 1988. Donnie Darko isimli genç bir gece insan-tavşan karışımı olan bir yaratık tarafından odasından çıkarılıp bir sırra doğru sürüklenir. Yaratık, genç çocuğa 28 gün, 6 saat, 42 dakika, ve 12 saniye sonra dünyanın sonunun geleceğini söylemiştir. Olayın şokunu üzerinden atamayan Donnie, bu büyük sırrın ağırlığı altında, tüm sosyal yaşantısını sonlandırarak bu gizemli tavşanın peşinden gidecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Strangers on a Train</originalName>
        <englishName>Strangers on a Train</englishName>
        <turkishName>Trendeki Yabancılar</turkishName>
        <year>1951</year>
        <poster>strangers_on_train.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Bir yanda mutsuz giden evliliğinden kurtulmaya çalışan bir adam, diğer yanda ise nefret ettiği babasından kurtulmaya çalışan bir evlat. Yolları bir trende kesişen iki yabancının mutlu olabilmesi bu kurtulma olayına bağlıdır. Ünlü tenisçi Guy, geçimsiz karısıyla ayrılmak istemekte, böylece sevgilisi Anne'a kavuşma planları yapmaktadır. Ancak inatçı kadın para hırsı nedeniyle kocasından ayrılmayı kabul etmeyecektir. Trende karşılaştığı Bruno, akli problemler yaşayan, babasından kurtulmak isteyen bir adamdır. Bruno tren yolculuğu esnasında çılgın bir plan tasarlayarak Guy'a hem karısından hem de babasından kurtulma teklifi edecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Avengers</originalName>
        <englishName>The Avengers</englishName>
        <turkishName>Yenilmezler</turkishName>
        <year>2012</year>
        <poster>avengers.jpg</poster>
        <director>Joss Whedon</director>
        <shortExplanation>SHIELD adıyla tanınan uluslararası barış örgütünün başındaki isim Nick Fury, tüm dünyanın güvenliğine karşı büyük bir tehdit oluşturan düşmanla karşı karşıya kalır. Fury, dünyayı yaklaşan bu felaketten kurtarmak için en cesur ve en 'süper' kahramanlardan oluşan bir ekip kurmak zorundadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Kumonosu-jo</originalName>
        <englishName>Throne of Blood</englishName>
        <turkishName>Kanlı Taht</turkishName>
        <year>1957</year>
        <poster>throne_of_blood.jpg</poster>
        <director>Akira Kurosawa</director>
        <shortExplanation>Yerel bir yöneticinin emrinde çalışan generaller Miki ve Washizu lordlarının düşmanlarını öldürüp başarılı olduklarında eve dönmek için yola çıkarlar. Güzargahlarındaki Cobweb ormanından geçerken doğaüstü güçlere sahip bir ruhla karşılaşan ikili, bu kadının gelecekleri hakkında söylediklerini dinlerler. Ruh Wahsizu'nun ileride önemli bir mevkide olacağını ancak Miki'nin soyundan geleceklerin daha da önemli insanlar olacaklarını söyler. Evlerine dönen adamlar olayların şaşkınlığını üzerinden atamazlar. Kahinin söylediklerini karısına anlatan Washizu karısının kışkırtmalarıyla tehlikeli bir plan yapıp kendisine anlatılan geleceğin daha da fazlasını elde etmeye çalışacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Relatos salvajes</originalName>
        <englishName>Wild Tales</englishName>
        <turkishName>Asabiyim Ben</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>wild_tales.jpg</poster>
        <director>Damian Szifron</director>
        <shortExplanation>Öfkenin iliklere işlediği, dengenin her daim hassas olduğu bir toplumda, aşkların, nefretin ve intikam duygusunun hüküm sürdüğü birbirinden bağımsız bireylerin öykülerini taşıyor perdeye Asabiyim Ben. Satın alınan şereflerin gölgesinde, insanlar kanunlar karşısında çaresiz ve öfkeli olduğu bir dünyaya ait altı farklı hayat hikayesi dikiyor karşımıza. Yolsuzluğun ve yozlaşmışlığın hüküm sürdüğü bir ülkede,kana bulanan muhteşem düğünler, ölüme yürüyen danslar,telleri iyiden iyiye gevşeyen sinirler ve buyoldan çıkmışlığı tasvir eden "eğlenceli" öyküler! Arjantin yapımı "Hermanos y Detectives" dizisiyle tanınan Damian Szifron, tam 8 yıl aradan sonra Relatos Salvajes (Wild Tales) ile bu kez sinema dünyasına dönüş yapıyor. Film, Buenos Aires ve çevresinde yaşanan altı farklı hayat hikayesini beyazperdeye taşınıyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Jurassic Park</originalName>
        <englishName>Jurassic Park</englishName>
        <turkishName>Jurassic Park</turkishName>
        <year>1993</year>
        <poster>jurassic_park.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>Fosilleşmiş bir sivrisinekten çıkarılan dinozor kanı, bilimadamlarına DNA ile yeniden dinozor yaratma imkânı verir. Dr. Hammond, bu DNA'dan yola çıkarak genetik olarak dinozorlar geliştirir ve bir tür hayvanat bahçesi açar. Çeşit çeşit dinozorların canlı olarak görülebileceği bu özel hayvanat bahçesinin ilk test ziyaretçileri ise bir avukat, bir matematikçi, bir dinozor uzmanı ve bir bitkibilimci ile Hammond'un torunlarıdır. Dinozor embriyolarını ele geçirmek isteyen biri güvenlik sistemini devre dışı bırakınca bütün dinozorlar adada serbest kalırlar.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Before Sunrise</originalName>
        <englishName>Before Sunrise</englishName>
        <turkishName>Gün Doğmadan</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>before_sunrise.jpg</poster>
        <director>Richard Linklater</director>
        <shortExplanation>Sıradan bir Avrupa yolculuğu sırasında trende karşılaşıp tanışan iki farklı insan, Jesse ve Celine bu yolculuğa sıradışı bir şekilde sürdürürler. Viyana şehrindeyken trenden inmeye ve birlikte bir günlüğüne bu şehirde kalmaya karar veren ikili, Viyana sokaklarının sonsuzluğunda ilginç bir gün yaratma fırsatını yakalarlar. Bu süreçte birbirlerine karşı bir şeyler hissetseler de asla sözlere dökemezler. Çok emin oldukları tek şey ise bu gecenin birlikte geçirecekleri ilk ve son gece olacağıdır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>La battaglia di Algeri</originalName>
        <englishName>The Battle of Algiers</englishName>
        <turkishName>Cezayir Bağımsızlık Savaşı</turkishName>
        <year>1966</year>
        <poster>battle_of_aligers.jpg</poster>
        <director>Gillo Pontecorvo</director>
        <shortExplanation>Uzun yıllar boyunca Fransa'nın sömürgesi olarak varlığını sürdüren Cezayir'in bağımsızlığını kazanış hikayesini anlatan film 1954 ve 1057 yılları arasındaki mücadele döneminde geçiyor. Casbah kalesinin bölmelerinde başlayan özgürlük hareketi zamanla tüm şehre yayıldığında sivil savaş patlak verir. Bir zaman sonra şiddetini artırdığında ise Fransız ordusu, terör örgütü olarak adlandırdığı, Cezayir direniş hareketi FLN'nin peşine düşerek üyelerini yok etmeye başlar. Bu savaş yıllara yayılarak insanlık tarihinin en kanlı özgürlük mücadelerinden birine dönüşür.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Twelve Monkeys</originalName>
        <englishName>Twelve Monkeys</englishName>
        <turkishName>12 Maymun</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>12monkeys.jpg</poster>
        <director>Terry Gilliam</director>
        <shortExplanation>Dünyada insanlığın yok olmasına yetecek derecede tehlikeli olan bir virüs yaklaşık beş milyar kişinin ölümüne yol açmıştır. Geriye kalan az sayıdaki insan yer altlarına kurdukları barınaklarda yaşamlarını sürdürebilmektedirler. Bu esnada virüsün yok olması için bir çözüm yolu bulan insanlar, zamanda geriye gidebilecekleri bir zaman makinesi yaparlar. İlk test sürüşü içinse eski bir mahkum olan James Cole gönüllü olur. James kendisini yedi yıl geride, bir akıl hastanesinde bulur. Akıl hastanesi gibi bir ortamda gelecekten geldiğini ve misyonunu anlattığında ise gerçek anlamda akıl hastası etiketi yemesine neden olur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Mou gaan dou</originalName>
        <englishName>Infernal Affairs</englishName>
        <turkishName>Kirli İşler</turkishName>
        <year>2002</year>
        <poster>infernal_affairs.jpg</poster>
        <director>Wai-Keung Lau</director>
        <shortExplanation>Organize suç örgütü tarafından polis teşkilatına sızdırılan Mihg(Lau) ve şuç örgütüne gizlice sokulan polis Yan(Leung) birbirinin kimliklerine açığa çıkartmak için ölümcül bir satranç oyununa girişirler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Guardians of the Galaxy</originalName>
        <englishName>Guardians of the Galaxy</englishName>
        <turkishName>Galaksinin Koruyucuları</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>guardians_of_galaxy.jpg</poster>
        <director>James Gunn</director>
        <shortExplanation>Kendisine Star-Lord lakabını takan maceracı Peter Quill, esrarengiz bir küreyi çalınca güçlü, hırslı ve ihtiraslı bir kötü adam olan Ronan'la başı derde girer. Ronan'ın tek amacı küreyi ele geçirmektir ve bu hayali tüm evreni tehdit altına alabilir. Quill, ondan kurtulmak isterken bir anda kendisini birbiriyle hiçbir ilgisi olmayan uyumsuz bir ekibin içerisinde bulur; tehlikeyi yok etmek isteyen Star-Lord, silahlı bir rakun olan Roket, Rakun'un  yoldaşı olan ağaç kılıklı Groot, ölümcül yeşil kadın Gamora ve gözünü intikam hırsı bürümüş Yokedici Drax ile işbirliği içerisine girer. Galaksinin Koruyucuları olarak anılan bu beşli, evren için gerçekten tehlike arz eden bu kürenin gücüne ve peşindeki düşmanlarına karşı ne yapacaktır?</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Fanny och Alexander</originalName>
        <englishName>Fanny and Alexander</englishName>
        <turkishName>Fanny ve Alexander</turkishName>
        <year>1982</year>
        <poster>fanny_and_alexander.jpg</poster>
        <director>Ingmar Bergman</director>
        <shortExplanation>Sakin İsveç kenti Uppsala'da münzevi bir yaşam süren mutlu bir ailenin trajik sonunu konu alan film hikayeyi iki küçük kardeşin gözünden aktarıyor. Alexander ve Fanny mutlu bir aileye sahip iki küçük kardeştir. Bu mutluluk babalarının ani ölümüne kadar devam eder. Kısa bir süre yakışıklı bir rahibin evlenme teklifini kabul eden anneleri, tüm aileyi mutsuzluğa sürükleyecektir. Rahibin evine taşınan aile, burada hapishane hayatı yaşamaya başlayan aile kaderlerini değiştirebilecekler midir?</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Terminator</originalName>
        <englishName>The Terminator</englishName>
        <turkishName>Terminatör</turkishName>
        <year>1984</year>
        <poster>terminator.jpg</poster>
        <director>James Cameron</director>
        <shortExplanation>Karanlığın yılı olan 2029 yılında gezegenin yöneticileri olan akıllı makineler kusursuz bir plan yaparlar. Geçmişi değiştirerek geleceği yeniden şekillendireceklerdir. Planlanan şeyin merhameti, acı hissi, korkusu yoktur. Durdurulamayan bir şeydir. Onlar Terminatör'ü yaratmıştır. Bu ilk filmde Terminatör (Arnold Schwarzenegger) gelecekteki insanların kurtuluşunu sağlayacak kişi olan John Connor'u doğuracak olan annesi Sarah Connor'u (Linda Hamilton) öldürmek için gelecekten geçmişe gönderilen T-800 model robottur (Makine). Kyle Reese (Michael Biehn) Sarah Connor'un öldürülmesini engellemek için gelecekten gönderilen bir askerdir. John'un babasıdır. Film Kyle Reese'in Sarah Connor'ı korumak için Terminatör ile mücadelesini konu almaktadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Jaws</originalName>
        <englishName>Jaws</englishName>
        <turkishName>Jaws</turkishName>
        <year>1975</year>
        <poster>jaws.jpg</poster>
        <director>Steven Spielberg</director>
        <shortExplanation>Küçük bir tatil beldesi olan Amity Adası obur, beyaz bir köpekbalığı tarafından ziyaret edilmeye başlanır. Yaşanan birkaç ölüme rağmen belediye başkanının kârı ve turizmi önde tutan tavrı nedeniyle olay fazlaca su yüzüne çıkarılmaz. İlgililer, konuyu gizlemeye çalışıp konu hakkında konuşmaktan geri kalırlar. Plajın kapatılması başkan tarafından yasaklanır. Bir gün bir çocuk ölümü gerçekleştiğinde ise artık kamu bu köpekbalığını aramak ve bulmak için hazır kıta olacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Salinui chueok</originalName>
        <englishName>Memories of Murder</englishName>
        <turkishName>Cinayet Günlüğü</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>memories_of_murder.jpg</poster>
        <director>Joon-ho Bong</director>
        <shortExplanation>1986 yılında Güney Kore, askeri bir diktatörlük altındadır. Ülkede yasaklar ve baskılar tüm sıkılığı ile devam ederken bir gün, tecavüze uğrayarak vahşice bir cinayete kurban giden bir kadın bulunur. Hemen başlayan soruşturmanın başına, yerel polis dedektifi Park Doo-man getirilir. Fakat olayı çözmek için kullandığı yöntemler, her şeyi berbat etmekten başka bir işe yaramayacaktır.Başarısızlıkla sonuçlanan soruşturma yöntemleri nedeni ile bir çok tanığın zarar görmesi sonucu, Seul'dan yeni bir dedektif olan Seo göreve atanır. Zeki, kurnaz ve işini bilir tavırlarına rağmen Seo'nun da soruşturmada son derece başarısız olması, olayları iyice sarpa sardıracaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Groundhog Day</originalName>
        <englishName>Groundhog Day</englishName>
        <turkishName>Bugün Aslında Dündü</turkishName>
        <year>1993</year>
        <poster>groundhog_day.jpg</poster>
        <director>Harold Ramis</director>
        <shortExplanation>Phil Connors, ekranlardaki samimi kişiliği ve eğlenceli yüzüyle kendine has bir şöhrete sahip olan, ancak kameralardan kurtulduğu an kendini beğenmiş ve kibirli kişiliğine geri dönen bir hava durumu spikeridir. Bu huysuz adam, hiç sevmediği kırsal yaşamın hüküm sürdüğü Pensilvanya’nın kırsal kasabalarından birine, Groundhog Day etkinlikleri için gönderilir. Burada yaşanan hayat ve mütevazi insanlardan iğrense debu hayata bir günlüğüne, görevi için katlanmak zorundadır. Ancak ansızın çıkan bir kar fırtınası tüm ulaşım yollarını kapattığında Phil, talihsiz kaderiyle başbaşa kalır. Ertesi sabah uyandığında ise daha büyük bir sürpriz kapıdadır: Phil, zaman döngüsüne yakalanmıştır; nefret ettiği o günü tekrar tekrar yaşamak zorundadır!</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Monsters, Inc.</originalName>
        <englishName>Monsters, Inc.</englishName>
        <turkishName>Sevimli Canavarlar</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>monsters_inc.jpg</poster>
        <director>Pete Docter</director>
        <shortExplanation>Toy Story'nin yaratıcılarından bomba gibi bir animasyon daha: CGI teknolojisi ile ve Disney ortaklığıyla gerçekleştirilen dördüncü Pixar filmi Monsters Inc., Canavarlar Dünyası adlı kendilerine has bir diyarda yaşayan ve enerji toplamak için arada bir insanların bulunduğu ortamlara gelmek zorunda kalan canavarların öyküsünü anlatıyor. Geliyorlar, çünkü Canavarlar Dünyası'nın enerji kaynağı, canavarlar tarafından korkutulan insanların attığı çığlıklar. Gerçekte kötü niyetli olmayan bu tuhaf yaratıklardan Sully (ses: John Goodman) günün birinde kazara küçük bir kızı da Canavarlar Dünyası'na getirince, tek gözlü arkadaşı Mike (ses: Billy Crystal) başta olmak üzere tüm canavarlar dehşete kapılıyor. Neden mi? Çünkü Canavarlar Dünyası'ndaki inanışa göre insanlar toksik etki yapıyorlar ve küçük kızın varlığı onlar için bir salgın hastalık tehdidi anlamına geliyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Harry Potter and the Deathly Hallows 2</originalName>
        <englishName>Harry Potter and the Deathly Hallows 2</englishName>
        <turkishName>Harry Potter ve Ölüm Yadigarları 2</turkishName>
        <year>2011</year>
        <poster>hp_deathly_hallows2.jpg</poster>
        <director>David Yates</director>
        <shortExplanation>Harry Potter ve Ölüm Yadigarları: Bölüm 2 Harry Potter film serisinin son macerası ve merakla beklenen son filmin ikinci bölümü. Destansı finalde, iyi ile kötünün mücadelesi büyücülük dünyasını büyük bir savaşın içine sokmuştur. Tehdit hiçbir zaman bu kadar büyük olmamıştır ve artık hiçbir yer güvenli değildir. Bu arada, Lord Voldemort ile son karşılaşmasına gittikçe yaklaşan Harry Potter'ın en büyük fedakarlığı yapması gerekecektir. Herşey burada sona erecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>High Noon</originalName>
        <englishName>High Noon</englishName>
        <turkishName>Kahraman Şerif</turkishName>
        <year>1952</year>
        <poster>high_noon.jpg</poster>
        <director>Fred Zinnemann</director>
        <shortExplanation>Amerikan kasabalarının efsanevi şeriflerinin epik hikayelerinin anlatığı western filmlerinden biri olan yapıt korkusuz şerif Will Kane'in ölüme karşı meydan okumasını konu alır. Mesleğini bırakıp daha sakin ve güvenli bir hayatı seçen şerif Kane, yeni evlendiği karısı Amy ile başka bir kasabaya taşınacaktır. Ancak tam da bugün yıllar önce yakaladığı azılı suçlu Frank Miller hapisten çıkmıştır. Frank Miller, artık intikam peşindedir, kasabaya doğru yola çıkmıştır. Tüm ısrarlara rağmen Miller'a karşı savaşmaya karar veren şerif, kasaba halkından ve karısından destek göremeyecektir. Korkusuz adam buna rağmen Miller ve çetesine karşı korkusuzca direnecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Barry Lyndon</originalName>
        <englishName>Barry Lyndon</englishName>
        <turkishName>Barry Lyndon</turkishName>
        <year>1975</year>
        <poster>barry_lyndon.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Redmond Barry'nin babası tartışmalı bir at pazarlığı sırasında öldürülür, annesi ise tüm yaşamını oğluna adar. Genç bir adam olduğunda kuzeni Nora'ya aşık olan Barry genç kadından beklediği karşılığı göremez. Fakirlikten kurtulmak için ailesi Nora'yı İngiliz bir kaptan olan John Quin'le evlendirmeye karar verir, Barry durumu kabullenemeyip Quin'i bir düelloda öldürür. Barry en az zamanın kendisi kadar hızlı yaşar zamanı. Yeni bir hayat sürmek için kasabadan kaçar, kendini acımasız bir savaşın tam ortasında buluverir. Bu savaştan bile sağ çıkar ve casusluk kariyeri başlar. Ancak işler bu kadarla da sınırlı kalmayacak, yaşam onu bambaşka maceralara sürükleyecektir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Rocky</originalName>
        <englishName>Rocky</englishName>
        <turkishName>Rocky</turkishName>
        <year>1976</year>
        <poster>rocky.jpg</poster>
        <director>John G. Avildsen</director>
        <shortExplanation>Yoksul ve kimsesiz bir boksör olan Rocky Balboa ,Dünya Ağır Sıklet şampiyonu Apollo Creed ile Ünvan maçına çıkacaktır. Apollo Creed için bir gösteri maçından başka bir şey olmayacak olan bu maç Rocky için hayatının şansı anlamını taşımaktadır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Truman Show</originalName>
        <englishName>The Truman Show</englishName>
        <turkishName>Truman Show</turkishName>
        <year>1998</year>
        <poster>truman_show.jpg</poster>
        <director>Peter Weir</director>
        <shortExplanation>Dünyanın en güzel adalarından birinde yaşayan halk imrenilecek derecede ütopik bir hayat sürmektedir. Bu adada yaşayan insanlar her güne mutlu uyanıp herhangi bir sorunla karşılaşmadan günü sonlandırıyorlardır. Başkarakterimiz Truman da bu şanslı insanlardan biridir. Güzel bir eşe ve mutlu bir hayata sahip olan Truman, bir gün öldüğünü zannettiği babasını bir gün caddede gördüğü ana kadar hayatı olduğu gibi yaşar. Babasını gördüğüne emindir ancak adam bir anda ortalıktan kaybolmuştur. İlerleyen günlerde çeşitli gizemli anlar yaşayan Truman bir şeylerin yolunda gitmediğini fark edecek, sahip olduğu hayatın gerçek olup olmadığını anlamaya çalışacaktır. Televizyon sektörü üzerine yapılan en esaslı eleştirilerden biri olan Truman Show sinema tarihinin en yaratıcı senaryolarından birine sahip.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Dog Day Afternoon</originalName>
        <englishName>Dog Day Afternoon</englishName>
        <turkishName>Köpeklerin Günü</turkishName>
        <year>1975</year>
        <poster>dog_day_afternoon.jpg</poster>
        <director>Sidney Lumet</director>
        <shortExplanation>Birinci sınıf dolandırıcı Sonny ve arkadaşı Sal, Brooklyn Bankası'nı soymaya karar verirler. Bankada yaşanan küçük aksiliklerle sinirleri gerilen ikili, bankada tüm kasaların boş olmasıyla şoka girerler. Bu esnada bankanın çevresini donatan polisler karşısında ne yapacaklarını şaşıran ikili, biraz şaşkınlıktan biraz da mecburiyetten içerideki insanları rehin almak zorunda kalırlar. Sonrasında gelişen onlarca sürpriz olay karşısında tamamen tepkisiz kalan ikili kendilerini kısa zaman içerisinde hem suçlu hem de kahraman olarak görme şansına erişirler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The King's Speech</originalName>
        <englishName>The King's Speech</englishName>
        <turkishName>Zoraki Kral</turkishName>
        <year>2010</year>
        <poster>kings_speech.jpg</poster>
        <director>Tom Hooper</director>
        <shortExplanation>Oscar ödüllerinde 12 dalda aday olan ve En İyi Film, En İyi Yönetmen dalları başta olmak üzere 4 ödül kazanan 'Zoraki Kral (The King's Speech)', İngiliz Kraliyet ailesinden VI. George'un kekemeliğini yenmesi üzerine kurulu bir dönem filmi. Sağlam oyuncu kadrosunun sürüklediği filmin öyküsü, babası V. George'un ölümünün ardından, Frederick Arthur George'un ağabeyi Edward'ın Amerikalı Wallis Simpson ile evlenmek için tahtı Albert Frederick Arthur George'a devretmesiyle başlıyor. Fakat tahta oturan yeni kralın önemli bir engeli vardır. Halka hitabet etmekte sorunlar yaşayan kral çocukluğundan beri başına dert olan kekemeliğini yenmek zorundadır. Yeni kralın bu sorununu yenmesi ve onu kraliyet makamıne hazırlamak için Avustralyalı konuşma terapisti Lionel Logue devreye girer.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Imitation Game</originalName>
        <englishName>The Imitation Game</englishName>
        <turkishName>Yapay Oyun</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>imitation_game.jpg</poster>
        <director>Morten Tyldum</director>
        <shortExplanation>1952 kışında İngiliz yetkililer bir soygun ihbarını araştırmak üzere dil bilimci, bilgin, matematikçi, kriptanalist ve savaş kahramanı Alan Turing’in evine girerler ve ahlaksız davranışlarda bulunma suçlamasıyla Turing'i gözaltına alırlar. Bu suçlama, onun homoseksüellik suçundan mahkum olmasına yol açacaktır. Yetkililer, aslında modern zaman bilgisayarcılığının öncüsünü suçladıklarından habersizdirler.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Yip Man</originalName>
        <englishName>Ip Man</englishName>
        <turkishName>Ip Man</turkishName>
        <year>2008</year>
        <poster>ip_man.jpg</poster>
        <director>Wilson Yip</director>
        <shortExplanation>1930'lu yılların Çin'inin Foshan bölgesinde çeşitli okullar dövüş sanatlarıyla ilgilenmekte ve birbirlerine karşı yarışmaktadırlar. WingChun dövüş tekniğinin ustası Ip Man, Foshan çevresinin en yetenekli dövüşçüsüdür. Hünerlerini sergilemeyi ve gösteriş yapmayı pek sevmeyen adam öğrenci eğitmeyi de kabul etmez. Tüm günlerini antrenman ve arkadaşları için ayıran Ip Man profesyonel bir dövüşçü olmasa da gizli saklı yapılan yerel dövüşlerde sergilediği hünerlerle önemli bir kesimin ilgisini çekmiş, saygıyla karşılanmıştır. Jin Shanzhao isimli ünlü bir dövüşçüyü yendiğinde ise ünü geniş bir alana yayılır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>La Haine</originalName>
        <englishName>La Haine</englishName>
        <turkishName>Protesto</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>la_haine.jpg</poster>
        <director>Mathieu Kassovitz</director>
        <shortExplanation>Paris’in gettolarında hararetli saatler yaşanmaktadır. Grup halinde dolaşan yerel gençlerle, çevreyi kuşatan polisler arasında nefret dolu bakışlardan oluşan bir gerilim vardır. Mahallenin gençlerinden Abdel, polis soruşturması sırasında benzetildiği için hastanede ölüm döşeğinde yatmaktadır. Gencin arkadaşları ise başıboş dolaşmaktadırlar. İçlerinden biri Vinz, Abdel'in ölmesi durumunda bir polis vurmaya and içer.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Notorious</originalName>
        <englishName>Notorious</englishName>
        <turkishName>Aşktan da Üstün</turkishName>
        <year>1946</year>
        <poster>notorious.jpg</poster>
        <director>Alfred Hitchcock</director>
        <shortExplanation>Dünya Savaşı sırasında hüküm giymiş bir Nazi savaş suçlusunun kızı olan Alicia'yla Amerikan Hükümeti adına casusluk yapması için temasa geçilir. Aşk, gerilim ve tutku gibi Hitchcock temaları etrafında dönen film, ustanın en iyi filmlerinden birisi olarak kabul ediliyor. Film diğer Hitchcock filmleri gibi gerilim türünde olsa da; alt metin olarak asıl aşkı ele alıyor. Filmde Grant, müfettiş (ajan da diyebiliriz) rolünde; Bergman da Almanya vatandaşı olan, babası kirli işlere karışmış, babasının yaptığı pis işleri öğrendiğinde Amerika hükümetine çeteye sızan birini canlandırıyor. Çeteyi devirmek için Brezilya'ya gidiyor, burada kendisine aşık olan bir çete üyesiyle evleniyor. Aslında Grant ve Bergman'ın birbirlerini yanlış anlamaları evliliğe zemin hazırlıyor. Grant, görevi uğruna Bergman'ın evliliğine ses çıkaramıyor. Ne kadar kıskansa da, O'nun için görevi herşeyden üstün; en azından öyle olduğunu sanıyor. Bergman da Grant'in kendisine soğuk davranması yüzünden istemese de çete üyesiyle evleniyor. Filmin kalanı da çeteyi çökertmek için verilen mücadeleyi ve bu ikilinin birbirlerini aslında ne kadar çok sevdiklerini anlatıyor.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Per un pugno di dollari</originalName>
        <englishName>A Fistful of Dollars</englishName>
        <turkishName>Bir Avuç Dolar</turkishName>
        <year>1964</year>
        <poster>fistful_of_dollars.jpg</poster>
        <director>Sergio Leone</director>
        <shortExplanation>Gezgin bir kovboy olan Joe Meksika sınırındaki bir kasabaya gelir. Burada açgözlülük ve gurur sebebiyle çatışma halinde olan ve intikam hissiyle yanıp tutuşan iki ailenin ortasında bulur kendini.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Pirates of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl</originalName>
        <englishName>Pirates of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl</englishName>
        <turkishName>Karayip Korsanları: Siyah İncinin Laneti</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>pirates_of_caribbean_curse_of_black_pearl.jpg</poster>
        <director>Gore Verbinski</director>
        <shortExplanation>Hafif üçkağıtçı fakat bir o kadar da sevimli Kaptan Jack Sparrow'un (Johnny Depp) korsanlık yaşamı, düşmanı kurnaz Kaptan Barbossa'nın (Geoffrey Rush), gemisi Siyah İnci'yi çalmasıyla altüst olur. Bu da yetmezmiş gibi Kaptan Barbossa, Port Royal kasabasına saldırır ve belediye başkanının güzeller güzeli kızı Elizabeth'i (Keira Knightley) kaçırır. Kızı kurtarmak ve Siyah İnci'yi yeniden ele geçirmek amacıyla Elizabeth’in çocukluk arkadaşı Will (Orlando Bloom) ve Jack güçlerini birleştirirler. Will'in bilmediği ise lanetli bir hazinenin Barbossa'nın kaderini nasıl değiştirdiği ve onu ve mürettebatını nasıl sonsuza kadar ölümsüz olarak yaşamaya mahkum ettiğidir.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Who's Afraid of Virginia Woolf?</originalName>
        <englishName>Who's Afraid of Virginia Woolf?</englishName>
        <turkishName>Kim Korkar Hain Kurttan?</turkishName>
        <year>1966</year>
        <poster>whos_afraid_of_virginia_woolf.jpg</poster>
        <director>Mike Nichols</director>
        <shortExplanation>New England Üniversitesi'nde tarih profesörlüğü yapan George, aynı okulun yöneticisinin kızı alkolik Martha ile evlidir. Martha bir gün George'a Nick ve Honey isimli yeni evli bir çifti içki içmeye davet ettiğini söyler. Başlangıçta son derece normal görünen bu durum, iki çift için de ilginç bir tecrübeyi doğrucaktır. Kendisine sormadan bu daveti planlayan karısına kızgın olan yaşlı adam, her şeye rağmen bir rezillik çıkarmaması için karısını kışkırtmaz. Genç çift gelir ve önce birbirlerine tanımaya yönelik sıradan konulardan konuşulur. Ancak gece ilerledikçe tansiyon artar ve iki çiftin de tüm gizli saklılarını ortaya dökeceği bir arınma seansı başlar.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Tenku no shiro Rapyuta</originalName>
        <englishName>Castle in the Sky</englishName>
        <turkishName>Gökteki Kale</turkishName>
        <year>1986</year>
        <poster>castle_in_sky.jpg</poster>
        <director>Hayao Miyazaki</director>
        <shortExplanation>Günümüzden uzak bir gelecekte geçen filmde insanoğlu gökyüzünde uçan şehirler inşa etmiş, burada yaşamaya başlamıştır. Bu şehirler büyük bir felaket sonrasında yerle bir olduğunda hayatta kalan insanlar yaşamlarını devam ettirebilmek için yeryüzüne inmek zorunda kalmıştır. Gökyüzünde kalan son kişi ise Laputa'dır. Hikaye Sheeta isimli bir kızı taşıyan bir uçakla açılır. Gökyüzündeki yaşamından yeryüzüne dönmek zorunda kalan Sheeta burada boynundaki büyülü taşın da sayesinde beklemediği tehlike ve aksiyon dolu maceralara atılacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Roman Holiday</originalName>
        <englishName>Roman Holiday</englishName>
        <turkishName>Roma Tatili</turkishName>
        <year>1953</year>
        <poster>roman_holiday.jpg</poster>
        <director>William Wyler</director>
        <shortExplanation>Bir ülkenin güzeller güzeli genç prensesi olan Ann, uzun bir Avrupa seyahatine çıkar. Roma'ya vardığında ise sahip olduğu hayattan iyice sıkıldığını fark eder. Gereksiz protokoller, sahte nezaketler ve prenses olmanın getirdiği zorunluluklardan bunalan genç kadın doktor tarafından verilen bir sakinleştiriciyle durumu atlatmaya çalışır. İlacı aldıktan sonra şehre iner ve sokaktaki hayatı keşfetmeye başlar. Tam da bu anda etkisini gösteren ilacın belirtileri yüzünden bir bankta sızan prenses, paparazzilik yapan Joe Bradley tarafından bulunur. Kadını evine götüren Joe, onun bir prenses olduğundan habersizdir. Ertesi sabah uyandıklarında ise tüm şehir prensesin ortadan kaybolduğu haberiyle çalkalanmaktadır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>The Help</originalName>
        <englishName>The Help</englishName>
        <turkishName>Duyguların Rengi</turkishName>
        <year>2011</year>
        <poster>help.jpg</poster>
        <director>Tate Taylor</director>
        <shortExplanation>Eugenia Phelan, bir genç kız olarak iyi eğitim aldığı okuldan mezun olmuştur ve diğer kız arkadaşları gibi evlenip, çocuk yapmak yerine kendine meslek edinmek ister. Bir yazar olmayı kafasına koyan genç kız, ailesinin beklentilerini de boşa çıkartarak yerel bir gazetede küçük bir köşe sahibi olur. Ev işlerinde püf noktalarını yazdığı bu minik köşe için en yakın arkadaşının hizmetçisi Aibileen'dan yardım ister ve böylece kendisini sıra dışı bir projeye başlarken bulur. Bu gizli projede dokunaklı hikayeler yazmaya başlayınca ona bu ilhamı hizmetçi Aibileen ve aşçılık Minny'nin anlattığı gerçek insan öykülerinden çok etkilenir. 1960'lı yılların Mississippi eyaletinde geçen ve anlattığı hikayeler açısından sosyal bir yönü de olan 'Yardımcı', gizli bir yazı projesi etrafında birbirlerine daha çok yakalaşan 3 farklı kadının dostluk öyküsünü anlatıyor. Yönetmen Tate Taylor tarafından beyazperdeye uyarlanıp çekilen filmin baş rollerini ise Emma Stone, Viola Davis ve Octavia Spencer paylaşıyor.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Prisoners</originalName>
        <englishName>Prisoners</englishName>
        <turkishName>Tutsak</turkishName>
        <year>2013</year>
        <poster>prisoners.jpg</poster>
        <director>Denis Villeneuve</director>
        <shortExplanation>Maccachusetts eyaletinin Brockton bölgesinde, Şükran Günü'nü kutlamak için bir araya gelen Dovers ve Birches aileleri her şeyin yolunda gittiği bu yemek esnasında korkunç bir haberle altüst olurlar. Gecenin ilerleyen saatlerinde ailelerin iki küçük kızlarının kaybolması sonrasında panik dolu anlar yaşanır. Saatler ilerler, ancak kızlar halen daha ortada yoktur ve durum kaçırılmış oldukları gerçeğini kuvvetlendirir. Polise başvursalar da hızlı ve nitelikli bir sonuç alamazlar. Keller Dover ise bir hayli panik içerisindedir ve polisin çabalarını yetersiz bulup adaleti kendi elleriyle aramaya karar verir. Genç ve başarılı dedektif Loki'den de yardım isteyen genç adam, kendini suçlu ve masumun birbirine karıştığı oldukça şaibeli bir davanın içerisinde bulur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Night of the Hunter</originalName>
        <englishName>The Night of the Hunter</englishName>
        <turkishName>Caniler Avcısı</turkishName>
        <year>1955</year>
        <poster>night_of_hunter.jpg</poster>
        <director>Charles Laughton</director>
        <shortExplanation>Virginia'nın izbe bir yerleşim bölgesinde geçen film, iki kişinin öldüğü bir soygunun faili olarak idam cezasına çarptırılır. Suçlu bulunmasına rağmen çalınan para ortaya çıkmamıştır, çünkü Ben, tutuklanmadan önce parayı sadece küçük oğlu John'un bildiği bir yere saklamıştır. Para John'un geleceğini garanti altına almak için yerinde beklemektedir. Bu esnada hikayeye ilginç bir rahip çıkagelir. Sağ ve sol kollarında 'SEV' ve 'NEFRET ET' yazılı dövmeler bulunan ve çeşitli suçlar işleyen rahip Powell, Ben Harper'ın hücre arkadaşıdır ve paranın peşindedir. Tüm denemelerine rağmen paranın yerini öğrenemeyen rahip, Ben'in uykusunda sayıkladığı bir cümleden yola çıkarak paraya ulaşmaya çalışacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>La Strada</originalName>
        <englishName>La Strada</englishName>
        <turkishName>Sonsuz Sokaklar</turkishName>Spring, Summer, Fall, Winter... and Spring
        <year>1954</year>
        <poster>la_strada.jpg</poster>
        <director>Federico Fellini</director>
        <shortExplanation>Gelsomnia, yoksul ailesi tarafından para karşılığında, gezici bir sirk göstericisi olan huysuz Zampano'ya verilir. Birlikte yolculuğa çıkan bu iki farklı karakter, dünyayı bambaşka gözlerden görmektedir. Hassas Gelsomnia iyi niyetli, dost canlısı ve neşeli mi neşeli bir melek karakterine sahipken; Zampano hayatı para, seks ve yemek olarak görmektedir. Çok geçmeden Zampano'ya vurulan sevimli Gelsomnia, bu aşk yüzünden parçalarına ayrılacak, ancak asla umudunu yitiremeyecektir. Uyguladığı fiziksel ve ruhsal şiddetlerle Gelsomnia'nın ruhunu günbegün yıpratan Zampano ise acı bir kaderle karşılaşacak, pişmanlığın en acı hallerini tadacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Bom yeoreum gaeul gyeoul geurigo bom</originalName>
        <englishName>Spring, Summer, Fall, Winter... and Spring</englishName>
        <turkishName>İlkbahar, Yaz, Sonbahar, Kış... ve İlkbahar</turkishName>
        <year>2003</year>
        <poster>spring_summer_fall_winter.jpg</poster>
        <director>Ki-duk Kim</director>
        <shortExplanation>Mevsimler ve doğanın o kusursuz çağrısı, yarattığı teslimiyet arzusu belki de başka hiçbir şeyde benzeri olmayan. Yüzen bir ev ki doğaya dair ne varsa muhteşem olan onu çevrelerken o göl ortasında yüzmekte. Yaşlıca bir rahip ve kendisine refakat eden diğer genç-çocuk rahip adayı. Yaşlı rahip, ona her şeyi bilgelikle ama bir o kadar da doğal bir akış içinde öğretir. Bu şekilde geçip giden mevsimler ile büyüyen çocuğun geçirdiği evrim, son derece doğal bir ahenk içinde ilerlerken sıra artık büyümüş olan çocuğun öğrendiklerini gerçek hayata nasıl yansıtacağını görmeye gelir. Ufak yaştan beri öğretilen erdemlere rağmen asıl öğretimin hayatın kendisi tarafından yapıldığının farkında olan bilge rahip için ise bekleme ve görme zamanıdır. Gerçek bir görsel şölen olarak beyazperdeye yansıyan ve gösterildiği bütün festivallerde büyük beğeni ile karşılanan bir film.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Underground</originalName>
        <englishName>Underground</englishName>
        <turkishName>Yeraltı</turkishName>
        <year>1995</year>
        <poster>underground.jpg</poster>
        <director>Emir Kusturica</director>
        <shortExplanation>Film, bir yer altı silah üreticisinin hikayesine odaklanır. Bu iş sırasında gerçek üstü olaylara karşıcaktır kendisi. Belgrad'da komünist Marko'nun hedeflediği ortam fazlasıyla sağlanmıştır. Marko, arkadaşı Blacky ve yoldaşlarını yeraltında bulunan bir mahzene yerleştirir. Orada silah üreteceklerdir. Markonun fikrine göre savaş sone erdiğinde ve onlar dışarı çıktıklarında yeryüzünde bir cennet karşılayacaktır herkesi. Zaman geçip de barış ilan edildiğinde yer üstünde çok şey değişir. Ama yeraltında her şey aynı şekilde devam eder. Marko yeraltındakilere faşist yönetimin tüm acımasızlığıyla hükmünü sürdürdüğünü belirterek, yeraltında silah üreten yoldaşlarına yaşamın tüm karanlığıyla devam ettiğine inandırır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>X-Men: Days of Future Past</originalName>
        <englishName>X-Men: Days of Future Past</englishName>
        <turkishName>X-Men: Geçmiş Günler Gelecek</turkishName>
        <year>2014</year>
        <poster>xmen_days_of_future_past.jpg</poster>
        <director>Bryan Singer</director>
        <shortExplanation>Mutantlar soylarının tükenmemesi için zamanda yolculuk yapmak zorundadır zira gelecekte kamplara hapsedilmiş durumdadırlar. Sentinel'ler tarafından avlanıp öldürüldükleri için de nesilleri tükenmenin eşiğine gelmiştir. Mutantların soyunu kurtarabilmek için iki ezeli düşman Magneto ve Charles Xavier güçlerini birleştirirler. Planları Sentinel'lerin yarattığı vahşeti durdurmak üzerine kuruludur. Wolverine (Hugh Jackman), kendi kendini iyileştirebildiği için zamanda yolculuğun onda yol açabileceği yan etkiler yok olacaktır. Bu yüzden Wolverine'i Kitty Pryde'ın da yardımıyla geçmişe gönderirler. Trask Industries'in deneyler sonucu ürettiği Sentinel'lerin yapım aşamasına engel olacaklardır. Acaba bu konuda başarılı olabilecekler midir?</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Beauty and the Beast</originalName>
        <englishName>Beauty and the Beast</englishName>
        <turkishName>Güzel ve Çirkin</turkishName>
        <year>1991</year>
        <poster>beauty_and_beast.jpg</poster>
        <director>Gary Trousdale</director>
        <shortExplanation>Yaşlı bir dilenci genç bir prense bir gül verir ve karşılığında bir gecelik konaklayacak yer ister. Fakat prens dilenciyi reddeder. Dilenci bunun karşılığında prensi lanetler ve onu çirkin bir yaratık olan Beast'e, hizmetçilerini ise mobilyaya çevirir. Yaşlı dilenci prense sihirli bir ayna ve bir adet gül bırakarak 25 yaşına kadar gerçekten sevmeyi ve sevilmeyi öğrenirse bu lanetin ortadan kalkacağını söyler. Yıllar sonra Belle isimli güzeller güzeli bir genç kız ve babası Maurice çıktıkları bir yolculuk esnasında ormanda yollarını kaybederler ve kendilerini lanetli bir şatonun önünde bulurlar. Bu şato Beast'e aittir ve bu çirkin yaratık Belle'i alıkoyar. Belle bu lanetli yerden kurtulmak için mücadele ederken yıllardır süren büyük sırları öğrenecektir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Le Samourai</originalName>
        <englishName>Le Samourai</englishName>
        <turkishName>Kiralık Katil</turkishName>
        <year>1967</year>
        <poster>le_samurai.jpg</poster>
        <director>Jean-Pierre Melville</director>
        <shortExplanation>Soğuk ifadesini hiç bir zaman kaybetmeyen, mükemmeliyetçi bir seri katil sonunda açık verir.İşlediği cinayetleri her zaman dikkatlice hazırlayan Hitman Jef Costello, sonunda, bir gece kulübü sahibini öldürürken biri tarafından görülür. Cinayet işlendiği esnada başka bir yerde olduğunu kanıtlamaya çabalasa da, köşeye sıkışır. Kara film olarak adlandıracağımız bu deneme, film boyunca dinginliğini koruyarak, uslubuyla benzerlerinden sıyrılıyor. Kara film olarak adlandıracağımız bu deneme, film boyunca dinginliğini koruyarak, uslubuyla benzerlerinden sıyrılmış, sinema sanatını derinden etkilemiştir. Hatta birçok filmde de 'Le Samourai'ya göndermeler yapılmıştır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Big Sleep</originalName>
        <englishName>The Big Sleep</englishName>
        <turkishName>Derin Uyku</turkishName>
        <year>1946</year>
        <poster>big_sleep.jpg</poster>
        <director>Howard Hawks</director>
        <shortExplanation>Özel dedektif Philip Marlowe, General Sternwood tarafından gösterişli malikanesine davet edilir. General, dedektif Marlowe’dan, kızı Carmen’in bir kitapçıya olan kumar borçlarını halletmesini ister. Ancak General'in diğer kızı Vivian, durumdan şüphelenerek babasının asıl amacının, bir ay önce kaybolan yakın arkadaşı Sean Regan'ı bulmak olduğunu düşünür ve bunu dedektif Marlowe’la paylaşır. Yine de görevinden şaşmayan Marlowe, kitapçıya giderek olayları incelemeye başlar. Dükkanın sahibi Geiger'ı evine kadar takip eden dedektif burada duyduğu bir silah sesi ve içeride karşılaştığı manzara sonrasında içinden çıkılması güç bir görevle karşı karşıya olduğunu anlayacaktır.</shortExplanation>
    </film><film>
        <originalName>Before Sunset</originalName>
        <englishName>Before Sunset</englishName>
        <turkishName>Gün Batmadan</turkishName>
        <year>2004</year>
        <poster>before_sunset.jpg</poster>
        <director>Richard Linklater</director>
        <shortExplanation>Jesse Amerikalı bir yazardır. Celine ise tipik bir Fransız kadınıdır. Bir gün Avrupa raylarında, Budapeşte'den Viyana'ya doğru yola çıkan bir trende karşılaşırlar. Birbirleriyle konuşacakları çok şey vardır. Konuşurlar da, ancak bunların hepsi bu yolculukla sınırlı kalmak durumundadır. Dokuz yıl sonra yeniden bir araya gelirler. Yine sadece birkaç saatleri vardır. Ancak yine konuşacak çok fazla şeyleri vardır. Linklater'ın sohbetler üzerinden akan filmi diyaloglarıyla izleyenini büyülüyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Killing</originalName>
        <englishName>The Killing</englishName>
        <turkishName>Son Darbe</turkishName>
        <year>1956</year>
        <poster>killing.jpg</poster>
        <director>Stanley Kubrick</director>
        <shortExplanation>Eski bir mahkum olan Johnny Clay, beş yılını Alcatraz'da hapishanede geçirmiştir. Sevgilisi Fay ile evlenip düzenli bir hayata geçmeden önce son bir soygun yapmayı kafasına koyan Clay, bir yarış sırasında, odalardan birinde bulunan iki milyon dolarlık parayı çalmayı planlamaktadır. Bunun için bir ekip oluşturan Clay; bir polis, gözlemci, keskin nişancı ve güreşçiden oluşan çetesiyle birlikte hazırladıkları kusursuz soygun planını gerçekleştirmeye çalışacak, ancak türlü talihsizliklerle karşılaşmaktan kurtulamayacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Lagaan: Once Upon a Time in India</originalName>
        <englishName>Lagaan: Once Upon a Time in India</englishName>
        <turkishName>Lagaan: Evvel Zaman İçinde Hindistan'da</turkishName>
        <year>2001</year>
        <poster>lagaan_once_upon_a_time_in_india.jpg</poster>
        <director>Ashutosh Gowariker</director>
        <shortExplanation>Hindistan'ın Champaner kenti büyük bir kuraklık içerisine girmiştir. Köylüler bir araya gelerek, toprak sahiplerinden Lagaan adlı verilen vergilerin bir süre için durdurulmasını isterler, çünkü ellerinde vergi namına verecek hiçbir şeyleri kalmamıştır. Fakat İngiliz yerel yöneticiler Hintli halkın önüne bir koşul koyalar. Lagaan vergisinin kaldırılması ancak köylülerin İngilizleri bir kriket müsabakasında yenmesine bağlıdır! Fakat köyde kriket oynamayı bilen hiç kimse yoktur... Köyden Bhuvan adında genç ve cesur bir delikanlı, eline ahşaptan bir sopa almamış olmasına İngilizlere meydan okur. Bu arada bu "adil" düelloyu duyanlar akın akın köye gelirler. Köylülerin ve Bhuvan'ın kendilerinden başka tek destekçisi ise İngiliz albay Russell'ın kız kardeşi Elizabeth'tir.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Trois couleurs: Rouge</originalName>
        <englishName>Three Colors: Red</englishName>
        <turkishName>Üç Renk: Kırmızı</turkishName>
        <year>1994</year>
        <poster>three_colors_red.jpg</poster>
        <director>Krzysztof Kieslowski</director>
        <shortExplanation>Valentine, emekli ve kendisine oranla oldukça yaşlı bir yargıçla kurduğu bir ilişkinin akabinde kendi hayatının en büyük fırtınasını yaratır. Bir gün, ihtiyar adamın komşularının telefonlarını dinlemek gibi oldukça tuhaf bir psikolojik sorundan muzdarip olduğunu fark eder. Artık bu ilişkinin normal bir raya oturmak gibi bir ihtimali yoktur.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Papillon</originalName>
        <englishName>Papillon</englishName>
        <turkishName>Kelebek</turkishName>
        <year>1973</year>
        <poster>papillon.jpg</poster>
        <director>Franklin J. Schaffner</director>
        <shortExplanation>Daha önce küçük bir suçtan hüküm giyen 'Kelebek' lakaplı Henri Charriére, haksız yere cinayet suçuyla suçlanmaktadır. Masumiyetini kanıtlayamayan Kelebek, Fransa'nın kötü ünüyle tanınmış Şeytan Adası'ndaki yüksek güvenlikli hapishaneye gönderilir. Bu hapishane mahkumlara uyguladığı insanlık dışı muamelerle ünlüdür. Yolculuk esnasında tanıştığı Louis Dega isimli bir mahkumla Kelebek arasında zamanla sadakate dayalı içten bir dostluk geliştirecektir. Henri Charriere’nin gerçek hayat hikayesini anlatan Papillon isimli kitaptan beyaz perdeye uyarlanan filmin başrollerinde Steve McQueen ve Dustin Hoffman gibi usta isimler bulunuyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>The Hustler</originalName>
        <englishName>The Hustler</englishName>
        <turkishName>Bilardocu</turkishName>
        <year>1961</year>
        <poster>hustler.jpg</poster>
        <director>Robert Rossen</director>
        <shortExplanation>Zorba ve son derece hırslı bir adam olan Eddy'nin son zamanlardaki tek tutkusu bilardo oynamaktır. Eddy, önündeki tüm rakipleri yenip şehrin şampiyon bilardo oyuncusu olmayı istemektedir. Bunun için önündeki tek engel bilardo şampiyonu Minnesota Fats'tir. İkili ortaya para koydukları iddiayla ilk oyunlarını oynamaya başlarlar. Oyun bittiğinde Eddy, yenilen taraftadır. Ancak bu onu durdurmayacak, hırsına hırs katacaktır.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>What Ever Happened to Baby Jane?</originalName>
        <englishName>What Ever Happened to Baby Jane?</englishName>
        <turkishName>Bebek Jane'e Ne Oldu?</turkishName>
        <year>1962</year>
        <poster>what_ever_happened_to_baby_jane.jpg</poster>
        <director>Robert Aldrich</director>
        <shortExplanation>Tekerlekli sandalyeye mahkum  olarak yaşayan 1930'ların süper starı Blanch Huston (Joan Crawford) ile eski çocuk yıldız,  deli kızkardeşi Jane Huston(Bette Davis)  yıkılmaya yüz tutmuş malikhanelerinde, oyunculuk anlamında birbirlerini lime  lime ederek   bir Hollywood Grand Guignol destanı anlatıyorlar. Boynuz kulağı geçer misali sonradan oyuncu olarak eski çocuk yıldız kardeşinin şöhretini gölgeleyen, onu kenara iten, bütün ilgiyi üzerine çekerek, şöhretin doruğuna çıkan Blanche geçirdiği bir kaza sonucu sakat kalır. Hikaye Blanche ı sakat bırakan o kazanın üzerine kurulur.Görünürde birbirlerinden nefred eden, bu iki kızkardeş gerçekten birbirlerini öldürecek kadar işi ileri götürecekler mi ? Yeniden şöhrete dönüşün hayalini kuran, planlar yapan, eski elbiseleri ile evin içinde salınan kızkardeşini ölesiye kıskanan alkolik, deli Jane mi? Yoksa masumiyetin sembolü kapalı kutu Blanch mı suçlu?</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Gangs of Wasseypur</originalName>
        <englishName>Gangs of Wasseypur</englishName>
        <turkishName>Wasseypur Çeteleri</turkishName>
        <year>2012</year>
        <poster>gangs_of_wasseypur.jpg</poster>
        <director>Anurag Kashyap</director>
        <shortExplanation>Bu eşsiz gangster destanı yetmiş yıllık bir süreyi kapsıyor ve Hindistan'da bir madenci kasabası olan Wasseypur´un hâkimiyetini ele geçirme hırsı peşinde, birbirlerine kan davası güden rakip ailelerin üç nesil süren hikâyesini anlatıyor. Bu ilk yarı, sömürge dönemi Hindistan'ın son zamanlarında başlıyor: İngiliz trenlerini yağmalayan Şahit Han, ardından sadece intikam için Ramadhir Singh'in kömür madeninde işçilik yapıyor. On yılın sonunda oğlu Serdar Han babasının onurunu kurtarmaya yemin edip Bollywood sinemasına kafayı takmış bir kasaba olan Wasseypur'un en korkulan adamı oluyor.</shortExplanation>
    </film>
    <film>
        <originalName>Okuribito</originalName>
        <englishName>Departures</englishName>
        <turkishName>Son Veda</turkishName>
        <year>2008</year>
        <poster>departures.jpg</poster>
        <director>Yojiro Takita</director>
        <shortExplanation>Son Veda, Uzakdoğu kültürüne has duygusal yoğunlukları en güçlü bir şekilde beyazperde'ye yansıtmayı başarabilen, son dönem Japon sinema sanatına katkıları yadsınamayacak sanatçı Yojiro Takita'nın duygusal bir komedi filmi. Daigo, artık orkestrası dağılan ve müzisyen arkadaşlarına veda etmek zorunda kalmış bir çellisttir. Müzik dosyası kapanınca eşiyle beraber doğduğu topraklara geri döner. Başka bir işte çalışacak deneyimi olmadığı için deneyim aramayan 'Gidişler' ismindeki bir işe seyahat acentası zannederek başvurur. Aslında yapacağı işin Japon kültüründe önemli bir yere sahip 'Nokanshi', yani ölüleri öteki dünyaya yapacakları yolculukları için hazırlama işi olduğunu farkettiğinde artık çok geçtir. Uzakdoğu geleneğinin bir parçası olan bu tuhaf işin aslı, ölüleri usulüne göre tabutlara yerleştirmektir. İlk başlarda bu durumda hoşlanmasa da zamanla işine alışılan Diago'nun kendi yaşantısı, bakış açısı ve duyguları da bu işle beraber değişecektir. Yabancı Dilde En İyi Film Oscar'ını evine götüren Gidişler, Japonya'nın dini inançlarına ve geleneklerine yer yer komik ve duygusal bir bakış atıyor. Ölümün bir son mu yoksa yeni bir yolculuğun başlangıcı mı olduğunu sorgulatan film, izleyicisini sömürmeyen son derece naif ve aldığı ödülleri sonuna kadar hak eden bir yapım.</shortExplanation>
    </film>
</films>